{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16168,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"m\u00fasica dever\u00e1 ser conte\u00fado curricular __________ do ensino da arte. - A lacuna ser\u00e1 corretamente preenchida com a express\u00e3o","provas":[{"id":37633,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-pedagogo","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico Pedagogo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-11 13:40:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1081932,"hashId":"242d63ef5c1e0a54c1c6a22f6a910acf","enunciado":"<p align=justify>m\u00fasica dever\u00e1 ser conte\u00fado curricular __________ do ensino da arte.\r\n- A lacuna ser\u00e1 corretamente preenchida com a express\u00e3o<\/p>","resposta":3812937,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facultativo.","id":3812935,"corpo":"<p align=justify>facultativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclusivo.","id":3812936,"corpo":"<p align=justify>exclusivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio.","id":3812937,"corpo":"<p align=justify>obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diversificado.","id":3812938,"corpo":"<p align=justify>diversificado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1081932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Escolar","provas":[{"id":37633,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-pedagogo","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico Pedagogo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-11 13:40:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1081943,"hashId":"45732fc4137f6811f1537bbe4b339be9","enunciado":"<p align=justify>O Conselho Escolar<\/p>","resposta":3812988,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um \u00f3rg\u00e3o consultivo da escola, por isso composto por pais, alunos e professores.","id":3812985,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um \u00f3rg\u00e3o consultivo da escola, por isso composto por pais, alunos e professores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui \u00f3rg\u00e3o exclusivamente fiscal da escola e \u00e9 formado por toda a comunidade escolar.","id":3812986,"corpo":"<p align=justify>constitui \u00f3rg\u00e3o exclusivamente fiscal da escola e \u00e9 formado por toda a comunidade escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado e de controle social da escola, por isso a dire\u00e7\u00e3o da escola n\u00e3o participa de sua composi\u00e7\u00e3o.","id":3812987,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado e de controle social da escola, por isso a dire\u00e7\u00e3o da escola n\u00e3o participa de\r\nsua composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado, formado por todos os segmentos da comunidade escolar.","id":3812988,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado, formado por todos os segmentos da comunidade escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/1081943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como princ\u00edpio constitucional da educa\u00e7\u00e3o brasileira, o pluralismo de ideias no espa\u00e7o escolar e no ensino nele ministrado deve ser dinamizado a partir do conceito de","provas":[{"id":37633,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-pedagogo","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico Pedagogo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-11 13:40:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1081926,"hashId":"59a90c493ea2c608e190a6fc718be2b9","enunciado":"<p align=justify>Como princ\u00edpio constitucional da educa\u00e7\u00e3o brasileira, o pluralismo de ideias no espa\u00e7o escolar e no\r\nensino nele ministrado deve ser dinamizado a partir do conceito de<\/p>","resposta":3812912,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homogeneidade cultural.","id":3812910,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>homogeneidade cultural.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"supremacia cultural.","id":3812911,"corpo":"<p align=justify>supremacia cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"heterogeneidade cultural.","id":3812912,"corpo":"<p align=justify>heterogeneidade cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proselitismo cultural.","id":3812913,"corpo":"<p align=justify>proselitismo cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1081926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui uma inova\u00e7\u00e3o da atual LDB (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o) a exig\u00eancia, para aprova\u00e7\u00e3o dos alunos, de","provas":[{"id":37633,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-pedagogo","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico Pedagogo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-11 13:40:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1081917,"hashId":"8579207c6e5e623c226f41900ad4a284","enunciado":"<p align=justify>Constitui uma inova\u00e7\u00e3o da atual LDB (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o) a exig\u00eancia, para\r\naprova\u00e7\u00e3o dos alunos, de<\/p>","resposta":3812877,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presen\u00e7a em pelo menos 175 dias letivos ao longo do ano.","id":3812874,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>presen\u00e7a em pelo menos 175 dias letivos ao longo do ano.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia m\u00ednima de 75% do total de horas letivas das disciplinas obrigat\u00f3rias.","id":3812875,"corpo":"<p align=justify>frequ\u00eancia m\u00ednima de 75% do total de horas letivas das disciplinas obrigat\u00f3rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia m\u00ednima de 80% do total de horas letivas.","id":3812876,"corpo":"<p align=justify>frequ\u00eancia m\u00ednima de 80% do total de horas letivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia m\u00ednima de 75% do total de horas letivas.","id":3812877,"corpo":"<p align=justify>frequ\u00eancia m\u00ednima de 75% do total de horas letivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1081917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar deve ser composto por","provas":[{"id":37633,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-pedagogo","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico Pedagogo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-11 13:40:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1081948,"hashId":"aabc67fc026ad0d756bae3341dfecd9e","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O Conselho de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar deve ser composto por<\/p><\/p>","resposta":3813008,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sete representantes do poder municipal.","id":3813006,"corpo":"sete representantes do poder municipal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cinco representantes da sociedade e dois do poder municipal.","id":3813007,"corpo":"cinco representantes da sociedade e dois do poder municipal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sete representantes de setores da sociedade.","id":3813008,"corpo":"sete representantes de setores da sociedade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois representantes da sociedade e cinco da secretaria municipal de educa\u00e7\u00e3o.","id":3813009,"corpo":"dois representantes da sociedade e cinco da secretaria municipal de educa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE PA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE PA","pai":395449,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394800,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-pa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1081948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - Analista de Sistema","id":16816,"slug":"tecnico-analista-de-sistema"},{"descricao":"T\u00e9cnico - Biblioteconomia","id":16819,"slug":"tecnico-biblioteconomia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - Contador","id":16837,"slug":"tecnico-contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado","id":7037,"slug":"tecnico-especializado"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cJ\u00e1 a m\u00eddia n\u00e3o tem um papel muito claro. Ela prefere novos casos a seguir at\u00e9 o final os j\u00e1 existentes.\u201d (linhas 20 e 21), o conectivo que pode ser utilizado para articular os dois per\u00edodos \u00e9","provas":[{"id":37615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - Analista de Sistema","id":16816,"slug":"tecnico-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-analista-de-sistema-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico - Analista de Sistema - 2012"},{"id":37621,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - Analista de Sistema","id":16816,"slug":"tecnico-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-analista-de-sistema-area-modelagem-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico - Analista de Sistema - 2012"},{"id":37622,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - Analista de Sistema","id":16816,"slug":"tecnico-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-analista-de-sistema-area-suporte-a-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico - Analista de Sistema - 2012"},{"id":37624,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - Analista de Sistema","id":16816,"slug":"tecnico-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-analista-de-sistema-area-suporte-a-rede-de-computadores","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico - Analista de Sistema - 2012"},{"id":37628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - Biblioteconomia","id":16819,"slug":"tecnico-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico - Biblioteconomia - 2012"},{"id":37631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - Contador","id":16837,"slug":"tecnico-contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-contador","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico - Contador - 2012"},{"id":37633,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-pedagogo","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico Pedagogo - 2012"},{"id":37642,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado","id":7037,"slug":"tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-especializado-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico Especializado - 2012"},{"id":37644,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - Analista Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-11 13:40:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1080878,"hashId":"fdf7f54ec9fe2375e1e7a8893fb458bf","enunciado":"<p align=justify>No trecho \u201cJ\u00e1 a m\u00eddia n\u00e3o tem um papel muito claro. Ela prefere novos casos a seguir at\u00e9 o final os\r\nj\u00e1 existentes.\u201d (linhas 20 e 21), o conectivo que pode ser utilizado para articular os dois per\u00edodos \u00e9<\/p>","resposta":3808482,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pois.","id":3808482,"corpo":"<p align=justify>pois.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contudo.","id":3808483,"corpo":"<p align=justify>contudo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"portanto.","id":3808484,"corpo":"<p align=justify>portanto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando.","id":3808485,"corpo":"<p align=justify>quando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383099,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37615\/1.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1080878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abrang\u00eancia do Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o deve englobar toda a sua \u00e1rea de compet\u00eancia","provas":[{"id":37633,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-pedagogo","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico Pedagogo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-11 13:40:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1081942,"hashId":"6a89d888615ff9e2a9d90a9cd3d275cc","enunciado":"<p align=justify>A abrang\u00eancia do Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o deve englobar toda a sua \u00e1rea de compet\u00eancia<\/p>","resposta":3812983,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a partir do funcionamento comprovado do Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.","id":3812981,"corpo":"<p align=justify>a partir do funcionamento comprovado do Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desde que o munic\u00edpio tenha sistema de ensino organizado.","id":3812982,"corpo":"<p align=justify>desde que o munic\u00edpio tenha sistema de ensino organizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tenha o munic\u00edpio ou n\u00e3o sistema de ensino organizado.","id":3812983,"corpo":"<p align=justify>tenha o munic\u00edpio ou n\u00e3o sistema de ensino organizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desde que o munic\u00edpio esteja vinculado ao Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.","id":3812984,"corpo":"<p align=justify>desde que o munic\u00edpio esteja vinculado ao Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CNE\/CEB","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395603,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-educacao-camara-de-educacao-basica-cne-ceb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1081942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que a LDB (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o) traz de essencialmente importante para a educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 o fato de","provas":[{"id":37633,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-pedagogo","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico Pedagogo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-11 13:40:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1081922,"hashId":"d8bbb0d44d67f0ce9b9385fda19e34e1","enunciado":"<p align=justify>O que a LDB (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o) traz de essencialmente importante para a\r\neduca\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 o fato de<\/p>","resposta":3812895,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00ea-la incorporado como pol\u00edtica da Assist\u00eancia Social.","id":3812894,"corpo":"<p align=justify>t\u00ea-la incorporado como pol\u00edtica da Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00ea-la incorporado como a primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nacional.","id":3812895,"corpo":"<p align=justify>t\u00ea-la incorporado como a primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter regulado a oferta da escolaridade obrigat\u00f3ria exclusiva a crian\u00e7as de 0 a 3 anos.","id":3812896,"corpo":"<p align=justify>ter regulado a oferta da escolaridade obrigat\u00f3ria exclusiva a crian\u00e7as de 0 a 3 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"definir avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica com o objetivo de promo\u00e7\u00e3o ao ensino fundamental.","id":3812897,"corpo":"<p align=justify>definir avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica com o objetivo de promo\u00e7\u00e3o ao ensino fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1081922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - Analista de Sistema","id":16816,"slug":"tecnico-analista-de-sistema"},{"descricao":"T\u00e9cnico - Biblioteconomia","id":16819,"slug":"tecnico-biblioteconomia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - Contador","id":16837,"slug":"tecnico-contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado","id":7037,"slug":"tecnico-especializado"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, caso ocorra empate de candidatos n\u00e3o pertencentes ao servi\u00e7o p\u00fablico do Estado, decidir-se-\u00e1 em favor do","provas":[{"id":37615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - Analista de Sistema","id":16816,"slug":"tecnico-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-analista-de-sistema-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico - Analista de Sistema - 2012"},{"id":37621,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - Analista de Sistema","id":16816,"slug":"tecnico-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-analista-de-sistema-area-modelagem-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico - Analista de Sistema - 2012"},{"id":37622,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - Analista de Sistema","id":16816,"slug":"tecnico-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-analista-de-sistema-area-suporte-a-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico - Analista de Sistema - 2012"},{"id":37624,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - Analista de Sistema","id":16816,"slug":"tecnico-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-analista-de-sistema-area-suporte-a-rede-de-computadores","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico - Analista de Sistema - 2012"},{"id":37628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - Biblioteconomia","id":16819,"slug":"tecnico-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico - Biblioteconomia - 2012"},{"id":37631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - Contador","id":16837,"slug":"tecnico-contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-contador","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico - Contador - 2012"},{"id":37633,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedagogo","id":6042,"slug":"tecnico-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-pedagogo","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico Pedagogo - 2012"},{"id":37642,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado","id":7037,"slug":"tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-tecnico-especializado-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - T\u00e9cnico Especializado - 2012"},{"id":37644,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - Analista Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-11 13:40:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1080896,"hashId":"2783289727b4541de87af2ce19cc407b","enunciado":"<p align=justify>Na aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, caso ocorra empate de candidatos n\u00e3o pertencentes ao servi\u00e7o\r\np\u00fablico do Estado, decidir-se-\u00e1 em favor do<\/p>","resposta":3808553,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servidor federa","id":3808550,"corpo":"<p align=justify>servidor federa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mais qualificado.","id":3808551,"corpo":"<p align=justify>mais qualificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que tiver obtido maior nota na prova de t\u00edtulos.","id":3808552,"corpo":"<p align=justify>que tiver obtido maior nota na prova de t\u00edtulos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mais idoso.","id":3808553,"corpo":"<p align=justify>mais idoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383100,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37615\/fat.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 20","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o","pai":408018,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408024,"slug":"direito-administrativo-direito-a-nomeacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prioridade na nomea\u00e7\u00e3o e direito do candidato preterido","oab":true,"nome":"Prioridade na nomea\u00e7\u00e3o e direito do candidato preterido","pai":408024,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408025,"slug":"direito-administrativo-prioridade-na-nomeacao-e-direito-do-candidato-preterido"}],"slug":"direito-administrativo\/1080896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s avaliar a rela\u00e7\u00e3o de contas apresentadas no balancete de uma determinada empresa comercial, que foi reproduzido abaixo de forma desordenada, indique o total do Passivo e o Total do Patrim\u00f4nio l\u00edquido, considerando as normas atualizadas de contabilidade.Participa\u00e7\u00f5es em outras empresas----------- 3.000Capital Social --------------------------------8.000Ajuste de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial ---------------2.000Fornecedores ----------------------------------1.200Sal\u00e1rios a Pagar -------------------------------800Financiamentos ------------------------------5.000Custo das Mercadorias Vendidas (CMV) --------10.000Despesas Operacionais 3.000 Clientes ----------6.000Imobilizado -----------------------------------10.000Receitas de Vendas ---------------------------15.000Marque a resposta CORRETA:","provas":[{"id":15823,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente de Controle Financeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-07 05:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":567056,"hashId":"e2a5a008bf39eca2c8a809bbf01ee166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s avaliar a rela\u00e7\u00e3o de contas apresentadas no balancete de uma determinada empresa comercial, que foi reproduzido abaixo de forma desordenada, indique o total do Passivo e o Total do Patrim\u00f4nio l\u00edquido, considerando as normas atualizadas de contabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00f5es em outras empresas<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span> 3.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Capital Social <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------------------------<\/span>8.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ajuste de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/span>2.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fornecedores <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------------------------<\/span>1.200<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rios a Pagar <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------------------<\/span>800<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Financiamentos <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------------------<\/span>5.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Custo das Mercadorias Vendidas (CMV) <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>10.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesas Operacionais 3.000 Clientes <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>6.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imobilizado <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------------------------------<\/span>10.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receitas de Vendas <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------------------<\/span>15.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a resposta CORRETA:<\/p>","resposta":2016530,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Passivo: 19.000; e Patrim\u00f4nio L\u00edquido: 8.000.","id":2016528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passivo: 19.000; e Patrim\u00f4nio L\u00edquido: 8.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Passivo: 9.000; e Patrim\u00f4nio L\u00edquido: 10.000.","id":2016529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passivo: 9.000; e Patrim\u00f4nio L\u00edquido: 10.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passivo: 7.000; e Patrim\u00f4nio L\u00edquido: 12.000.","id":2016530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passivo: 7.000; e Patrim\u00f4nio L\u00edquido: 12.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Passivo: 19.000; e Patrim\u00f4nio L\u00edquido: 10.000.","id":2016531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passivo: 19.000; e Patrim\u00f4nio L\u00edquido: 10.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/567056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de contabilidade aprovadas pelo Conselho Federal de Contabilidade, leia as afirmativas abaixo e responda ao que se pede.I. Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 o ramo da ci\u00eancia cont\u00e1bil que aplica, no processo gerador de informa\u00e7\u00f5es, os Princ\u00edpios Fundamentais de Contabilidade e as normas cont\u00e1beis direcionados ao controle patrimonial de entidades do setor p\u00fablico.II. O objetivo da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 fornecer aos usu\u00e1rios informa\u00e7\u00f5es sobre os resultados alcan\u00e7ados e os aspectos de natureza or\u00e7ament\u00e1ria, econ\u00f4mica, financeira e f\u00edsica do patrim\u00f4nio da entidade do setor p\u00fablico e suas muta\u00e7\u00f5es, em apoio ao processo de tomada de decis\u00e3o; a adequada presta\u00e7\u00e3o de contas; e o necess\u00e1rio suporte para a instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social.III. O objeto da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 o patrim\u00f4nio p\u00fablico.IV. A fun\u00e7\u00e3o social da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico deve refletir, sistematicamente, o ciclo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para evidenciar informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 tomada de decis\u00f5es, \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas e \u00e0 instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social.Marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":15823,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente de Controle Financeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-07 05:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":567065,"hashId":"e313d1d3fc393d7b27e9f5a16cb46296","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de contabilidade aprovadas pelo Conselho Federal de Contabilidade, leia as afirmativas abaixo e responda ao que se pede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 o ramo da ci\u00eancia cont\u00e1bil que aplica, no processo gerador de informa\u00e7\u00f5es, os Princ\u00edpios Fundamentais de Contabilidade e as normas cont\u00e1beis direcionados ao controle patrimonial de entidades do setor p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O objetivo da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 fornecer aos usu\u00e1rios informa\u00e7\u00f5es sobre os resultados alcan\u00e7ados e os aspectos de natureza or\u00e7ament\u00e1ria, econ\u00f4mica, financeira e f\u00edsica do patrim\u00f4nio da entidade do setor p\u00fablico e suas muta\u00e7\u00f5es, em apoio ao processo de tomada de decis\u00e3o; a adequada presta\u00e7\u00e3o de contas; e o necess\u00e1rio suporte para a instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O objeto da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 o patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A fun\u00e7\u00e3o social da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico deve refletir, sistematicamente, o ciclo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para evidenciar informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 tomada de decis\u00f5es, \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas e \u00e0 instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","resposta":2016567,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos apenas os itens I e II.","id":2016564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos apenas os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos apenas os itens II e III.","id":2016565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos apenas os itens II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos apenas os itens I e III.","id":2016566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos apenas os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos os itens I, II, III e IV.","id":2016567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto da Contabilidade","oab":false,"nome":"Objeto da Contabilidade","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412055,"slug":"contabilidade-publica-objeto-da-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivo da Contabilidade","oab":false,"nome":"Objetivo da Contabilidade","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412056,"slug":"contabilidade-publica-objetivo-da-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/567065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei que estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, marque a \u00fanica quest\u00e3o ERRADA.","provas":[{"id":15823,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente de Controle Financeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-07 05:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":567073,"hashId":"7a0a202a6b720b8523d1707f13964e45","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei que estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal,\r\nmarque a \u00fanica quest\u00e3o ERRADA.<\/p>","resposta":2016599,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para efeito desta Lei Complementar, entende-se por transfer\u00eancia volunt\u00e1ria a entrega de recursos correntes ou de capital a outro ente da Federa\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de coopera\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio ou assist\u00eancia financeira, que n\u00e3o decorra de determina\u00e7\u00e3o constitucional, legal ou os destinados ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":2016596,"corpo":"<p align=justify>Para efeito desta Lei Complementar, entende-se por transfer\u00eancia volunt\u00e1ria a entrega de recursos correntes ou de\r\ncapital a outro ente da Federa\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de coopera\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio ou assist\u00eancia financeira, que n\u00e3o decorra de determina\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional, legal ou os destinados ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A destina\u00e7\u00e3o de recursos para, direta ou indiretamente, cobrir necessidades de pessoas f\u00edsicas ou d\u00e9ficits de pessoas jur\u00eddicas dever\u00e1 ser autorizada por lei espec\u00edfica, atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e estar prevista no or\u00e7amento ou em seus cr\u00e9ditos adicionais.","id":2016597,"corpo":"<p align=justify>A destina\u00e7\u00e3o de recursos para, direta ou indiretamente, cobrir necessidades de pessoas f\u00edsicas ou d\u00e9ficits de pessoas\r\njur\u00eddicas dever\u00e1 ser autorizada por lei espec\u00edfica, atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias\r\ne estar prevista no or\u00e7amento ou em seus cr\u00e9ditos adicionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na concess\u00e3o de cr\u00e9dito por ente da Federa\u00e7\u00e3o a pessoa f\u00edsica, ou jur\u00eddica que n\u00e3o esteja sob seu controle direto ou indireto, os encargos financeiros, comiss\u00f5es e despesas cong\u00eaneres n\u00e3o ser\u00e3o inferiores aos definidos em lei ou ao custo de capta\u00e7\u00e3o.","id":2016598,"corpo":"<p align=justify>Na concess\u00e3o de cr\u00e9dito por ente da Federa\u00e7\u00e3o a pessoa f\u00edsica, ou jur\u00eddica que n\u00e3o esteja sob seu controle direto ou\r\nindireto, os encargos financeiros, comiss\u00f5es e despesas cong\u00eaneres n\u00e3o ser\u00e3o inferiores aos definidos em lei ou ao\r\ncusto de capta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e3o ser utilizados recursos p\u00fablicos, inclusive de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para socorrer institui\u00e7\u00f5es do Sistema Financeiro Nacional, ainda que mediante a concess\u00e3o de empr\u00e9stimos de recupera\u00e7\u00e3o ou financiamentos para mudan\u00e7a de controle acion\u00e1rio.","id":2016599,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o poder\u00e3o ser utilizados recursos p\u00fablicos, inclusive de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para socorrer institui\u00e7\u00f5es do Sistema\r\nFinanceiro Nacional, ainda que mediante a concess\u00e3o de empr\u00e9stimos de recupera\u00e7\u00e3o ou financiamentos para mudan\u00e7a\r\nde controle acion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405663,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","oab":false,"nome":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405664,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-recursos-publicos-para-o-setor-privado-art-26-ao-28"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405665,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/567073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703,"slug":"serctam"}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo \/ Turismo","id":4794,"slug":"turismologo-turismo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O turista que visita o centro de Baturit\u00e9 e vai \u00e0 Igreja Matriz e ao Pal\u00e1cio Entre Rios e Cadeia, est\u00e1 motivado:","provas":[{"id":13002,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo \/ Turismo","id":4794,"slug":"turismologo-turismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703,"slug":"serctam"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-turismologo-turismo","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Turism\u00f3logo \/ Turismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 11:49:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":485616,"hashId":"85e3a7732c2b98bfa4b8995930ab235e","enunciado":"<p align=justify>O turista que visita o centro de Baturit\u00e9 e vai \u00e0\r\nIgreja Matriz e ao Pal\u00e1cio Entre Rios e Cadeia, est\u00e1\r\nmotivado:<\/p>","resposta":1751086,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo esp\u00edrito de aventura.","id":1751083,"corpo":"<p align=justify>Pelo esp\u00edrito de aventura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de status.","id":1751084,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o de status.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Necessidades de tranq\u00fcilidade.","id":1751085,"corpo":"<p align=justify>Necessidades de tranq\u00fcilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o cultural.","id":1751086,"corpo":"<p align=justify>Motiva\u00e7\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267720,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades","oab":false,"nome":"Atualidades","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402780,"slug":"turismo-e-hotelaria-atualidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio Cultural da Humanidade","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio Cultural da Humanidade","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402784,"slug":"turismo-e-hotelaria-patrimonio-cultural-da-humanidade"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/485616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703,"slug":"serctam"}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo \/ Turismo","id":4794,"slug":"turismologo-turismo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um turista viaja para passar suas f\u00e9rias na Serra de Mulungu, ele optou pela seguinte motiva\u00e7\u00e3o tur\u00edstica:","provas":[{"id":13002,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo \/ Turismo","id":4794,"slug":"turismologo-turismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703,"slug":"serctam"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-turismologo-turismo","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Turism\u00f3logo \/ Turismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 11:48:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":485615,"hashId":"5325a46832bf1aed624b226631d965ba","enunciado":"<p align=justify>Quando um turista viaja para passar suas f\u00e9rias\r\nna Serra de Mulungu, ele optou pela seguinte\r\nmotiva\u00e7\u00e3o tur\u00edstica:<\/p>","resposta":1751081,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esp\u00edrito de aventura.","id":1751079,"corpo":"<p align=justify>Esp\u00edrito de aventura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de status.","id":1751080,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o de status.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Necessidades de tranquilidade.","id":1751081,"corpo":"<p align=justify>Necessidades de tranquilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o cultural.","id":1751082,"corpo":"<p align=justify>Motiva\u00e7\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267720,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Tur\u00edstico","oab":false,"nome":"Planejamento Tur\u00edstico","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402774,"slug":"turismo-e-hotelaria-planejamento-turistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segmentos do Turismo","oab":false,"nome":"Segmentos do Turismo","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402775,"slug":"turismo-e-hotelaria-segmentos-do-turismo"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/485615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703,"slug":"serctam"}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo \/ Turismo","id":4794,"slug":"turismologo-turismo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o indispens\u00e1veis para uma viagem tur\u00edstica:","provas":[{"id":13002,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo \/ Turismo","id":4794,"slug":"turismologo-turismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703,"slug":"serctam"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-turismologo-turismo","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Turism\u00f3logo \/ Turismo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 11:49:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":485619,"hashId":"67bb48b545bf745831e52398e8dd273d","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o indispens\u00e1veis para uma viagem tur\u00edstica:<\/p>","resposta":1751095,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transporte, hospedagem, alimenta\u00e7\u00e3o.","id":1751095,"corpo":"<p align=justify>Transporte, hospedagem, alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transporte, alimenta\u00e7\u00e3o, equipamentos de lazer.","id":1751096,"corpo":"<p align=justify>Transporte, alimenta\u00e7\u00e3o, equipamentos de lazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hospedagem, alimenta\u00e7\u00e3o, equipamentos de lazer.","id":1751097,"corpo":"<p align=justify>Hospedagem, alimenta\u00e7\u00e3o, equipamentos de\r\nlazer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hospedagem, equipamentos de lazer, dinheiro.","id":1751098,"corpo":"<p align=justify>Hospedagem, equipamentos de lazer, dinheiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267720,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Tur\u00edstico","oab":false,"nome":"Planejamento Tur\u00edstico","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402774,"slug":"turismo-e-hotelaria-planejamento-turistico"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/485619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, no que diz respeito \u00e0 topografia:I. Norte magn\u00e9tico \u00e9 para onde apontam as agulhas da b\u00fassola.II. Geod\u00e9sia \u00e9 a parte da cartografia que tem por objetivo o estudo da forma e dimens\u00f5es da terra. A geod\u00e9sia, em seus trabalhos, leva em considera\u00e7\u00e3o a esfericidade da terra e a refra\u00e7\u00e3o do raio visual.III. Topografia: (TOPOS = plano inclinado e GRAFIA = descri\u00e7\u00e3o, desenho). Trata da representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da superf\u00edcie terrestre num plano horizontal (plano topogr\u00e1fico) de proje\u00e7\u00e3o.IV. Curva de n\u00edvel \u00e9 o lugar geom\u00e9trico dos pontos de cotas diferentes, ou seja, s\u00e3o linhas que ligam pontos, na superf\u00edcie do terreno, que n\u00e3o t\u00eam a mesma cota em rela\u00e7\u00e3o a um plano horizontal.As afirma\u00e7\u00f5es INCORRETAS s\u00e3o:","provas":[{"id":15836,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Desenhista Projetista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-07 16:30:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"}],"id":567184,"hashId":"c3f79b6cf879c47be7d1617e8cda37c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, no que diz respeito \u00e0 topografia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Norte magn\u00e9tico \u00e9 para onde apontam as agulhas da b\u00fassola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Geod\u00e9sia \u00e9 a parte da cartografia que tem por objetivo o estudo da forma e dimens\u00f5es da terra. A geod\u00e9sia, em seus trabalhos, leva em considera\u00e7\u00e3o a esfericidade da terra e a refra\u00e7\u00e3o do raio visual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Topografia: (TOPOS = plano inclinado e GRAFIA = descri\u00e7\u00e3o, desenho). Trata da representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da superf\u00edcie terrestre num plano horizontal (plano topogr\u00e1fico) de proje\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Curva de n\u00edvel \u00e9 o lugar geom\u00e9trico dos pontos de cotas diferentes, ou seja, s\u00e3o linhas que ligam pontos, na superf\u00edcie do terreno, que n\u00e3o t\u00eam a mesma cota em rela\u00e7\u00e3o a um plano horizontal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es <strong>INCORRETAS <\/strong>s\u00e3o:<\/p>","resposta":2017041,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2017040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":2017041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2017042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2017043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"}],"slug":"arquitetura\/567184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um desenhista representou a planta baixa deste desenho numa folha de papel A0 na escala 1:50. Quais as dimens\u00f5es deste desenho na folha?","provas":[{"id":15836,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Desenhista Projetista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-07 16:30:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"}],"id":567188,"hashId":"18b72c797ff6cb6d90734c8dfe695515","enunciado":"<p align=justify>Um desenhista representou a planta baixa deste desenho numa folha de papel A0 na escala 1:50. Quais as dimens\u00f5es\r\ndeste desenho na folha?<\/p>","resposta":2017057,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,30 x 4,30cm.","id":2017056,"corpo":"<p align=justify>5,30 x 4,30cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10,60 x 8,60cm. ","id":2017057,"corpo":"<p align=justify>10,60 x 8,60cm.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,65 x 2,15m. ","id":2017058,"corpo":"<p align=justify>2,65 x 2,15m.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,65 x 2,15cm.","id":2017059,"corpo":"<p align=justify>2,65 x 2,15cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00b0 54 e de n\u00b0 55, usando as figuras abaixo como refer\u00eancia. ","id":284925,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00b0 54 e de n\u00b0 55, usando as figuras abaixo como refer\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/15836\/grupo-questao\/284925-20220701120718000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"396\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 54 a 55","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/567188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para impedir o acesso de gases ao ambiente \u00e9 necess\u00e1rio que a pe\u00e7a possua um fecho h\u00eddrico. Assinale a alternativa em que todas as pe\u00e7as possuem fecho h\u00eddrico.","provas":[{"id":15836,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Desenhista Projetista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-07 16:30:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"}],"id":567187,"hashId":"2a58de5737c6b1eeb1425dff87845720","enunciado":"<p align=justify>Para impedir o acesso de gases ao ambiente \u00e9 necess\u00e1rio que a pe\u00e7a possua um fecho h\u00eddrico. Assinale a alternativa em\r\nque todas as pe\u00e7as possuem fecho h\u00eddrico.<\/p>","resposta":2017055,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mict\u00f3rio sifonado, ralo seco e sif\u00e3o.","id":2017052,"corpo":"<p align=justify>Mict\u00f3rio sifonado, ralo seco e sif\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sif\u00e3o, Vaso sanit\u00e1rio e ralo seco. ","id":2017053,"corpo":"<p align=justify>Sif\u00e3o, Vaso sanit\u00e1rio e ralo seco.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Joelho 90\u00b0 com visita, caixa sifonada e ralo seco.","id":2017054,"corpo":"<p align=justify>Joelho 90\u00b0 com visita, caixa sifonada e ralo seco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vaso sanit\u00e1rio, ralo sifonado e caixa sifonada.","id":2017055,"corpo":"<p align=justify>Vaso sanit\u00e1rio, ralo sifonado e caixa sifonada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/567187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773,"slug":"assistente-tecnico-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 lament\u00e1vel que atualmente alunos do curso m\u00e9dio e superior escrevendo \u201cxampu\u201d com sh e \u201cquis\u201d com z, influenciados pelas palavras inglesas \u201cshampoo\u201d \u201cquiz\u201d, mesmo sendo o significado da segunda completamente diferente.Pode-se inferir que","provas":[{"id":15823,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente de Controle Financeiro - 2012"},{"id":15831,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773,"slug":"assistente-tecnico-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":567018,"hashId":"2c4a6ef31a14e298db9a8c9d6f9513dc","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 637px;\"><colgroup><col width=\"637\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2q8j\"><td data-row=\"row-2q8j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2q8j\" data-cell=\"cell-g38b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c9 lament\u00e1vel que atualmente alunos do curso m\u00e9dio e superior escrevendo \u201cxampu\u201d com sh e \u201cquis\u201d com z, influenciados pelas palavras inglesas \u201cshampoo\u201d \u201cquiz\u201d, mesmo sendo o significado da segunda completamente diferente.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se inferir que<\/p>","resposta":2016379,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a l\u00edngua n\u00e3o sofre interfer\u00eancias com a escrita de palavras diferentes.","id":2016376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a l\u00edngua n\u00e3o sofre interfer\u00eancias com a escrita de palavras diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em ambas as l\u00ednguas: ingl\u00eas e Portugu\u00eas a escrita pode se renovar.","id":2016377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em ambas as l\u00ednguas: ingl\u00eas e Portugu\u00eas a escrita pode se renovar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os estudantes dominam bem as duas l\u00ednguas: ingl\u00eas e Portugu\u00eas.","id":2016378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os estudantes dominam bem as duas l\u00ednguas: ingl\u00eas e Portugu\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a l\u00edngua deve ser preservada, principalmente, na forma ortogr\u00e1fica.","id":2016379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a l\u00edngua deve ser preservada, principalmente, na forma ortogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEITURA E APRENDIZADO....*Nilce Rezende Fernandes...1------ Um expressivo n\u00famero de adolescentes, incluindo os alunos de tradicionais col\u00e9gios da rede particular, apresenta dificuldade de compreens\u00e3o de texto, o que \u00e9 detectado pelas respostas vagas, inconsistentes, sem coer\u00eancia, coes\u00e3o e com graves erros de ortografia. Esses fatos se devem, na maioria das vezes, \u00e0 falta de h\u00e1bito aliado ao prazer da leitura.2 ------H\u00e1 algumas d\u00e9cadas, a maioria dos jovens na faixa dos 14 aos 17 anos, devorava os cl\u00e1ssicos da literatura brasileira e at\u00e9 estrangeira, mesmo antes da t\u00e3o propagada globaliza\u00e7\u00e3o. Havia uma intimidade entre leitores e autores como Machado de Assis, Raquel de Queiroz, \u00c9rico Ver\u00edssimo, Rubem Braga, Carlos Drumonnd de Andrade, Rubem Fonseca, Lygia Fagundes Telles, Carlos Heitor Cony, Fernando Sabino, Clarice Lispector e Guimar\u00e3es Rosa, entre tantos outros. As obras eram motivo de discuss\u00e3o entre os amigos, que at\u00e9 simulavam um julgamento para condenar ou inocentar Capitu, personagem da obra-prima Dom Casmurro, de Machado de Assis.3------ Dostoi\u00e9vski, George Orwell, Hemingway, Tolstoi, Proust, Gabriel Garcia M\u00e1rquez, entre v\u00e1rios tamb\u00e9m faziam parte das leituras juvenis. Ler bastante era considerado t\u00e3o natural quanto dominar a tecnologia nos dias atuais. Foi dessa forma que os adolescentes aprenderam a interpretar textos, argumentar, expressando-se com clareza e no portugu\u00eas padr\u00e3o exigido. O antigo Col\u00e9gio Estadual Central, famoso pelo corpo docente, era o mais disputado para essa turma amante dos livros, que ap\u00f3s o ensino m\u00e9dio, ingressava na UFMG com sucesso.4 ------\u00c9 lament\u00e1vel que atualmente alunos do curso m\u00e9dio e superior escrevendo \u201cxampu\u201d com sh e \u201cquis\u201d com z, influenciados pelas palavras inglesas \u201cshampoo\u201d \u201cquiz\u201d, mesmo sendo o significado da segunda completamente diferente. O x d\u00e1 lugar ao ch em \u201cx\u00edcara\u201d, \u201cmexer\u201d e \u201cvexame\u201d; o inverso ocorre em \u201cchuchu\u201d, \u201cenchimento\u201d e \u201cpicha\u00e7\u00e3o\u201d. Devido \u00e0 semelhan\u00e7a do som, o j de \u201cgorjeta\u201d \u00e9 trocado pelo g, assim como o s por z em \u201cparalisar\u201d, \u201calisar\u201d e \u201cpuser\u201d.5 ------A l\u00edngua portuguesa \u00e9 complexa e as regras com uma s\u00e9rie de exce\u00e7\u00f5es n\u00e3o contemplam cada termo, por isso a leitura \u00e9 uma importante ferramenta de aprendizagem. Seria injusto jogar a culpa no novo acordo ortogr\u00e1fico, uma vez que as palavras citadas n\u00e3o sofreram nenhuma altera\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dele.6 ------O Estado de Minas publicou (Opini\u00e3o, 23\/02\/2012) o artigo \u201cQuando a tecnologia provoca involu\u00e7\u00e3o\u201d, assinado por Carlos Eduardo Guilherme, afirmando que tamanhos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos provocam o distanciamento dos jovens em vez de aproxim\u00e1-los e proporcionam dificuldades de se relacionar em grupo. Fala que \u201co consumismo excessivo, o uso exagerado do computador, dos jogos eletr\u00f4nicos, da TV e a superprote\u00e7\u00e3o dos pais t\u00eam criado situa\u00e7\u00f5es de isolamento\u201d. Em outro trecho diz que \u201cnos col\u00e9gios e clubes, mesmo ap\u00f3s meses de conv\u00edvio, eles t\u00eam dificuldade de se aproximar dos colegas. S\u00e3o, na grande maioria, garotos individualistas e egoc\u00eantricos, vivem em mundos separados da realidade\u201d.7 ------Infelizmente, a tecnologia e tudo mais apontado pelo professor podem tamb\u00e9m ser respons\u00e1veis pelos resultados ca\u00f3ticos na l\u00edngua portuguesa por um grande n\u00famero de alunos. Passando horas diante de uma tela nas redes sociais, cultivando amizades virtuais ou com jogos intermin\u00e1veis, s\u00e3o incapazes de descobrir a viagem m\u00e1gica no mergulho da boa leitura, assim como da conviv\u00eancia saud\u00e1vel pela pr\u00e1tica de esporte.8 ------Como formar cidad\u00e3os cr\u00edticos, que cumpram seus deveres e lutem por seus direitos se o primeiro passo a ser dado para isso \u00e9 compreender um texto? Somente h\u00e1 a possibilidade de tomar uma atitude contra ou a favor de determinado tema em pauta tendo acesso a informa\u00e7\u00f5es precisas. A tecnologia deveria ser uma parceira em vez de contribuir para a aliena\u00e7\u00e3o dos jovens. Como ensinar reda\u00e7\u00e3o a estudantes sem argumentos para defender seu ponto de vista? \u00c9 imprescind\u00edvel enfatizar a necessidade da leitura para redigir com clareza, no portugu\u00eas padr\u00e3o, usando um vocabul\u00e1rio rico e adequado, de forma coerente, concisa e sem repeti\u00e7\u00e3o de ideias.9------ O contato dos beb\u00eas com os livros emborrachados durante o banho, evoluindo para os contos de fadas contados pelos pais antes de os filhotes pegarem no sono e depois os prop\u00edcios a cada faixa et\u00e1ria, contribui para que na adolesc\u00eancia j\u00e1 se tenha solidificado amor e intimidade com o romance, conto, cr\u00f4nica ou poema. A\u00ed, certamente, haver\u00e1 prazer de ler Machado de Assis, Ign\u00e1cio de Loyola Brand\u00e3o, Marina Colasanti, Ad\u00e9lia Prado, N\u00e9lida Pi\u00f1on e muitos outros. Sem restri\u00e7\u00e3o alguma da substitui\u00e7\u00e3o do livro impresso pela leitura digital. Afinal, por mais que os contumazes leitores valorizem o papel, na era da tecnologia \u00e9 fundamental uma flexibiliza\u00e7\u00e3o para incentivar o ato de ler da garotada. Se, pelo contr\u00e1rio, optar-se por uma imposi\u00e7\u00e3o, provavelmente, o tiro sair\u00e1 pela culatra, e assim muitos jovens v\u00e3o preferir ignorar a leitura.(Jornal Estado de Minas, 13 de Mar\u00e7o de 2012. Caderno Opini\u00e3o. * Professora e escritora).Instru\u00e7\u00f5es para quest\u00f5es de n\u00b0 03 a 06. Essas quest\u00f5es referem-se \u00e0 compreens\u00e3o de leitura. Leia atentamente cada uma delas e assinale a alternativa que seja de acordo com o fragmento do texto. Baseie-se exclusivamente nas informa\u00e7\u00f5es nele contidas.Dostoi\u00e9vski, George Orwell, Hemingway, Tolstoi, Proust, Gabriel Garcia M\u00e1rquez, entre v\u00e1rios tamb\u00e9m faziam parte das leituras juvenis. Ler bastante era considerado t\u00e3o natural quanto dominar a tecnologia nos dias atuais. Foi dessa forma que os adolescentes aprenderam a interpretar textos, argumentar, expressando-se com clareza e no portugu\u00eas padr\u00e3o exigido.","id":284903,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>LEITURA E APRENDIZADO.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>*Nilce Rezende Fernandes<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span> Um expressivo n\u00famero de adolescentes, incluindo os alunos de tradicionais col\u00e9gios da rede particular, apresenta dificuldade de compreens\u00e3o de texto, o que \u00e9 detectado pelas respostas vagas, inconsistentes, sem coer\u00eancia, coes\u00e3o e com graves erros de ortografia. Esses fatos se devem, na maioria das vezes, \u00e0 falta de h\u00e1bito aliado ao prazer da leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>H\u00e1 algumas d\u00e9cadas, a maioria dos jovens na faixa dos 14 aos 17 anos, devorava os cl\u00e1ssicos da literatura brasileira e at\u00e9 estrangeira, mesmo antes da t\u00e3o propagada globaliza\u00e7\u00e3o. Havia uma intimidade entre leitores e autores como Machado de Assis, Raquel de Queiroz, \u00c9rico Ver\u00edssimo, Rubem Braga, Carlos Drumonnd de Andrade, Rubem Fonseca, Lygia Fagundes Telles, Carlos Heitor Cony, Fernando Sabino, Clarice Lispector e Guimar\u00e3es Rosa, entre tantos outros. As obras eram motivo de discuss\u00e3o entre os amigos, que at\u00e9 simulavam um julgamento para condenar ou inocentar Capitu, personagem da obra-prima Dom Casmurro, de Machado de Assis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span> Dostoi\u00e9vski, George Orwell, Hemingway, Tolstoi, Proust, Gabriel Garcia M\u00e1rquez, entre v\u00e1rios tamb\u00e9m faziam parte das leituras juvenis. Ler bastante era considerado t\u00e3o natural quanto dominar a tecnologia nos dias atuais. Foi dessa forma que os adolescentes aprenderam a interpretar textos, argumentar, expressando-se com clareza e no portugu\u00eas padr\u00e3o exigido. O antigo Col\u00e9gio Estadual Central, famoso pelo corpo docente, era o mais disputado para essa turma amante dos livros, que ap\u00f3s o ensino m\u00e9dio, ingressava na UFMG com sucesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>\u00c9 lament\u00e1vel que atualmente alunos do curso m\u00e9dio e superior escrevendo \u201cxampu\u201d com sh e \u201cquis\u201d com z, influenciados pelas palavras inglesas \u201cshampoo\u201d \u201cquiz\u201d, mesmo sendo o significado da segunda completamente diferente. O x d\u00e1 lugar ao ch em \u201cx\u00edcara\u201d, \u201cmexer\u201d e \u201cvexame\u201d; o inverso ocorre em \u201cchuchu\u201d, \u201cenchimento\u201d e \u201cpicha\u00e7\u00e3o\u201d. Devido \u00e0 semelhan\u00e7a do som, o j de \u201cgorjeta\u201d \u00e9 trocado pelo g, assim como o s por z em \u201cparalisar\u201d, \u201calisar\u201d e \u201cpuser\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>A l\u00edngua portuguesa \u00e9 complexa e as regras com uma s\u00e9rie de exce\u00e7\u00f5es n\u00e3o contemplam cada termo, por isso a leitura \u00e9 uma importante ferramenta de aprendizagem. Seria injusto jogar a culpa no novo acordo ortogr\u00e1fico, uma vez que as palavras citadas n\u00e3o sofreram nenhuma altera\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>O Estado de Minas publicou (Opini\u00e3o, 23\/02\/2012) o artigo \u201cQuando a tecnologia provoca involu\u00e7\u00e3o\u201d, assinado por Carlos Eduardo Guilherme, afirmando que tamanhos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos provocam o distanciamento dos jovens em vez de aproxim\u00e1-los e proporcionam dificuldades de se relacionar em grupo. Fala que \u201co consumismo excessivo, o uso exagerado do computador, dos jogos eletr\u00f4nicos, da TV e a superprote\u00e7\u00e3o dos pais t\u00eam criado situa\u00e7\u00f5es de isolamento\u201d. Em outro trecho diz que \u201cnos col\u00e9gios e clubes, mesmo ap\u00f3s meses de conv\u00edvio, eles t\u00eam dificuldade de se aproximar dos colegas. S\u00e3o, na grande maioria, garotos individualistas e egoc\u00eantricos, vivem em mundos separados da realidade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Infelizmente, a tecnologia e tudo mais apontado pelo professor podem tamb\u00e9m ser respons\u00e1veis pelos resultados ca\u00f3ticos na l\u00edngua portuguesa por um grande n\u00famero de alunos. Passando horas diante de uma tela nas redes sociais, cultivando amizades virtuais ou com jogos intermin\u00e1veis, s\u00e3o incapazes de descobrir a viagem m\u00e1gica no mergulho da boa leitura, assim como da conviv\u00eancia saud\u00e1vel pela pr\u00e1tica de esporte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Como formar cidad\u00e3os cr\u00edticos, que cumpram seus deveres e lutem por seus direitos se o primeiro passo a ser dado para isso \u00e9 compreender um texto? Somente h\u00e1 a possibilidade de tomar uma atitude contra ou a favor de determinado tema em pauta tendo acesso a informa\u00e7\u00f5es precisas. A tecnologia deveria ser uma parceira em vez de contribuir para a aliena\u00e7\u00e3o dos jovens. Como ensinar reda\u00e7\u00e3o a estudantes sem argumentos para defender seu ponto de vista? \u00c9 imprescind\u00edvel enfatizar a necessidade da leitura para redigir com clareza, no portugu\u00eas padr\u00e3o, usando um vocabul\u00e1rio rico e adequado, de forma coerente, concisa e sem repeti\u00e7\u00e3o de ideias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span> O contato dos beb\u00eas com os livros emborrachados durante o banho, evoluindo para os contos de fadas contados pelos pais antes de os filhotes pegarem no sono e depois os prop\u00edcios a cada faixa et\u00e1ria, contribui para que na adolesc\u00eancia j\u00e1 se tenha solidificado amor e intimidade com o romance, conto, cr\u00f4nica ou poema. A\u00ed, certamente, haver\u00e1 prazer de ler Machado de Assis, Ign\u00e1cio de Loyola Brand\u00e3o, Marina Colasanti, Ad\u00e9lia Prado, N\u00e9lida Pi\u00f1on e muitos outros. Sem restri\u00e7\u00e3o alguma da substitui\u00e7\u00e3o do livro impresso pela leitura digital. Afinal, por mais que os contumazes leitores valorizem o papel, na era da tecnologia \u00e9 fundamental uma flexibiliza\u00e7\u00e3o para incentivar o ato de ler da garotada. Se, pelo contr\u00e1rio, optar-se por uma imposi\u00e7\u00e3o, provavelmente, o tiro sair\u00e1 pela culatra, e assim muitos jovens v\u00e3o preferir ignorar a leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Jornal Estado de Minas, 13 de Mar\u00e7o de 2012. Caderno Opini\u00e3o. * Professora e escritora<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00f5es para quest\u00f5es de n\u00b0 03 a 06. Essas quest\u00f5es referem-se \u00e0 compreens\u00e3o de leitura. Leia atentamente cada uma delas e assinale a alternativa que seja de acordo com o fragmento do texto. Baseie-se exclusivamente nas informa\u00e7\u00f5es nele contidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 725px;\"><colgroup><col width=\"725\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-swtz\"><td data-row=\"row-swtz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-swtz\" data-cell=\"cell-b2vd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dostoi\u00e9vski, George Orwell, Hemingway, Tolstoi, Proust, Gabriel Garcia M\u00e1rquez, entre v\u00e1rios tamb\u00e9m faziam parte das leituras juvenis. Ler bastante era considerado t\u00e3o natural quanto dominar a tecnologia nos dias atuais. Foi dessa forma que os adolescentes aprenderam a interpretar textos, argumentar, expressando-se com clareza e no portugu\u00eas padr\u00e3o exigido.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 3 a 6","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/567018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773,"slug":"assistente-tecnico-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A l\u00edngua portuguesa \u00e9 complexa e as regras com uma s\u00e9rie de exce\u00e7\u00f5es n\u00e3o contemplam cada termo, por isso a leitura \u00e9 uma importante ferramenta de aprendizagem. Seria injusto jogar a culpa no novo acordo ortogr\u00e1fico, uma vez que as palavras citadas n\u00e3o sofreram nenhuma altera\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dele.Conclui-se da leitura do fragmento que","provas":[{"id":15823,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente de Controle Financeiro - 2012"},{"id":15831,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773,"slug":"assistente-tecnico-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":567019,"hashId":"d85a9e9633ee159beb2224936f0ffb55","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 608px;\"><colgroup><col width=\"608\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-iagj\"><td data-row=\"row-iagj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iagj\" data-cell=\"cell-9sc6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A l\u00edngua portuguesa \u00e9 complexa e as regras com uma s\u00e9rie de exce\u00e7\u00f5es n\u00e3o contemplam cada termo, por isso a leitura \u00e9 uma importante ferramenta de aprendizagem. Seria injusto jogar a culpa no novo acordo ortogr\u00e1fico, uma vez que as palavras citadas n\u00e3o sofreram nenhuma altera\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dele.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Conclui-se da leitura do fragmento que<\/p>","resposta":2016381,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a l\u00edngua deve ser mais flex\u00edvel, para se adequar aos contextos apresentados.","id":2016380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a l\u00edngua deve ser mais flex\u00edvel, para se adequar aos contextos apresentados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a leitura \u00e9 uma ferramenta indispens\u00e1vel para o sucesso do aprendizado de uma l\u00edngua.","id":2016381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a leitura \u00e9 uma ferramenta indispens\u00e1vel para o sucesso do aprendizado de uma l\u00edngua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a nova ortografia exigir\u00e1 mais concentra\u00e7\u00e3o dos estudantes, por isso eles precisam recorrer \u00e0s leituras.","id":2016382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a nova ortografia exigir\u00e1 mais concentra\u00e7\u00e3o dos estudantes, por isso eles precisam recorrer \u00e0s leituras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a recorr\u00eancia de \u201c desvios ortogr\u00e1ficos\u201d se deve \u00e0s mudan\u00e7as das novas regras.","id":2016383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a recorr\u00eancia de \u201c desvios ortogr\u00e1ficos\u201d se deve \u00e0s mudan\u00e7as das novas regras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEITURA E APRENDIZADO....*Nilce Rezende Fernandes...1------ Um expressivo n\u00famero de adolescentes, incluindo os alunos de tradicionais col\u00e9gios da rede particular, apresenta dificuldade de compreens\u00e3o de texto, o que \u00e9 detectado pelas respostas vagas, inconsistentes, sem coer\u00eancia, coes\u00e3o e com graves erros de ortografia. Esses fatos se devem, na maioria das vezes, \u00e0 falta de h\u00e1bito aliado ao prazer da leitura.2 ------H\u00e1 algumas d\u00e9cadas, a maioria dos jovens na faixa dos 14 aos 17 anos, devorava os cl\u00e1ssicos da literatura brasileira e at\u00e9 estrangeira, mesmo antes da t\u00e3o propagada globaliza\u00e7\u00e3o. Havia uma intimidade entre leitores e autores como Machado de Assis, Raquel de Queiroz, \u00c9rico Ver\u00edssimo, Rubem Braga, Carlos Drumonnd de Andrade, Rubem Fonseca, Lygia Fagundes Telles, Carlos Heitor Cony, Fernando Sabino, Clarice Lispector e Guimar\u00e3es Rosa, entre tantos outros. As obras eram motivo de discuss\u00e3o entre os amigos, que at\u00e9 simulavam um julgamento para condenar ou inocentar Capitu, personagem da obra-prima Dom Casmurro, de Machado de Assis.3------ Dostoi\u00e9vski, George Orwell, Hemingway, Tolstoi, Proust, Gabriel Garcia M\u00e1rquez, entre v\u00e1rios tamb\u00e9m faziam parte das leituras juvenis. Ler bastante era considerado t\u00e3o natural quanto dominar a tecnologia nos dias atuais. Foi dessa forma que os adolescentes aprenderam a interpretar textos, argumentar, expressando-se com clareza e no portugu\u00eas padr\u00e3o exigido. O antigo Col\u00e9gio Estadual Central, famoso pelo corpo docente, era o mais disputado para essa turma amante dos livros, que ap\u00f3s o ensino m\u00e9dio, ingressava na UFMG com sucesso.4 ------\u00c9 lament\u00e1vel que atualmente alunos do curso m\u00e9dio e superior escrevendo \u201cxampu\u201d com sh e \u201cquis\u201d com z, influenciados pelas palavras inglesas \u201cshampoo\u201d \u201cquiz\u201d, mesmo sendo o significado da segunda completamente diferente. O x d\u00e1 lugar ao ch em \u201cx\u00edcara\u201d, \u201cmexer\u201d e \u201cvexame\u201d; o inverso ocorre em \u201cchuchu\u201d, \u201cenchimento\u201d e \u201cpicha\u00e7\u00e3o\u201d. Devido \u00e0 semelhan\u00e7a do som, o j de \u201cgorjeta\u201d \u00e9 trocado pelo g, assim como o s por z em \u201cparalisar\u201d, \u201calisar\u201d e \u201cpuser\u201d.5 ------A l\u00edngua portuguesa \u00e9 complexa e as regras com uma s\u00e9rie de exce\u00e7\u00f5es n\u00e3o contemplam cada termo, por isso a leitura \u00e9 uma importante ferramenta de aprendizagem. Seria injusto jogar a culpa no novo acordo ortogr\u00e1fico, uma vez que as palavras citadas n\u00e3o sofreram nenhuma altera\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dele.6 ------O Estado de Minas publicou (Opini\u00e3o, 23\/02\/2012) o artigo \u201cQuando a tecnologia provoca involu\u00e7\u00e3o\u201d, assinado por Carlos Eduardo Guilherme, afirmando que tamanhos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos provocam o distanciamento dos jovens em vez de aproxim\u00e1-los e proporcionam dificuldades de se relacionar em grupo. Fala que \u201co consumismo excessivo, o uso exagerado do computador, dos jogos eletr\u00f4nicos, da TV e a superprote\u00e7\u00e3o dos pais t\u00eam criado situa\u00e7\u00f5es de isolamento\u201d. Em outro trecho diz que \u201cnos col\u00e9gios e clubes, mesmo ap\u00f3s meses de conv\u00edvio, eles t\u00eam dificuldade de se aproximar dos colegas. S\u00e3o, na grande maioria, garotos individualistas e egoc\u00eantricos, vivem em mundos separados da realidade\u201d.7 ------Infelizmente, a tecnologia e tudo mais apontado pelo professor podem tamb\u00e9m ser respons\u00e1veis pelos resultados ca\u00f3ticos na l\u00edngua portuguesa por um grande n\u00famero de alunos. Passando horas diante de uma tela nas redes sociais, cultivando amizades virtuais ou com jogos intermin\u00e1veis, s\u00e3o incapazes de descobrir a viagem m\u00e1gica no mergulho da boa leitura, assim como da conviv\u00eancia saud\u00e1vel pela pr\u00e1tica de esporte.8 ------Como formar cidad\u00e3os cr\u00edticos, que cumpram seus deveres e lutem por seus direitos se o primeiro passo a ser dado para isso \u00e9 compreender um texto? Somente h\u00e1 a possibilidade de tomar uma atitude contra ou a favor de determinado tema em pauta tendo acesso a informa\u00e7\u00f5es precisas. A tecnologia deveria ser uma parceira em vez de contribuir para a aliena\u00e7\u00e3o dos jovens. Como ensinar reda\u00e7\u00e3o a estudantes sem argumentos para defender seu ponto de vista? \u00c9 imprescind\u00edvel enfatizar a necessidade da leitura para redigir com clareza, no portugu\u00eas padr\u00e3o, usando um vocabul\u00e1rio rico e adequado, de forma coerente, concisa e sem repeti\u00e7\u00e3o de ideias.9------ O contato dos beb\u00eas com os livros emborrachados durante o banho, evoluindo para os contos de fadas contados pelos pais antes de os filhotes pegarem no sono e depois os prop\u00edcios a cada faixa et\u00e1ria, contribui para que na adolesc\u00eancia j\u00e1 se tenha solidificado amor e intimidade com o romance, conto, cr\u00f4nica ou poema. A\u00ed, certamente, haver\u00e1 prazer de ler Machado de Assis, Ign\u00e1cio de Loyola Brand\u00e3o, Marina Colasanti, Ad\u00e9lia Prado, N\u00e9lida Pi\u00f1on e muitos outros. Sem restri\u00e7\u00e3o alguma da substitui\u00e7\u00e3o do livro impresso pela leitura digital. Afinal, por mais que os contumazes leitores valorizem o papel, na era da tecnologia \u00e9 fundamental uma flexibiliza\u00e7\u00e3o para incentivar o ato de ler da garotada. Se, pelo contr\u00e1rio, optar-se por uma imposi\u00e7\u00e3o, provavelmente, o tiro sair\u00e1 pela culatra, e assim muitos jovens v\u00e3o preferir ignorar a leitura.(Jornal Estado de Minas, 13 de Mar\u00e7o de 2012. Caderno Opini\u00e3o. * Professora e escritora).Instru\u00e7\u00f5es para quest\u00f5es de n\u00b0 03 a 06. Essas quest\u00f5es referem-se \u00e0 compreens\u00e3o de leitura. Leia atentamente cada uma delas e assinale a alternativa que seja de acordo com o fragmento do texto. Baseie-se exclusivamente nas informa\u00e7\u00f5es nele contidas.Dostoi\u00e9vski, George Orwell, Hemingway, Tolstoi, Proust, Gabriel Garcia M\u00e1rquez, entre v\u00e1rios tamb\u00e9m faziam parte das leituras juvenis. Ler bastante era considerado t\u00e3o natural quanto dominar a tecnologia nos dias atuais. Foi dessa forma que os adolescentes aprenderam a interpretar textos, argumentar, expressando-se com clareza e no portugu\u00eas padr\u00e3o exigido.","id":284903,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>LEITURA E APRENDIZADO.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>*Nilce Rezende Fernandes<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span> Um expressivo n\u00famero de adolescentes, incluindo os alunos de tradicionais col\u00e9gios da rede particular, apresenta dificuldade de compreens\u00e3o de texto, o que \u00e9 detectado pelas respostas vagas, inconsistentes, sem coer\u00eancia, coes\u00e3o e com graves erros de ortografia. Esses fatos se devem, na maioria das vezes, \u00e0 falta de h\u00e1bito aliado ao prazer da leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>H\u00e1 algumas d\u00e9cadas, a maioria dos jovens na faixa dos 14 aos 17 anos, devorava os cl\u00e1ssicos da literatura brasileira e at\u00e9 estrangeira, mesmo antes da t\u00e3o propagada globaliza\u00e7\u00e3o. Havia uma intimidade entre leitores e autores como Machado de Assis, Raquel de Queiroz, \u00c9rico Ver\u00edssimo, Rubem Braga, Carlos Drumonnd de Andrade, Rubem Fonseca, Lygia Fagundes Telles, Carlos Heitor Cony, Fernando Sabino, Clarice Lispector e Guimar\u00e3es Rosa, entre tantos outros. As obras eram motivo de discuss\u00e3o entre os amigos, que at\u00e9 simulavam um julgamento para condenar ou inocentar Capitu, personagem da obra-prima Dom Casmurro, de Machado de Assis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span> Dostoi\u00e9vski, George Orwell, Hemingway, Tolstoi, Proust, Gabriel Garcia M\u00e1rquez, entre v\u00e1rios tamb\u00e9m faziam parte das leituras juvenis. Ler bastante era considerado t\u00e3o natural quanto dominar a tecnologia nos dias atuais. Foi dessa forma que os adolescentes aprenderam a interpretar textos, argumentar, expressando-se com clareza e no portugu\u00eas padr\u00e3o exigido. O antigo Col\u00e9gio Estadual Central, famoso pelo corpo docente, era o mais disputado para essa turma amante dos livros, que ap\u00f3s o ensino m\u00e9dio, ingressava na UFMG com sucesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>\u00c9 lament\u00e1vel que atualmente alunos do curso m\u00e9dio e superior escrevendo \u201cxampu\u201d com sh e \u201cquis\u201d com z, influenciados pelas palavras inglesas \u201cshampoo\u201d \u201cquiz\u201d, mesmo sendo o significado da segunda completamente diferente. O x d\u00e1 lugar ao ch em \u201cx\u00edcara\u201d, \u201cmexer\u201d e \u201cvexame\u201d; o inverso ocorre em \u201cchuchu\u201d, \u201cenchimento\u201d e \u201cpicha\u00e7\u00e3o\u201d. Devido \u00e0 semelhan\u00e7a do som, o j de \u201cgorjeta\u201d \u00e9 trocado pelo g, assim como o s por z em \u201cparalisar\u201d, \u201calisar\u201d e \u201cpuser\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>A l\u00edngua portuguesa \u00e9 complexa e as regras com uma s\u00e9rie de exce\u00e7\u00f5es n\u00e3o contemplam cada termo, por isso a leitura \u00e9 uma importante ferramenta de aprendizagem. Seria injusto jogar a culpa no novo acordo ortogr\u00e1fico, uma vez que as palavras citadas n\u00e3o sofreram nenhuma altera\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>O Estado de Minas publicou (Opini\u00e3o, 23\/02\/2012) o artigo \u201cQuando a tecnologia provoca involu\u00e7\u00e3o\u201d, assinado por Carlos Eduardo Guilherme, afirmando que tamanhos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos provocam o distanciamento dos jovens em vez de aproxim\u00e1-los e proporcionam dificuldades de se relacionar em grupo. Fala que \u201co consumismo excessivo, o uso exagerado do computador, dos jogos eletr\u00f4nicos, da TV e a superprote\u00e7\u00e3o dos pais t\u00eam criado situa\u00e7\u00f5es de isolamento\u201d. Em outro trecho diz que \u201cnos col\u00e9gios e clubes, mesmo ap\u00f3s meses de conv\u00edvio, eles t\u00eam dificuldade de se aproximar dos colegas. S\u00e3o, na grande maioria, garotos individualistas e egoc\u00eantricos, vivem em mundos separados da realidade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Infelizmente, a tecnologia e tudo mais apontado pelo professor podem tamb\u00e9m ser respons\u00e1veis pelos resultados ca\u00f3ticos na l\u00edngua portuguesa por um grande n\u00famero de alunos. Passando horas diante de uma tela nas redes sociais, cultivando amizades virtuais ou com jogos intermin\u00e1veis, s\u00e3o incapazes de descobrir a viagem m\u00e1gica no mergulho da boa leitura, assim como da conviv\u00eancia saud\u00e1vel pela pr\u00e1tica de esporte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Como formar cidad\u00e3os cr\u00edticos, que cumpram seus deveres e lutem por seus direitos se o primeiro passo a ser dado para isso \u00e9 compreender um texto? Somente h\u00e1 a possibilidade de tomar uma atitude contra ou a favor de determinado tema em pauta tendo acesso a informa\u00e7\u00f5es precisas. A tecnologia deveria ser uma parceira em vez de contribuir para a aliena\u00e7\u00e3o dos jovens. Como ensinar reda\u00e7\u00e3o a estudantes sem argumentos para defender seu ponto de vista? \u00c9 imprescind\u00edvel enfatizar a necessidade da leitura para redigir com clareza, no portugu\u00eas padr\u00e3o, usando um vocabul\u00e1rio rico e adequado, de forma coerente, concisa e sem repeti\u00e7\u00e3o de ideias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span> O contato dos beb\u00eas com os livros emborrachados durante o banho, evoluindo para os contos de fadas contados pelos pais antes de os filhotes pegarem no sono e depois os prop\u00edcios a cada faixa et\u00e1ria, contribui para que na adolesc\u00eancia j\u00e1 se tenha solidificado amor e intimidade com o romance, conto, cr\u00f4nica ou poema. A\u00ed, certamente, haver\u00e1 prazer de ler Machado de Assis, Ign\u00e1cio de Loyola Brand\u00e3o, Marina Colasanti, Ad\u00e9lia Prado, N\u00e9lida Pi\u00f1on e muitos outros. Sem restri\u00e7\u00e3o alguma da substitui\u00e7\u00e3o do livro impresso pela leitura digital. Afinal, por mais que os contumazes leitores valorizem o papel, na era da tecnologia \u00e9 fundamental uma flexibiliza\u00e7\u00e3o para incentivar o ato de ler da garotada. Se, pelo contr\u00e1rio, optar-se por uma imposi\u00e7\u00e3o, provavelmente, o tiro sair\u00e1 pela culatra, e assim muitos jovens v\u00e3o preferir ignorar a leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Jornal Estado de Minas, 13 de Mar\u00e7o de 2012. Caderno Opini\u00e3o. * Professora e escritora<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00f5es para quest\u00f5es de n\u00b0 03 a 06. Essas quest\u00f5es referem-se \u00e0 compreens\u00e3o de leitura. Leia atentamente cada uma delas e assinale a alternativa que seja de acordo com o fragmento do texto. Baseie-se exclusivamente nas informa\u00e7\u00f5es nele contidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 725px;\"><colgroup><col width=\"725\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-swtz\"><td data-row=\"row-swtz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-swtz\" data-cell=\"cell-b2vd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dostoi\u00e9vski, George Orwell, Hemingway, Tolstoi, Proust, Gabriel Garcia M\u00e1rquez, entre v\u00e1rios tamb\u00e9m faziam parte das leituras juvenis. Ler bastante era considerado t\u00e3o natural quanto dominar a tecnologia nos dias atuais. Foi dessa forma que os adolescentes aprenderam a interpretar textos, argumentar, expressando-se com clareza e no portugu\u00eas padr\u00e3o exigido.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 3 a 6","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/567019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773,"slug":"assistente-tecnico-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o fragmento do primeiro par\u00e1grafo do texto..\u201c ( ... ) apresenta dificuldade de compreens\u00e3o de texto, o que \u00e9 detectado pelas respostas vagas, inconsistentes, sem coer\u00eancia, coes\u00e3o e com graves erros de ortografia. Esses fatos se devem, na maioria das vezes, \u00e0 falta de h\u00e1bito aliado ao prazer da leitura\u201d...A ideia expressa pela palavra em destaque est\u00e1 CORRETAMENTE indicada, entre par\u00eanteses, na alternativa:","provas":[{"id":15823,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente de Controle Financeiro - 2012"},{"id":15831,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773,"slug":"assistente-tecnico-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":567020,"hashId":"047834a338156df9ca6bf760092dafa8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o fragmento do primeiro par\u00e1grafo do texto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 594px;\"><colgroup><col width=\"594\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-i5zu\"><td data-row=\"row-i5zu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i5zu\" data-cell=\"cell-c925\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u201c ( ... ) apresenta dificuldade de compreens\u00e3o de texto, o que \u00e9 detectado pelas respostas vagas, inconsistentes, sem coer\u00eancia, coes\u00e3o e com graves erros de ortografia. Esses fatos se devem, na maioria das vezes, \u00e0 falta de h\u00e1bito aliado ao prazer da leitura\u201d.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p>A ideia expressa pela palavra em destaque est\u00e1 <strong>CORRETAMENTE<\/strong> indicada, entre par\u00eanteses, na alternativa:<\/p>","resposta":2016384,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c ( ... ) dificuldade de compreens\u00e3o de texto, o que \u00e9 detectado....\u201d ( encontrado).","id":2016384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c ( ... ) dificuldade de compreens\u00e3o de texto, o que \u00e9 <strong>detectado<\/strong>....\u201d ( encontrado).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c ( ) pelas respostas vagas, inconsistentes...\u201d ( precisas).","id":2016385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c ( ) pelas respostas <strong>vagas<\/strong>, inconsistentes...\u201d ( precisas).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c( ...) sem coer\u00eancia, coes\u00e3o e com graves erros de ortografia\u201d. ( inarm\u00f4nico ).","id":2016386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c( ...) sem coer\u00eancia, <strong>coes\u00e3o<\/strong> e com graves erros de ortografia\u201d. ( inarm\u00f4nico ).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c ( ... ) \u00e0 falta de h\u00e1bito aliado ao prazer da leitura.\u201d ( desunido ).","id":2016387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c ( ... ) \u00e0 falta de h\u00e1bito <strong>aliado<\/strong> ao prazer da leitura.\u201d ( desunido ).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEITURA E APRENDIZADO....*Nilce Rezende Fernandes...1------ Um expressivo n\u00famero de adolescentes, incluindo os alunos de tradicionais col\u00e9gios da rede particular, apresenta dificuldade de compreens\u00e3o de texto, o que \u00e9 detectado pelas respostas vagas, inconsistentes, sem coer\u00eancia, coes\u00e3o e com graves erros de ortografia. Esses fatos se devem, na maioria das vezes, \u00e0 falta de h\u00e1bito aliado ao prazer da leitura.2 ------H\u00e1 algumas d\u00e9cadas, a maioria dos jovens na faixa dos 14 aos 17 anos, devorava os cl\u00e1ssicos da literatura brasileira e at\u00e9 estrangeira, mesmo antes da t\u00e3o propagada globaliza\u00e7\u00e3o. Havia uma intimidade entre leitores e autores como Machado de Assis, Raquel de Queiroz, \u00c9rico Ver\u00edssimo, Rubem Braga, Carlos Drumonnd de Andrade, Rubem Fonseca, Lygia Fagundes Telles, Carlos Heitor Cony, Fernando Sabino, Clarice Lispector e Guimar\u00e3es Rosa, entre tantos outros. As obras eram motivo de discuss\u00e3o entre os amigos, que at\u00e9 simulavam um julgamento para condenar ou inocentar Capitu, personagem da obra-prima Dom Casmurro, de Machado de Assis.3------ Dostoi\u00e9vski, George Orwell, Hemingway, Tolstoi, Proust, Gabriel Garcia M\u00e1rquez, entre v\u00e1rios tamb\u00e9m faziam parte das leituras juvenis. Ler bastante era considerado t\u00e3o natural quanto dominar a tecnologia nos dias atuais. Foi dessa forma que os adolescentes aprenderam a interpretar textos, argumentar, expressando-se com clareza e no portugu\u00eas padr\u00e3o exigido. O antigo Col\u00e9gio Estadual Central, famoso pelo corpo docente, era o mais disputado para essa turma amante dos livros, que ap\u00f3s o ensino m\u00e9dio, ingressava na UFMG com sucesso.4 ------\u00c9 lament\u00e1vel que atualmente alunos do curso m\u00e9dio e superior escrevendo \u201cxampu\u201d com sh e \u201cquis\u201d com z, influenciados pelas palavras inglesas \u201cshampoo\u201d \u201cquiz\u201d, mesmo sendo o significado da segunda completamente diferente. O x d\u00e1 lugar ao ch em \u201cx\u00edcara\u201d, \u201cmexer\u201d e \u201cvexame\u201d; o inverso ocorre em \u201cchuchu\u201d, \u201cenchimento\u201d e \u201cpicha\u00e7\u00e3o\u201d. Devido \u00e0 semelhan\u00e7a do som, o j de \u201cgorjeta\u201d \u00e9 trocado pelo g, assim como o s por z em \u201cparalisar\u201d, \u201calisar\u201d e \u201cpuser\u201d.5 ------A l\u00edngua portuguesa \u00e9 complexa e as regras com uma s\u00e9rie de exce\u00e7\u00f5es n\u00e3o contemplam cada termo, por isso a leitura \u00e9 uma importante ferramenta de aprendizagem. Seria injusto jogar a culpa no novo acordo ortogr\u00e1fico, uma vez que as palavras citadas n\u00e3o sofreram nenhuma altera\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dele.6 ------O Estado de Minas publicou (Opini\u00e3o, 23\/02\/2012) o artigo \u201cQuando a tecnologia provoca involu\u00e7\u00e3o\u201d, assinado por Carlos Eduardo Guilherme, afirmando que tamanhos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos provocam o distanciamento dos jovens em vez de aproxim\u00e1-los e proporcionam dificuldades de se relacionar em grupo. Fala que \u201co consumismo excessivo, o uso exagerado do computador, dos jogos eletr\u00f4nicos, da TV e a superprote\u00e7\u00e3o dos pais t\u00eam criado situa\u00e7\u00f5es de isolamento\u201d. Em outro trecho diz que \u201cnos col\u00e9gios e clubes, mesmo ap\u00f3s meses de conv\u00edvio, eles t\u00eam dificuldade de se aproximar dos colegas. S\u00e3o, na grande maioria, garotos individualistas e egoc\u00eantricos, vivem em mundos separados da realidade\u201d.7 ------Infelizmente, a tecnologia e tudo mais apontado pelo professor podem tamb\u00e9m ser respons\u00e1veis pelos resultados ca\u00f3ticos na l\u00edngua portuguesa por um grande n\u00famero de alunos. Passando horas diante de uma tela nas redes sociais, cultivando amizades virtuais ou com jogos intermin\u00e1veis, s\u00e3o incapazes de descobrir a viagem m\u00e1gica no mergulho da boa leitura, assim como da conviv\u00eancia saud\u00e1vel pela pr\u00e1tica de esporte.8 ------Como formar cidad\u00e3os cr\u00edticos, que cumpram seus deveres e lutem por seus direitos se o primeiro passo a ser dado para isso \u00e9 compreender um texto? Somente h\u00e1 a possibilidade de tomar uma atitude contra ou a favor de determinado tema em pauta tendo acesso a informa\u00e7\u00f5es precisas. A tecnologia deveria ser uma parceira em vez de contribuir para a aliena\u00e7\u00e3o dos jovens. Como ensinar reda\u00e7\u00e3o a estudantes sem argumentos para defender seu ponto de vista? \u00c9 imprescind\u00edvel enfatizar a necessidade da leitura para redigir com clareza, no portugu\u00eas padr\u00e3o, usando um vocabul\u00e1rio rico e adequado, de forma coerente, concisa e sem repeti\u00e7\u00e3o de ideias.9------ O contato dos beb\u00eas com os livros emborrachados durante o banho, evoluindo para os contos de fadas contados pelos pais antes de os filhotes pegarem no sono e depois os prop\u00edcios a cada faixa et\u00e1ria, contribui para que na adolesc\u00eancia j\u00e1 se tenha solidificado amor e intimidade com o romance, conto, cr\u00f4nica ou poema. A\u00ed, certamente, haver\u00e1 prazer de ler Machado de Assis, Ign\u00e1cio de Loyola Brand\u00e3o, Marina Colasanti, Ad\u00e9lia Prado, N\u00e9lida Pi\u00f1on e muitos outros. Sem restri\u00e7\u00e3o alguma da substitui\u00e7\u00e3o do livro impresso pela leitura digital. Afinal, por mais que os contumazes leitores valorizem o papel, na era da tecnologia \u00e9 fundamental uma flexibiliza\u00e7\u00e3o para incentivar o ato de ler da garotada. Se, pelo contr\u00e1rio, optar-se por uma imposi\u00e7\u00e3o, provavelmente, o tiro sair\u00e1 pela culatra, e assim muitos jovens v\u00e3o preferir ignorar a leitura.(Jornal Estado de Minas, 13 de Mar\u00e7o de 2012. Caderno Opini\u00e3o. * Professora e escritora).Instru\u00e7\u00f5es para quest\u00f5es de n\u00b0 03 a 06. Essas quest\u00f5es referem-se \u00e0 compreens\u00e3o de leitura. Leia atentamente cada uma delas e assinale a alternativa que seja de acordo com o fragmento do texto. Baseie-se exclusivamente nas informa\u00e7\u00f5es nele contidas.Dostoi\u00e9vski, George Orwell, Hemingway, Tolstoi, Proust, Gabriel Garcia M\u00e1rquez, entre v\u00e1rios tamb\u00e9m faziam parte das leituras juvenis. Ler bastante era considerado t\u00e3o natural quanto dominar a tecnologia nos dias atuais. Foi dessa forma que os adolescentes aprenderam a interpretar textos, argumentar, expressando-se com clareza e no portugu\u00eas padr\u00e3o exigido.","id":284903,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>LEITURA E APRENDIZADO.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>*Nilce Rezende Fernandes<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span> Um expressivo n\u00famero de adolescentes, incluindo os alunos de tradicionais col\u00e9gios da rede particular, apresenta dificuldade de compreens\u00e3o de texto, o que \u00e9 detectado pelas respostas vagas, inconsistentes, sem coer\u00eancia, coes\u00e3o e com graves erros de ortografia. Esses fatos se devem, na maioria das vezes, \u00e0 falta de h\u00e1bito aliado ao prazer da leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>H\u00e1 algumas d\u00e9cadas, a maioria dos jovens na faixa dos 14 aos 17 anos, devorava os cl\u00e1ssicos da literatura brasileira e at\u00e9 estrangeira, mesmo antes da t\u00e3o propagada globaliza\u00e7\u00e3o. Havia uma intimidade entre leitores e autores como Machado de Assis, Raquel de Queiroz, \u00c9rico Ver\u00edssimo, Rubem Braga, Carlos Drumonnd de Andrade, Rubem Fonseca, Lygia Fagundes Telles, Carlos Heitor Cony, Fernando Sabino, Clarice Lispector e Guimar\u00e3es Rosa, entre tantos outros. As obras eram motivo de discuss\u00e3o entre os amigos, que at\u00e9 simulavam um julgamento para condenar ou inocentar Capitu, personagem da obra-prima Dom Casmurro, de Machado de Assis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span> Dostoi\u00e9vski, George Orwell, Hemingway, Tolstoi, Proust, Gabriel Garcia M\u00e1rquez, entre v\u00e1rios tamb\u00e9m faziam parte das leituras juvenis. Ler bastante era considerado t\u00e3o natural quanto dominar a tecnologia nos dias atuais. Foi dessa forma que os adolescentes aprenderam a interpretar textos, argumentar, expressando-se com clareza e no portugu\u00eas padr\u00e3o exigido. O antigo Col\u00e9gio Estadual Central, famoso pelo corpo docente, era o mais disputado para essa turma amante dos livros, que ap\u00f3s o ensino m\u00e9dio, ingressava na UFMG com sucesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>\u00c9 lament\u00e1vel que atualmente alunos do curso m\u00e9dio e superior escrevendo \u201cxampu\u201d com sh e \u201cquis\u201d com z, influenciados pelas palavras inglesas \u201cshampoo\u201d \u201cquiz\u201d, mesmo sendo o significado da segunda completamente diferente. O x d\u00e1 lugar ao ch em \u201cx\u00edcara\u201d, \u201cmexer\u201d e \u201cvexame\u201d; o inverso ocorre em \u201cchuchu\u201d, \u201cenchimento\u201d e \u201cpicha\u00e7\u00e3o\u201d. Devido \u00e0 semelhan\u00e7a do som, o j de \u201cgorjeta\u201d \u00e9 trocado pelo g, assim como o s por z em \u201cparalisar\u201d, \u201calisar\u201d e \u201cpuser\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>A l\u00edngua portuguesa \u00e9 complexa e as regras com uma s\u00e9rie de exce\u00e7\u00f5es n\u00e3o contemplam cada termo, por isso a leitura \u00e9 uma importante ferramenta de aprendizagem. Seria injusto jogar a culpa no novo acordo ortogr\u00e1fico, uma vez que as palavras citadas n\u00e3o sofreram nenhuma altera\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>O Estado de Minas publicou (Opini\u00e3o, 23\/02\/2012) o artigo \u201cQuando a tecnologia provoca involu\u00e7\u00e3o\u201d, assinado por Carlos Eduardo Guilherme, afirmando que tamanhos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos provocam o distanciamento dos jovens em vez de aproxim\u00e1-los e proporcionam dificuldades de se relacionar em grupo. Fala que \u201co consumismo excessivo, o uso exagerado do computador, dos jogos eletr\u00f4nicos, da TV e a superprote\u00e7\u00e3o dos pais t\u00eam criado situa\u00e7\u00f5es de isolamento\u201d. Em outro trecho diz que \u201cnos col\u00e9gios e clubes, mesmo ap\u00f3s meses de conv\u00edvio, eles t\u00eam dificuldade de se aproximar dos colegas. S\u00e3o, na grande maioria, garotos individualistas e egoc\u00eantricos, vivem em mundos separados da realidade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Infelizmente, a tecnologia e tudo mais apontado pelo professor podem tamb\u00e9m ser respons\u00e1veis pelos resultados ca\u00f3ticos na l\u00edngua portuguesa por um grande n\u00famero de alunos. Passando horas diante de uma tela nas redes sociais, cultivando amizades virtuais ou com jogos intermin\u00e1veis, s\u00e3o incapazes de descobrir a viagem m\u00e1gica no mergulho da boa leitura, assim como da conviv\u00eancia saud\u00e1vel pela pr\u00e1tica de esporte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Como formar cidad\u00e3os cr\u00edticos, que cumpram seus deveres e lutem por seus direitos se o primeiro passo a ser dado para isso \u00e9 compreender um texto? Somente h\u00e1 a possibilidade de tomar uma atitude contra ou a favor de determinado tema em pauta tendo acesso a informa\u00e7\u00f5es precisas. A tecnologia deveria ser uma parceira em vez de contribuir para a aliena\u00e7\u00e3o dos jovens. Como ensinar reda\u00e7\u00e3o a estudantes sem argumentos para defender seu ponto de vista? \u00c9 imprescind\u00edvel enfatizar a necessidade da leitura para redigir com clareza, no portugu\u00eas padr\u00e3o, usando um vocabul\u00e1rio rico e adequado, de forma coerente, concisa e sem repeti\u00e7\u00e3o de ideias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span> O contato dos beb\u00eas com os livros emborrachados durante o banho, evoluindo para os contos de fadas contados pelos pais antes de os filhotes pegarem no sono e depois os prop\u00edcios a cada faixa et\u00e1ria, contribui para que na adolesc\u00eancia j\u00e1 se tenha solidificado amor e intimidade com o romance, conto, cr\u00f4nica ou poema. A\u00ed, certamente, haver\u00e1 prazer de ler Machado de Assis, Ign\u00e1cio de Loyola Brand\u00e3o, Marina Colasanti, Ad\u00e9lia Prado, N\u00e9lida Pi\u00f1on e muitos outros. Sem restri\u00e7\u00e3o alguma da substitui\u00e7\u00e3o do livro impresso pela leitura digital. Afinal, por mais que os contumazes leitores valorizem o papel, na era da tecnologia \u00e9 fundamental uma flexibiliza\u00e7\u00e3o para incentivar o ato de ler da garotada. Se, pelo contr\u00e1rio, optar-se por uma imposi\u00e7\u00e3o, provavelmente, o tiro sair\u00e1 pela culatra, e assim muitos jovens v\u00e3o preferir ignorar a leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Jornal Estado de Minas, 13 de Mar\u00e7o de 2012. Caderno Opini\u00e3o. * Professora e escritora<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00f5es para quest\u00f5es de n\u00b0 03 a 06. Essas quest\u00f5es referem-se \u00e0 compreens\u00e3o de leitura. Leia atentamente cada uma delas e assinale a alternativa que seja de acordo com o fragmento do texto. Baseie-se exclusivamente nas informa\u00e7\u00f5es nele contidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 725px;\"><colgroup><col width=\"725\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-swtz\"><td data-row=\"row-swtz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-swtz\" data-cell=\"cell-b2vd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dostoi\u00e9vski, George Orwell, Hemingway, Tolstoi, Proust, Gabriel Garcia M\u00e1rquez, entre v\u00e1rios tamb\u00e9m faziam parte das leituras juvenis. Ler bastante era considerado t\u00e3o natural quanto dominar a tecnologia nos dias atuais. Foi dessa forma que os adolescentes aprenderam a interpretar textos, argumentar, expressando-se com clareza e no portugu\u00eas padr\u00e3o exigido.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 3 a 6","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/567020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773,"slug":"assistente-tecnico-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o fragmento:Somente h\u00e1 a possibilidade de tomar uma atitude contra ou a favor de determinado tema em pauta tendo acesso a informa\u00e7\u00f5es precisas.Entende-se por informa\u00e7\u00f5es precisas aquelas que","provas":[{"id":15823,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente de Controle Financeiro - 2012"},{"id":15831,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773,"slug":"assistente-tecnico-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":567025,"hashId":"6c7ba2f9704da953a5f2dccf084d965e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o fragmento:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 595px;\"><colgroup><col width=\"595\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-w16r\"><td data-row=\"row-w16r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w16r\" data-cell=\"cell-aqts\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Somente h\u00e1 a possibilidade de tomar uma atitude contra ou a favor de determinado tema em pauta tendo acesso a informa\u00e7\u00f5es precisas.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Entende-se por informa\u00e7\u00f5es precisas aquelas que<\/p>","resposta":2016407,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o precisam de confirma\u00e7\u00f5es e an\u00e1lise da exist\u00eancia delas.","id":2016404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o precisam de confirma\u00e7\u00f5es e an\u00e1lise da exist\u00eancia delas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o divulgadas apenas para o entretenimento do leitor.","id":2016405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o divulgadas apenas para o entretenimento do leitor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazem parte do cotidiano e s\u00e3o consideradas de senso comum.","id":2016406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazem parte do cotidiano e s\u00e3o consideradas de senso comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necessitam da fidelidade dos fatos e compreens\u00e3o do contexto.","id":2016407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessitam da fidelidade dos fatos e compreens\u00e3o do contexto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEITURA E APRENDIZADO....*Nilce Rezende Fernandes...1 ------Um expressivo n\u00famero de adolescentes, incluindo os alunos de tradicionais col\u00e9gios da rede particular, apresenta dificuldade de compreens\u00e3o de texto, o que \u00e9 detectado pelas respostas vagas, inconsistentes, sem coer\u00eancia, coes\u00e3o e com graves erros de ortografia. Esses fatos se devem, na maioria das vezes, \u00e0 falta de h\u00e1bito aliado ao prazer da leitura.2 ------H\u00e1 algumas d\u00e9cadas, a maioria dos jovens na faixa dos 14 aos 17 anos, devorava os cl\u00e1ssicos da literatura brasileira e at\u00e9 estrangeira, mesmo antes da t\u00e3o propagada globaliza\u00e7\u00e3o. Havia uma intimidade entre leitores e autores como Machado de Assis, Raquel de Queiroz, \u00c9rico Ver\u00edssimo, Rubem Braga, Carlos Drumonnd de Andrade, Rubem Fonseca, Lygia Fagundes Telles, Carlos Heitor Cony, Fernando Sabino, Clarice Lispector e Guimar\u00e3es Rosa, entre tantos outros. As obras eram motivo de discuss\u00e3o entre os amigos, que at\u00e9 simulavam um julgamento para condenar ou inocentar Capitu, personagem da obra-prima Dom Casmurro, de Machado de Assis.3 ------Dostoi\u00e9vski, George Orwell, Hemingway, Tolstoi, Proust, Gabriel Garcia M\u00e1rquez, entre v\u00e1rios tamb\u00e9m faziam parte das leituras juvenis. Ler bastante era considerado t\u00e3o natural quanto dominar a tecnologia nos dias atuais. Foi dessa forma que os adolescentes aprenderam a interpretar textos, argumentar, expressando-se com clareza e no portugu\u00eas padr\u00e3o exigido. O antigo Col\u00e9gio Estadual Central, famoso pelo corpo docente, era o mais disputado para essa turma amante dos livros, que ap\u00f3s o ensino m\u00e9dio, ingressava na UFMG com sucesso.4 ------\u00c9 lament\u00e1vel que atualmente alunos do curso m\u00e9dio e superior escrevendo \u201cxampu\u201d com sh e \u201cquis\u201d com z, influenciados pelas palavras inglesas \u201cshampoo\u201d \u201cquiz\u201d, mesmo sendo o significado da segunda completamente diferente. O x d\u00e1 lugar ao ch em \u201cx\u00edcara\u201d, \u201cmexer\u201d e \u201cvexame\u201d; o inverso ocorre em \u201cchuchu\u201d, \u201cenchimento\u201d e \u201cpicha\u00e7\u00e3o\u201d. Devido \u00e0 semelhan\u00e7a do som, o j de \u201cgorjeta\u201d \u00e9 trocado pelo g, assim como o s por z em \u201cparalisar\u201d, \u201calisar\u201d e \u201cpuser\u201d.5 ------A l\u00edngua portuguesa \u00e9 complexa e as regras com uma s\u00e9rie de exce\u00e7\u00f5es n\u00e3o contemplam cada termo, por isso a leitura \u00e9 uma importante ferramenta de aprendizagem. Seria injusto jogar a culpa no novo acordo ortogr\u00e1fico, uma vez que as palavras citadas n\u00e3o sofreram nenhuma altera\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dele.6 ------O Estado de Minas publicou (Opini\u00e3o, 23\/02\/2012) o artigo \u201cQuando a tecnologia provoca involu\u00e7\u00e3o\u201d, assinado por Carlos Eduardo Guilherme, afirmando que tamanhos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos provocam o distanciamento dos jovens em vez de aproxim\u00e1-los e proporcionam dificuldades de se relacionar em grupo. Fala que \u201co consumismo excessivo, o uso exagerado do computador, dos jogos eletr\u00f4nicos, da TV e a superprote\u00e7\u00e3o dos pais t\u00eam criado situa\u00e7\u00f5es de isolamento\u201d. Em outro trecho diz que \u201cnos col\u00e9gios e clubes, mesmo ap\u00f3s meses de conv\u00edvio, eles t\u00eam dificuldade de se aproximar dos colegas. S\u00e3o, na grande maioria, garotos individualistas e egoc\u00eantricos, vivem em mundos separados da realidade\u201d.7 ------Infelizmente, a tecnologia e tudo mais apontado pelo professor podem tamb\u00e9m ser respons\u00e1veis pelos resultados ca\u00f3ticos na l\u00edngua portuguesa por um grande n\u00famero de alunos. Passando horas diante de uma tela nas redes sociais, cultivando amizades virtuais ou com jogos intermin\u00e1veis, s\u00e3o incapazes de descobrir a viagem m\u00e1gica no mergulho da boa leitura, assim como da conviv\u00eancia saud\u00e1vel pela pr\u00e1tica de esporte.8------ Como formar cidad\u00e3os cr\u00edticos, que cumpram seus deveres e lutem por seus direitos se o primeiro passo a ser dado para isso \u00e9 compreender um texto? Somente h\u00e1 a possibilidade de tomar uma atitude contra ou a favor de determinado tema em pauta tendo acesso a informa\u00e7\u00f5es precisas. A tecnologia deveria ser uma parceira em vez de contribuir para a aliena\u00e7\u00e3o dos jovens. Como ensinar reda\u00e7\u00e3o a estudantes sem argumentos para defender seu ponto de vista? \u00c9 imprescind\u00edvel enfatizar a necessidade da leitura para redigir com clareza, no portugu\u00eas padr\u00e3o, usando um vocabul\u00e1rio rico e adequado, de forma coerente, concisa e sem repeti\u00e7\u00e3o de ideias.9 ------O contato dos beb\u00eas com os livros emborrachados durante o banho, evoluindo para os contos de fadas contados pelos pais antes de os filhotes pegarem no sono e depois os prop\u00edcios a cada faixa et\u00e1ria, contribui para que na adolesc\u00eancia j\u00e1 se tenha solidificado amor e intimidade com o romance, conto, cr\u00f4nica ou poema. A\u00ed, certamente, haver\u00e1 prazer de ler Machado de Assis, Ign\u00e1cio de Loyola Brand\u00e3o, Marina Colasanti, Ad\u00e9lia Prado, N\u00e9lida Pi\u00f1on e muitos outros. Sem restri\u00e7\u00e3o alguma da substitui\u00e7\u00e3o do livro impresso pela leitura digital. Afinal, por mais que os contumazes leitores valorizem o papel, na era da tecnologia \u00e9 fundamental uma flexibiliza\u00e7\u00e3o para incentivar o ato de ler da garotada. Se, pelo contr\u00e1rio, optar-se por uma imposi\u00e7\u00e3o, provavelmente, o tiro sair\u00e1 pela culatra, e assim muitos jovens v\u00e3o preferir ignorar a leitura.(Jornal Estado de Minas, 13 de Mar\u00e7o de 2012. Caderno Opini\u00e3o. * Professora e escritora).","id":284904,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>LEITURA E APRENDIZADO.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>*Nilce Rezende Fernandes<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Um expressivo n\u00famero de adolescentes, incluindo os alunos de tradicionais col\u00e9gios da rede particular, apresenta dificuldade de compreens\u00e3o de texto, o que \u00e9 detectado pelas respostas vagas, inconsistentes, sem coer\u00eancia, coes\u00e3o e com graves erros de ortografia. Esses fatos se devem, na maioria das vezes, \u00e0 falta de h\u00e1bito aliado ao prazer da leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>H\u00e1 algumas d\u00e9cadas, a maioria dos jovens na faixa dos 14 aos 17 anos, devorava os cl\u00e1ssicos da literatura brasileira e at\u00e9 estrangeira, mesmo antes da t\u00e3o propagada globaliza\u00e7\u00e3o. Havia uma intimidade entre leitores e autores como Machado de Assis, Raquel de Queiroz, \u00c9rico Ver\u00edssimo, Rubem Braga, Carlos Drumonnd de Andrade, Rubem Fonseca, Lygia Fagundes Telles, Carlos Heitor Cony, Fernando Sabino, Clarice Lispector e Guimar\u00e3es Rosa, entre tantos outros. As obras eram motivo de discuss\u00e3o entre os amigos, que at\u00e9 simulavam um julgamento para condenar ou inocentar Capitu, personagem da obra-prima Dom Casmurro, de Machado de Assis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Dostoi\u00e9vski, George Orwell, Hemingway, Tolstoi, Proust, Gabriel Garcia M\u00e1rquez, entre v\u00e1rios tamb\u00e9m faziam parte das leituras juvenis. Ler bastante era considerado t\u00e3o natural quanto dominar a tecnologia nos dias atuais. Foi dessa forma que os adolescentes aprenderam a interpretar textos, argumentar, expressando-se com clareza e no portugu\u00eas padr\u00e3o exigido. O antigo Col\u00e9gio Estadual Central, famoso pelo corpo docente, era o mais disputado para essa turma amante dos livros, que ap\u00f3s o ensino m\u00e9dio, ingressava na UFMG com sucesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>\u00c9 lament\u00e1vel que atualmente alunos do curso m\u00e9dio e superior escrevendo \u201cxampu\u201d com sh e \u201cquis\u201d com z, influenciados pelas palavras inglesas \u201cshampoo\u201d \u201cquiz\u201d, mesmo sendo o significado da segunda completamente diferente. O x d\u00e1 lugar ao ch em \u201cx\u00edcara\u201d, \u201cmexer\u201d e \u201cvexame\u201d; o inverso ocorre em \u201cchuchu\u201d, \u201cenchimento\u201d e \u201cpicha\u00e7\u00e3o\u201d. Devido \u00e0 semelhan\u00e7a do som, o j de \u201cgorjeta\u201d \u00e9 trocado pelo g, assim como o s por z em \u201cparalisar\u201d, \u201calisar\u201d e \u201cpuser\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>A l\u00edngua portuguesa \u00e9 complexa e as regras com uma s\u00e9rie de exce\u00e7\u00f5es n\u00e3o contemplam cada termo, por isso a leitura \u00e9 uma importante ferramenta de aprendizagem. Seria injusto jogar a culpa no novo acordo ortogr\u00e1fico, uma vez que as palavras citadas n\u00e3o sofreram nenhuma altera\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>O Estado de Minas publicou (Opini\u00e3o, 23\/02\/2012) o artigo \u201cQuando a tecnologia provoca involu\u00e7\u00e3o\u201d, assinado por Carlos Eduardo Guilherme, afirmando que tamanhos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos provocam o distanciamento dos jovens em vez de aproxim\u00e1-los e proporcionam dificuldades de se relacionar em grupo. Fala que \u201co consumismo excessivo, o uso exagerado do computador, dos jogos eletr\u00f4nicos, da TV e a superprote\u00e7\u00e3o dos pais t\u00eam criado situa\u00e7\u00f5es de isolamento\u201d. Em outro trecho diz que \u201cnos col\u00e9gios e clubes, mesmo ap\u00f3s meses de conv\u00edvio, eles t\u00eam dificuldade de se aproximar dos colegas. S\u00e3o, na grande maioria, garotos individualistas e egoc\u00eantricos, vivem em mundos separados da realidade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Infelizmente, a tecnologia e tudo mais apontado pelo professor podem tamb\u00e9m ser respons\u00e1veis pelos resultados ca\u00f3ticos na l\u00edngua portuguesa por um grande n\u00famero de alunos. Passando horas diante de uma tela nas redes sociais, cultivando amizades virtuais ou com jogos intermin\u00e1veis, s\u00e3o incapazes de descobrir a viagem m\u00e1gica no mergulho da boa leitura, assim como da conviv\u00eancia saud\u00e1vel pela pr\u00e1tica de esporte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span> Como formar cidad\u00e3os cr\u00edticos, que cumpram seus deveres e lutem por seus direitos se o primeiro passo a ser dado para isso \u00e9 compreender um texto? Somente h\u00e1 a possibilidade de tomar uma atitude contra ou a favor de determinado tema em pauta tendo acesso a informa\u00e7\u00f5es precisas. A tecnologia deveria ser uma parceira em vez de contribuir para a aliena\u00e7\u00e3o dos jovens. Como ensinar reda\u00e7\u00e3o a estudantes sem argumentos para defender seu ponto de vista? \u00c9 imprescind\u00edvel enfatizar a necessidade da leitura para redigir com clareza, no portugu\u00eas padr\u00e3o, usando um vocabul\u00e1rio rico e adequado, de forma coerente, concisa e sem repeti\u00e7\u00e3o de ideias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>O contato dos beb\u00eas com os livros emborrachados durante o banho, evoluindo para os contos de fadas contados pelos pais antes de os filhotes pegarem no sono e depois os prop\u00edcios a cada faixa et\u00e1ria, contribui para que na adolesc\u00eancia j\u00e1 se tenha solidificado amor e intimidade com o romance, conto, cr\u00f4nica ou poema. A\u00ed, certamente, haver\u00e1 prazer de ler Machado de Assis, Ign\u00e1cio de Loyola Brand\u00e3o, Marina Colasanti, Ad\u00e9lia Prado, N\u00e9lida Pi\u00f1on e muitos outros. Sem restri\u00e7\u00e3o alguma da substitui\u00e7\u00e3o do livro impresso pela leitura digital. Afinal, por mais que os contumazes leitores valorizem o papel, na era da tecnologia \u00e9 fundamental uma flexibiliza\u00e7\u00e3o para incentivar o ato de ler da garotada. Se, pelo contr\u00e1rio, optar-se por uma imposi\u00e7\u00e3o, provavelmente, o tiro sair\u00e1 pela culatra, e assim muitos jovens v\u00e3o preferir ignorar a leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Jornal Estado de Minas, 13 de Mar\u00e7o de 2012. Caderno Opini\u00e3o. * Professora e escritora<\/em>).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/567025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773,"slug":"assistente-tecnico-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do fragmento, pode-se reconhecer que os verbos est\u00e3o respectivamente no","provas":[{"id":15823,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente de Controle Financeiro - 2012"},{"id":15831,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773,"slug":"assistente-tecnico-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":567028,"hashId":"15ad1af502138b40c54948f04d714fdc","enunciado":"<p align=justify>No contexto do fragmento, pode-se reconhecer que os verbos est\u00e3o respectivamente no<\/p>","resposta":2016417,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passado pr\u00f3ximo dos fatos.","id":2016416,"corpo":"<p align=justify>passado pr\u00f3ximo dos fatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infinitivo e ger\u00fandio.","id":2016417,"corpo":"<p align=justify>infinitivo e ger\u00fandio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"futuro do presente.","id":2016418,"corpo":"<p align=justify>futuro do presente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presente do subjuntivo.","id":2016419,"corpo":"<p align=justify>presente do subjuntivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEITURA E APRENDIZADO....*Nilce Rezende Fernandes...1------ Um expressivo n\u00famero de adolescentes, incluindo os alunos de tradicionais col\u00e9gios da rede particular, apresenta dificuldade de compreens\u00e3o de texto, o que \u00e9 detectado pelas respostas vagas, inconsistentes, sem coer\u00eancia, coes\u00e3o e com graves erros de ortografia. Esses fatos se devem, na maioria das vezes, \u00e0 falta de h\u00e1bito aliado ao prazer da leitura.2 ------H\u00e1 algumas d\u00e9cadas, a maioria dos jovens na faixa dos 14 aos 17 anos, devorava os cl\u00e1ssicos da literatura brasileira e at\u00e9 estrangeira, mesmo antes da t\u00e3o propagada globaliza\u00e7\u00e3o. Havia uma intimidade entre leitores e autores como Machado de Assis, Raquel de Queiroz, \u00c9rico Ver\u00edssimo, Rubem Braga, Carlos Drumonnd de Andrade, Rubem Fonseca, Lygia Fagundes Telles, Carlos Heitor Cony, Fernando Sabino, Clarice Lispector e Guimar\u00e3es Rosa, entre tantos outros. As obras eram motivo de discuss\u00e3o entre os amigos, que at\u00e9 simulavam um julgamento para condenar ou inocentar Capitu, personagem da obra-prima Dom Casmurro, de Machado de Assis.3------ Dostoi\u00e9vski, George Orwell, Hemingway, Tolstoi, Proust, Gabriel Garcia M\u00e1rquez, entre v\u00e1rios tamb\u00e9m faziam parte das leituras juvenis. Ler bastante era considerado t\u00e3o natural quanto dominar a tecnologia nos dias atuais. Foi dessa forma que os adolescentes aprenderam a interpretar textos, argumentar, expressando-se com clareza e no portugu\u00eas padr\u00e3o exigido. O antigo Col\u00e9gio Estadual Central, famoso pelo corpo docente, era o mais disputado para essa turma amante dos livros, que ap\u00f3s o ensino m\u00e9dio, ingressava na UFMG com sucesso.4 ------\u00c9 lament\u00e1vel que atualmente alunos do curso m\u00e9dio e superior escrevendo \u201cxampu\u201d com sh e \u201cquis\u201d com z, influenciados pelas palavras inglesas \u201cshampoo\u201d \u201cquiz\u201d, mesmo sendo o significado da segunda completamente diferente. O x d\u00e1 lugar ao ch em \u201cx\u00edcara\u201d, \u201cmexer\u201d e \u201cvexame\u201d; o inverso ocorre em \u201cchuchu\u201d, \u201cenchimento\u201d e \u201cpicha\u00e7\u00e3o\u201d. Devido \u00e0 semelhan\u00e7a do som, o j de \u201cgorjeta\u201d \u00e9 trocado pelo g, assim como o s por z em \u201cparalisar\u201d, \u201calisar\u201d e \u201cpuser\u201d.5 ------A l\u00edngua portuguesa \u00e9 complexa e as regras com uma s\u00e9rie de exce\u00e7\u00f5es n\u00e3o contemplam cada termo, por isso a leitura \u00e9 uma importante ferramenta de aprendizagem. Seria injusto jogar a culpa no novo acordo ortogr\u00e1fico, uma vez que as palavras citadas n\u00e3o sofreram nenhuma altera\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dele.6 ------O Estado de Minas publicou (Opini\u00e3o, 23\/02\/2012) o artigo \u201cQuando a tecnologia provoca involu\u00e7\u00e3o\u201d, assinado por Carlos Eduardo Guilherme, afirmando que tamanhos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos provocam o distanciamento dos jovens em vez de aproxim\u00e1-los e proporcionam dificuldades de se relacionar em grupo. Fala que \u201co consumismo excessivo, o uso exagerado do computador, dos jogos eletr\u00f4nicos, da TV e a superprote\u00e7\u00e3o dos pais t\u00eam criado situa\u00e7\u00f5es de isolamento\u201d. Em outro trecho diz que \u201cnos col\u00e9gios e clubes, mesmo ap\u00f3s meses de conv\u00edvio, eles t\u00eam dificuldade de se aproximar dos colegas. S\u00e3o, na grande maioria, garotos individualistas e egoc\u00eantricos, vivem em mundos separados da realidade\u201d.7 ------Infelizmente, a tecnologia e tudo mais apontado pelo professor podem tamb\u00e9m ser respons\u00e1veis pelos resultados ca\u00f3ticos na l\u00edngua portuguesa por um grande n\u00famero de alunos. Passando horas diante de uma tela nas redes sociais, cultivando amizades virtuais ou com jogos intermin\u00e1veis, s\u00e3o incapazes de descobrir a viagem m\u00e1gica no mergulho da boa leitura, assim como da conviv\u00eancia saud\u00e1vel pela pr\u00e1tica de esporte.8 ------Como formar cidad\u00e3os cr\u00edticos, que cumpram seus deveres e lutem por seus direitos se o primeiro passo a ser dado para isso \u00e9 compreender um texto? Somente h\u00e1 a possibilidade de tomar uma atitude contra ou a favor de determinado tema em pauta tendo acesso a informa\u00e7\u00f5es precisas. A tecnologia deveria ser uma parceira em vez de contribuir para a aliena\u00e7\u00e3o dos jovens. Como ensinar reda\u00e7\u00e3o a estudantes sem argumentos para defender seu ponto de vista? \u00c9 imprescind\u00edvel enfatizar a necessidade da leitura para redigir com clareza, no portugu\u00eas padr\u00e3o, usando um vocabul\u00e1rio rico e adequado, de forma coerente, concisa e sem repeti\u00e7\u00e3o de ideias.9------ O contato dos beb\u00eas com os livros emborrachados durante o banho, evoluindo para os contos de fadas contados pelos pais antes de os filhotes pegarem no sono e depois os prop\u00edcios a cada faixa et\u00e1ria, contribui para que na adolesc\u00eancia j\u00e1 se tenha solidificado amor e intimidade com o romance, conto, cr\u00f4nica ou poema. A\u00ed, certamente, haver\u00e1 prazer de ler Machado de Assis, Ign\u00e1cio de Loyola Brand\u00e3o, Marina Colasanti, Ad\u00e9lia Prado, N\u00e9lida Pi\u00f1on e muitos outros. Sem restri\u00e7\u00e3o alguma da substitui\u00e7\u00e3o do livro impresso pela leitura digital. Afinal, por mais que os contumazes leitores valorizem o papel, na era da tecnologia \u00e9 fundamental uma flexibiliza\u00e7\u00e3o para incentivar o ato de ler da garotada. Se, pelo contr\u00e1rio, optar-se por uma imposi\u00e7\u00e3o, provavelmente, o tiro sair\u00e1 pela culatra, e assim muitos jovens v\u00e3o preferir ignorar a leitura.(Jornal Estado de Minas, 13 de Mar\u00e7o de 2012. Caderno Opini\u00e3o. * Professora e escritora).O fragmento a seguir ser\u00e1 utilizado para elabora\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es 13 a 15\u201c\u00c9 imprescind\u00edvel enfatizar a necessidade da leitura para redigir com clareza, no portugu\u00eas padr\u00e3o, usando um vocabul\u00e1rio rico e adequado, de forma coerente, concisa e sem repeti\u00e7\u00e3o de ideias\u201d.","id":284905,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>LEITURA E APRENDIZADO.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>*Nilce Rezende Fernandes<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span> Um expressivo n\u00famero de adolescentes, incluindo os alunos de tradicionais col\u00e9gios da rede particular, apresenta dificuldade de compreens\u00e3o de texto, o que \u00e9 detectado pelas respostas vagas, inconsistentes, sem coer\u00eancia, coes\u00e3o e com graves erros de ortografia. Esses fatos se devem, na maioria das vezes, \u00e0 falta de h\u00e1bito aliado ao prazer da leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>H\u00e1 algumas d\u00e9cadas, a maioria dos jovens na faixa dos 14 aos 17 anos, devorava os cl\u00e1ssicos da literatura brasileira e at\u00e9 estrangeira, mesmo antes da t\u00e3o propagada globaliza\u00e7\u00e3o. Havia uma intimidade entre leitores e autores como Machado de Assis, Raquel de Queiroz, \u00c9rico Ver\u00edssimo, Rubem Braga, Carlos Drumonnd de Andrade, Rubem Fonseca, Lygia Fagundes Telles, Carlos Heitor Cony, Fernando Sabino, Clarice Lispector e Guimar\u00e3es Rosa, entre tantos outros. As obras eram motivo de discuss\u00e3o entre os amigos, que at\u00e9 simulavam um julgamento para condenar ou inocentar Capitu, personagem da obra-prima Dom Casmurro, de Machado de Assis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span> Dostoi\u00e9vski, George Orwell, Hemingway, Tolstoi, Proust, Gabriel Garcia M\u00e1rquez, entre v\u00e1rios tamb\u00e9m faziam parte das leituras juvenis. Ler bastante era considerado t\u00e3o natural quanto dominar a tecnologia nos dias atuais. Foi dessa forma que os adolescentes aprenderam a interpretar textos, argumentar, expressando-se com clareza e no portugu\u00eas padr\u00e3o exigido. O antigo Col\u00e9gio Estadual Central, famoso pelo corpo docente, era o mais disputado para essa turma amante dos livros, que ap\u00f3s o ensino m\u00e9dio, ingressava na UFMG com sucesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>\u00c9 lament\u00e1vel que atualmente alunos do curso m\u00e9dio e superior escrevendo \u201cxampu\u201d com sh e \u201cquis\u201d com z, influenciados pelas palavras inglesas \u201cshampoo\u201d \u201cquiz\u201d, mesmo sendo o significado da segunda completamente diferente. O x d\u00e1 lugar ao ch em \u201cx\u00edcara\u201d, \u201cmexer\u201d e \u201cvexame\u201d; o inverso ocorre em \u201cchuchu\u201d, \u201cenchimento\u201d e \u201cpicha\u00e7\u00e3o\u201d. Devido \u00e0 semelhan\u00e7a do som, o j de \u201cgorjeta\u201d \u00e9 trocado pelo g, assim como o s por z em \u201cparalisar\u201d, \u201calisar\u201d e \u201cpuser\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>A l\u00edngua portuguesa \u00e9 complexa e as regras com uma s\u00e9rie de exce\u00e7\u00f5es n\u00e3o contemplam cada termo, por isso a leitura \u00e9 uma importante ferramenta de aprendizagem. Seria injusto jogar a culpa no novo acordo ortogr\u00e1fico, uma vez que as palavras citadas n\u00e3o sofreram nenhuma altera\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>O Estado de Minas publicou (Opini\u00e3o, 23\/02\/2012) o artigo \u201cQuando a tecnologia provoca involu\u00e7\u00e3o\u201d, assinado por Carlos Eduardo Guilherme, afirmando que tamanhos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos provocam o distanciamento dos jovens em vez de aproxim\u00e1-los e proporcionam dificuldades de se relacionar em grupo. Fala que \u201co consumismo excessivo, o uso exagerado do computador, dos jogos eletr\u00f4nicos, da TV e a superprote\u00e7\u00e3o dos pais t\u00eam criado situa\u00e7\u00f5es de isolamento\u201d. Em outro trecho diz que \u201cnos col\u00e9gios e clubes, mesmo ap\u00f3s meses de conv\u00edvio, eles t\u00eam dificuldade de se aproximar dos colegas. S\u00e3o, na grande maioria, garotos individualistas e egoc\u00eantricos, vivem em mundos separados da realidade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Infelizmente, a tecnologia e tudo mais apontado pelo professor podem tamb\u00e9m ser respons\u00e1veis pelos resultados ca\u00f3ticos na l\u00edngua portuguesa por um grande n\u00famero de alunos. Passando horas diante de uma tela nas redes sociais, cultivando amizades virtuais ou com jogos intermin\u00e1veis, s\u00e3o incapazes de descobrir a viagem m\u00e1gica no mergulho da boa leitura, assim como da conviv\u00eancia saud\u00e1vel pela pr\u00e1tica de esporte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Como formar cidad\u00e3os cr\u00edticos, que cumpram seus deveres e lutem por seus direitos se o primeiro passo a ser dado para isso \u00e9 compreender um texto? Somente h\u00e1 a possibilidade de tomar uma atitude contra ou a favor de determinado tema em pauta tendo acesso a informa\u00e7\u00f5es precisas. A tecnologia deveria ser uma parceira em vez de contribuir para a aliena\u00e7\u00e3o dos jovens. Como ensinar reda\u00e7\u00e3o a estudantes sem argumentos para defender seu ponto de vista? \u00c9 imprescind\u00edvel enfatizar a necessidade da leitura para redigir com clareza, no portugu\u00eas padr\u00e3o, usando um vocabul\u00e1rio rico e adequado, de forma coerente, concisa e sem repeti\u00e7\u00e3o de ideias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span> O contato dos beb\u00eas com os livros emborrachados durante o banho, evoluindo para os contos de fadas contados pelos pais antes de os filhotes pegarem no sono e depois os prop\u00edcios a cada faixa et\u00e1ria, contribui para que na adolesc\u00eancia j\u00e1 se tenha solidificado amor e intimidade com o romance, conto, cr\u00f4nica ou poema. A\u00ed, certamente, haver\u00e1 prazer de ler Machado de Assis, Ign\u00e1cio de Loyola Brand\u00e3o, Marina Colasanti, Ad\u00e9lia Prado, N\u00e9lida Pi\u00f1on e muitos outros. Sem restri\u00e7\u00e3o alguma da substitui\u00e7\u00e3o do livro impresso pela leitura digital. Afinal, por mais que os contumazes leitores valorizem o papel, na era da tecnologia \u00e9 fundamental uma flexibiliza\u00e7\u00e3o para incentivar o ato de ler da garotada. Se, pelo contr\u00e1rio, optar-se por uma imposi\u00e7\u00e3o, provavelmente, o tiro sair\u00e1 pela culatra, e assim muitos jovens v\u00e3o preferir ignorar a leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Jornal Estado de Minas, 13 de Mar\u00e7o de 2012. Caderno Opini\u00e3o. * Professora e escritora<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fragmento a seguir ser\u00e1 utilizado para elabora\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es 13 a 15<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 678px;\"><colgroup><col width=\"678\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4pzp\"><td data-row=\"row-4pzp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4pzp\" data-cell=\"cell-r80d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 imprescind\u00edvel enfatizar a necessidade da leitura para redigir com clareza, no portugu\u00eas padr\u00e3o, usando um vocabul\u00e1rio rico e adequado, de forma coerente, concisa e sem repeti\u00e7\u00e3o de ideias\u201d.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/567028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773,"slug":"assistente-tecnico-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a planilha a seguir do Microsoft Excel, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office XP.ABC115424263555S\u00e3o afirmativas verdadeiras em rela\u00e7\u00e3o ao uso de f\u00f3rmulas no Microsoft Excel, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office XP, EXCETO:","provas":[{"id":15823,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente de Controle Financeiro - 2012"},{"id":15831,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773,"slug":"assistente-tecnico-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":567030,"hashId":"ec3de48960d5ec1d7bc69a2bf5918ec7","enunciado":"<p>Considere a planilha a seguir do Microsoft Excel, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office XP.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 253px;\"><colgroup><col width=\"42\"><col width=\"78\"><col width=\"68\"><col width=\"65\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>C<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">6<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o afirmativas verdadeiras em rela\u00e7\u00e3o ao uso de f\u00f3rmulas no Microsoft Excel, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office XP, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":2016425,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A c\u00e9lula A3 pode ser resultado da f\u00f3rmula \u201c=SOMA(A1:A2)\u201d.","id":2016424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula A3 pode ser resultado da f\u00f3rmula \u201c<span class=\"ql-font-monospace\">=SOMA(A1:A2)<\/span>\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A c\u00e9lula B3 pode ser resultado da f\u00f3rmula \u201c=M\u00c9DIA(A2:C2)\u201d.","id":2016425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula B3 pode ser resultado da f\u00f3rmula \u201c<span class=\"ql-font-monospace\">=M\u00c9DIA(A2:C2)<\/span>\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A c\u00e9lula A3 pode ser resultado da f\u00f3rmula \u201c=M\u00c1XIMO(A1:B2)\u201d.","id":2016426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula A3 pode ser resultado da f\u00f3rmula \u201c<span class=\"ql-font-monospace\">=M\u00c1XIMO(A1:B2)<\/span>\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A c\u00e9lula C3 pode ser resultado da f\u00f3rmula \u201c=M\u00c9DIA(C1:C2)\u201d.","id":2016427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula C3 pode ser resultado da f\u00f3rmula \u201c<span class=\"ql-font-monospace\">=M\u00c9DIA(C1:C2)<\/span>\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/567030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773,"slug":"assistente-tecnico-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar, sobre o Poder Legislativo Estadual:","provas":[{"id":15823,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769,"slug":"assistente-tecnico-de-controle-financeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente de Controle Financeiro - 2012"},{"id":15831,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773,"slug":"assistente-tecnico-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":567041,"hashId":"19920ccf3d63fe6a483115c618984f2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar, sobre o Poder Legislativo Estadual:<\/p>","resposta":2016470,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Poder Legislativo \u00e9 exercido pela Assembl\u00e9ia Legislativa, que se comp\u00f5e de representantes do povo mineiro, eleitos de forma indireta, na forma da lei, consoante a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual de Minas Gerais:","id":2016468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Legislativo \u00e9 exercido pela Assembl\u00e9ia Legislativa, que se comp\u00f5e de representantes do povo mineiro, eleitos de forma indireta, na forma da lei, consoante a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual de Minas Gerais:<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de Deputados vigorar\u00e1 apenas na legislatura em que for fixado.","id":2016469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de Deputados vigorar\u00e1 apenas na legislatura em que for fixado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria n\u00e3o ser\u00e1 interrompida sem a aprova\u00e7\u00e3o do projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias nem encerrada sem que seja aprovado o projeto da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":2016470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria n\u00e3o ser\u00e1 interrompida sem a aprova\u00e7\u00e3o do projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias nem encerrada sem que seja aprovado o projeto da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Mesa da Assembl\u00e9ia tem mandato de quatro anos, permitida uma \u00fanica recondu\u00e7\u00e3o para o mesmo cargo na elei\u00e7\u00e3o subseq\u00fcente, na mesma legislatura ou na seguinte.","id":2016471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Mesa da Assembl\u00e9ia tem mandato de quatro anos, permitida uma \u00fanica recondu\u00e7\u00e3o para o mesmo cargo na elei\u00e7\u00e3o subseq\u00fcente, na mesma legislatura ou na seguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421837,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-minas-gerais"}],"slug":"direito-constitucional\/567041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487,"slug":"analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o segurados obrigat\u00f3rios da Previd\u00eancia Social,\nna categoria contribuinte individual, nos termos do\nRegulamento da Previd\u00eancia Social:\nI. ministros de confiss\u00e3o religiosa;\nII. o titular de firma individual urbana ou rural;\nIII. o diretor n\u00e3o empregado e o membro de conselho de\nadministra\u00e7\u00e3o na sociedade an\u00f4nima;\nIV. aqueles que prestam servi\u00e7o de natureza cont\u00ednua,\nmediante remunera\u00e7\u00e3o, a pessoa ou fam\u00edlia, no \u00e2mbito\nresidencial desta, em atividade sem fins lucrativos.\nAnalisando as assertivas \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":17049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487,"slug":"analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":594676,"hashId":"d9eb713c2b3a247e078217d59676bcb9","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o segurados obrigat\u00f3rios da Previd\u00eancia Social,\nna categoria contribuinte individual, nos termos do\nRegulamento da Previd\u00eancia Social:<\/p>\nI. ministros de confiss\u00e3o religiosa;<\/p>\nII. o titular de firma individual urbana ou rural;<\/p>\nIII. o diretor n\u00e3o empregado e o membro de conselho de\nadministra\u00e7\u00e3o na sociedade an\u00f4nima;<\/p>\nIV. aqueles que prestam servi\u00e7o de natureza cont\u00ednua,\nmediante remunera\u00e7\u00e3o, a pessoa ou fam\u00edlia, no \u00e2mbito\nresidencial desta, em atividade sem fins lucrativos.<\/p>\nAnalisando as assertivas \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":2093517,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as op\u00e7\u00f5es atendem ao enunciado da quest\u00e3o.","id":2093514,"corpo":"<p align=justify>Todas as op\u00e7\u00f5es atendem ao enunciado da quest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a op\u00e7\u00e3o III atende ao enunciado da quest\u00e3o.","id":2093515,"corpo":"<p align=justify>Somente a op\u00e7\u00e3o III atende ao enunciado da quest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a op\u00e7\u00e3o II n\u00e3o atende ao enunciado da quest\u00e3o.","id":2093516,"corpo":"<p align=justify>Somente a op\u00e7\u00e3o II n\u00e3o atende ao enunciado da\r\nquest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a op\u00e7\u00e3o IV n\u00e3o atende ao enunciado da quest\u00e3o.","id":2093517,"corpo":"<p align=justify>Somente a op\u00e7\u00e3o IV n\u00e3o atende ao enunciado da\r\nquest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a op\u00e7\u00e3o I atende ao enunciado da quest\u00e3o.","id":2093518,"corpo":"<p align=justify>Somente a op\u00e7\u00e3o I atende ao enunciado da quest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291473,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segurados Obrigat\u00f3rios - Empregado","oab":true,"nome":"Segurados Obrigat\u00f3rios - Empregado","pai":407003,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407004,"slug":"direito-previdenciario-segurados-obrigatorios-empregado"}],"slug":"direito-previdenciario\/594676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the best alternative, according to the following situation described: Situation: I bought six bottles of soda.","provas":[{"id":19097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:39:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661733,"hashId":"2fefe4184a928a8f224c196fcb32d841","enunciado":"<p align=justify>Choose the best alternative, according to the following\r\nsituation described:<\/p>\r\nSituation: I bought six bottles of soda.<\/p>","resposta":2269662,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"You should have bought that much! We have loads in the fridge.","id":2269661,"corpo":"<p align=justify>You should have bought that much! We have loads in\r\nthe fridge.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"You shouldn\u2019t have bought that much! We have loads in the fridge.","id":2269662,"corpo":"<p align=justify>You shouldn\u2019t have bought that much! We have loads in\r\nthe fridge.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"You should bought that much! We have loads in the fridge.","id":2269663,"corpo":"<p align=justify>You should bought that much! We have loads in the fridge.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"You shouldn\u2019t buy that much! We have loads in the fridge.","id":2269664,"corpo":"<p align=justify>You shouldn\u2019t buy that much! We have loads in the fridge.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"You shouldn\u2019t have buy that much! We have loads in the fridge.","id":2269665,"corpo":"<p align=justify>You shouldn\u2019t have buy that much! We have loads in the\r\nfridge.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305928,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 32","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/661733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja tag HTML est\u00e1 com a descri\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":19097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:39:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661781,"hashId":"8b1bf294a7f9956f91eca6acaa9cf373","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cuja tag HTML est\u00e1 com a\r\ndescri\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":2269862,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2269858,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19097\/10.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2269859,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19097\/11.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2269860,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19097\/12.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2269861,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19097\/13.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2269862,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19097\/14.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305932,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/661781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja Fun\u00e7\u00e3o de Agrega\u00e7\u00e3o do SQL est\u00e1 com a descri\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":19097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:39:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661750,"hashId":"bfbe82b5ec2c648c6a7fe0f9e96ec356","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cuja Fun\u00e7\u00e3o de Agrega\u00e7\u00e3o do\r\nSQL est\u00e1 com a descri\u00e7\u00e3o <U>INCORRETA<\/U>:<\/p>","resposta":2269747,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AVG \u2013 Utilizada para calcular a m\u00e9dia dos valores de um campo determinado.","id":2269746,"corpo":"<p align=justify>AVG \u2013 Utilizada para calcular a m\u00e9dia dos valores de\r\num campo determinado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"COUNT \u2013 Utilizada para devolver o n\u00famero de colunas da sele\u00e7\u00e3o.","id":2269747,"corpo":"<p align=justify>COUNT \u2013 Utilizada para devolver o n\u00famero de colunas\r\nda sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SUM \u2013 Utilizada para devolver a soma de todos os valores de um campo determinado.","id":2269748,"corpo":"<p align=justify>SUM \u2013 Utilizada para devolver a soma de todos os valores\r\nde um campo determinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MAX \u2013 Utilizada para devolver o valor mais alto de um campo especificado.","id":2269749,"corpo":"<p align=justify>MAX \u2013 Utilizada para devolver o valor mais alto de um\r\ncampo especificado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MIN \u2013 Utilizada para devolver o valor mais baixo de um campo especificado.","id":2269750,"corpo":"<p align=justify>MIN \u2013 Utilizada para devolver o valor mais baixo de um\r\ncampo especificado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305930,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/661750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um banco de dados com dados utilizados para an\u00e1lise e manipula\u00e7\u00e3o dos executivos para tomarem decis\u00f5es baseadas em fatos e n\u00e3o em intui\u00e7\u00f5es e especula\u00e7\u00f5es, \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":19097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:39:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661773,"hashId":"a516e2f561bc8a4daeaa296bb252b9c5","enunciado":"<p align=justify>Um banco de dados com dados utilizados para an\u00e1lise\r\ne manipula\u00e7\u00e3o dos executivos para tomarem decis\u00f5es\r\nbaseadas em fatos e n\u00e3o em intui\u00e7\u00f5es e especula\u00e7\u00f5es,\r\n\u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":2269820,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recursos humanos","id":2269819,"corpo":"<p align=justify>recursos humanos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"data warehouse","id":2269820,"corpo":"<p align=justify>data warehouse<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redes sociais","id":2269821,"corpo":"<p align=justify>redes sociais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e-commerce","id":2269822,"corpo":"<p align=justify>e-commerce<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B2C","id":2269823,"corpo":"<p align=justify>B2C<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305932,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Data Warehouse","oab":false,"nome":"Data Warehouse","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8112,"slug":"tecnologia-da-informacao-data-warehouse"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/661773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O faz parte dos modelos mais conhecidos de SGBD:","provas":[{"id":19097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:39:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661743,"hashId":"d6769e4c87119e017e17993a02991e1a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que <U>N\u00c3O<\/U> faz parte dos modelos\r\nmais conhecidos de SGBD:<\/p>","resposta":2269714,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico","id":2269711,"corpo":"<p align=justify>hier\u00e1rquico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relacional","id":2269712,"corpo":"<p align=justify>relacional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em rede","id":2269713,"corpo":"<p align=justify>em rede<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diferencial","id":2269714,"corpo":"<p align=justify>diferencial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orientado a objetos","id":2269715,"corpo":"<p align=justify>orientado a objetos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305929,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/661743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa t\u00edpica estrutura de sele\u00e7\u00e3o simples, ou condicional, estaremos usando um pseudoc\u00f3digo em portugol, ou em portugu\u00eas estruturado:","provas":[{"id":19097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:39:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661796,"hashId":"54c7764ec963482b232f3a70c89f8d98","enunciado":"<p align=justify>Numa t\u00edpica estrutura de sele\u00e7\u00e3o simples, ou\r\ncondicional, estaremos usando um pseudoc\u00f3digo em\r\nportugol, ou em portugu\u00eas estruturado:<\/p>","resposta":2269887,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enquanto condi\u00e7\u00e3o fa\u00e7a comando fim_enquanto","id":2269886,"corpo":"<p align=justify>enquanto condi\u00e7\u00e3o fa\u00e7a comando fim_enquanto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se condi\u00e7\u00e3o ent\u00e3o comando fim_se","id":2269887,"corpo":"<p align=justify>se condi\u00e7\u00e3o ent\u00e3o comando fim_se<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"repita comando enquanto condi\u00e7\u00e3o","id":2269888,"corpo":"<p align=justify>repita comando enquanto condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"loop condi\u00e7\u00e3o fa\u00e7a comando fim_loop","id":2269889,"corpo":"<p align=justify>loop condi\u00e7\u00e3o fa\u00e7a comando fim_loop<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escolha comando caso condi\u00e7\u00e3o fim_escolha","id":2269890,"corpo":"<p align=justify>escolha comando caso condi\u00e7\u00e3o fim_escolha<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305941,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/661796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arquitetura de um banco de dados relacional pode ser descrita de maneira informal ou formal. Na descri\u00e7\u00e3o formal estamos preocupados com a sem\u00e2ntica formal do modelo e utilizamos os seguintes termos principais:","provas":[{"id":19097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:39:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661736,"hashId":"d3f19ca3c91222c4d5862c874c8db9e4","enunciado":"<p align=justify>A arquitetura de um banco de dados relacional pode ser\r\ndescrita de maneira informal ou formal. Na descri\u00e7\u00e3o\r\nformal estamos preocupados com a sem\u00e2ntica formal\r\ndo modelo e utilizamos os seguintes termos principais:<\/p>","resposta":2269678,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planilha, cardinalidade e c\u00e9lula","id":2269676,"corpo":"<p align=justify>planilha, cardinalidade e c\u00e9lula<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tabela, chave e \u00edndice","id":2269677,"corpo":"<p align=justify>tabela, chave e \u00edndice<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o, tupla e atributo","id":2269678,"corpo":"<p align=justify>rela\u00e7\u00e3o, tupla e atributo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chave prim\u00e1ria e estrangeira","id":2269679,"corpo":"<p align=justify>chave prim\u00e1ria e estrangeira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comando, fun\u00e7\u00e3o e procedimento","id":2269680,"corpo":"<p align=justify>comando, fun\u00e7\u00e3o e procedimento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305929,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos de acesso concorrente","oab":false,"nome":"Requisitos de acesso concorrente","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397480,"slug":"tecnologia-da-informacao-requisitos-de-acesso-concorrente"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/661736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as ora\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta. I. N\u00e3o me deixe s\u00f3! II. N\u00e3o, me deixe s\u00f3!","provas":[{"id":19096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-i","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-12 14:40:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661516,"hashId":"68a411ef6536601550d63380d9b06c09","enunciado":"<p align=justify>Considere as ora\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>\r\nI. N\u00e3o me deixe s\u00f3!<\/p>\r\nII. N\u00e3o, me deixe s\u00f3!<\/p>","resposta":2268937,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pontua\u00e7\u00e3o em II est\u00e1 incorreta.","id":2268936,"corpo":"<p align=justify>A pontua\u00e7\u00e3o em II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em II, h\u00e1 um erro de coloca\u00e7\u00e3o pronominal.","id":2268937,"corpo":"<p align=justify>Em II, h\u00e1 um erro de coloca\u00e7\u00e3o pronominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em I, h\u00e1 um erro de coloca\u00e7\u00e3o pronominal.","id":2268938,"corpo":"<p align=justify>Em I, h\u00e1 um erro de coloca\u00e7\u00e3o pronominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sentido \u00e9 o mesmo em I e II.","id":2268939,"corpo":"<p align=justify>O sentido \u00e9 o mesmo em I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pontua\u00e7\u00e3o em I \u00e9 incorreta.","id":2268940,"corpo":"<p align=justify>A pontua\u00e7\u00e3o em I \u00e9 incorreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305870,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/661516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u2018tags\u2019 da linguagem de marca\u00e7\u00e3o HTML, pode-se afirmar que: (I) Uma tag HTML pode conter outra tag dentro dela, e quantas forem necess\u00e1rias. (II) Para funcionar corretamente toda tag aberta, deve ser fechada, sem exce\u00e7\u00f5es. (III)Algumas tags possuem propriedades que podem possuir valores, um exemplo t\u00edpico \u00e9 a tag de imagem que possui o caminho da imagem.","provas":[{"id":19097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:39:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661793,"hashId":"dfdf50cab6d20eaa66f6e571c4932a82","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u2018tags\u2019 da linguagem de marca\u00e7\u00e3o HTML,\r\npode-se afirmar que:<\/p>\r\n(I) Uma tag HTML pode conter outra tag dentro dela, e\r\nquantas forem necess\u00e1rias.<\/p>\r\n(II) Para funcionar corretamente toda tag aberta, deve ser\r\nfechada, sem exce\u00e7\u00f5es.<\/p>\r\n(III)Algumas tags possuem propriedades que podem possuir\r\nvalores, um exemplo t\u00edpico \u00e9 a tag de imagem que possui\r\no caminho da imagem.<\/p>","resposta":2269873,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as tr\u00eas senten\u00e7as est\u00e3o corretas.","id":2269871,"corpo":"<p align=justify>as tr\u00eas senten\u00e7as est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente as senten\u00e7as (I) e (II) est\u00e3o corretas.","id":2269872,"corpo":"<p align=justify>somente as senten\u00e7as (I) e (II) est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente as senten\u00e7as (I) e (III) est\u00e3o corretas.","id":2269873,"corpo":"<p align=justify>somente as senten\u00e7as (I) e (III) est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente as senten\u00e7as (II) e (III) est\u00e3o corretas.","id":2269874,"corpo":"<p align=justify>somente as senten\u00e7as (II) e (III) est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as tr\u00eas senten\u00e7as est\u00e3o incorretas.","id":2269875,"corpo":"<p align=justify>as tr\u00eas senten\u00e7as est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305932,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/661793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na maioria dos servidores, o primeiro arquivo de um website, recebe tipicamente o nome de:","provas":[{"id":19097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:39:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661779,"hashId":"222a4981519ce210f3603e52ab49902d","enunciado":"<p align=justify>Na maioria dos servidores, o primeiro arquivo de um\r\nwebsite, recebe tipicamente o nome de:<\/p>","resposta":2269835,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produto.html","id":2269834,"corpo":"<p align=justify>produto.html<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"index.html","id":2269835,"corpo":"<p align=justify>index.html<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"homepage.html","id":2269836,"corpo":"<p align=justify>homepage.html<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"start.html","id":2269837,"corpo":"<p align=justify>start.html<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contato.html","id":2269838,"corpo":"<p align=justify>contato.html<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305932,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/661779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II","id":10250,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais II - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-12 14:39:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661594,"hashId":"c8a60069293491f7d2f638ac995d8a54","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19097\/05.gif><\/P>","resposta":2269327,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14","id":2269326,"corpo":"<p align=justify>14<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,2","id":2269327,"corpo":"<p align=justify>0,2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15\/70","id":2269328,"corpo":"<p align=justify>15\/70<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,14","id":2269329,"corpo":"<p align=justify>0,14<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24\/70","id":2269330,"corpo":"<p align=justify>24\/70<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305881,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 24","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frequ\u00eancia Relativa Simples","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia Relativa Simples","pai":426562,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426564,"slug":"estatistica-frequencia-relativa-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade como Frequ\u00eancia Relativa","oab":false,"nome":"Probabilidade como Frequ\u00eancia Relativa","pai":7140,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426632,"slug":"estatistica-probabilidade-como-frequencia-relativa"}],"slug":"estatistica\/661594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atributos dos atos administrativos, que os distinguem dos atos de direito privado:","provas":[{"id":19096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-i","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-12 14:40:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661566,"hashId":"401f403361a0867897631e82a1fbb8b3","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o atributos dos atos administrativos, que os\r\ndistinguem dos atos de direito privado:<\/p>","resposta":2269190,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o agente capaz, o objeto l\u00edcito e a forma prevista em lei.","id":2269186,"corpo":"<p align=justify>o agente capaz, o objeto l\u00edcito e a forma prevista em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia, o objeto, o motivo, a forma e a finalidade.","id":2269187,"corpo":"<p align=justify>a compet\u00eancia, o objeto, o motivo, a forma e a finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a imperatividade, a legitimidade, a discricionariedade e a executoriedade.","id":2269188,"corpo":"<p align=justify>a imperatividade, a legitimidade, a discricionariedade e\r\na executoriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a legalidade, a impessoalidade, a publicidade, a moralidade e a efici\u00eancia.","id":2269189,"corpo":"<p align=justify>a legalidade, a impessoalidade, a publicidade, a\r\nmoralidade e a efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a presun\u00e7\u00e3o de legitimidade e veracidade, a imperatividade e a autoexecutoriedade e a tipicidade.","id":2269190,"corpo":"<p align=justify>a presun\u00e7\u00e3o de legitimidade e veracidade, a\r\nimperatividade e a autoexecutoriedade e a tipicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305877,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/661566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"About the text, it\u2019s incorrect to say that","provas":[{"id":19096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-i","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:40:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661540,"hashId":"8dc5c1b46f8ae0cd3d744a8d8651ab63","enunciado":"<p align=justify>About the text, it\u2019s <U>incorrect<\/U> to say that<\/p>","resposta":2269056,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The museum is protected both by automated system, besides security men well placed.","id":2269056,"corpo":"<p align=justify>The museum is protected both by automated system,\r\nbesides security men well placed.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The stolen artworks worth more if sold in legal market, rather than in illegal one.","id":2269057,"corpo":"<p align=justify>The stolen artworks worth more if sold in legal market,\r\nrather than in illegal one.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"There had been other heists in Netherland.","id":2269058,"corpo":"<p align=justify>There had been other heists in Netherland.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The director of the museum refused to provide information towards the way thieves got into the museum.","id":2269059,"corpo":"<p align=justify>The director of the museum refused to provide information\r\ntowards the way thieves got into the museum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"According to Art Loss Register&#39;s Marinello, thieves would never have the same profit the legal market has.","id":2269060,"corpo":"<p align=justify>According to Art Loss Register&#39;s Marinello, thieves would\r\nnever have the same profit the legal market has.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305873,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19096\/a3.gif><\/P>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/661540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"There\u2019s a missing connective in each of the following sentences I, II and III: I . __________ the issues discussed yesterday, we must schedule another meeting, as many doubts still remain. II. The subway is on strike, __________ buses will get crowded. III. ___________ what you\u2019ve told me about her, she is very clever. The alternative that respectively brings the correct connective for each one is","provas":[{"id":19096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-i","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:40:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661542,"hashId":"97fc8d00870a7af92ac694c98d7a05e2","enunciado":"<p align=justify>There\u2019s a missing connective in each of the following\r\nsentences I, II and III:<\/p>\r\nI . __________ the issues discussed yesterday, we must\r\nschedule another meeting, as many doubts still remain.<\/p>\r\nII. The subway is on strike, __________ buses will get\r\ncrowded.<\/p>\r\nIII. ___________ what you\u2019ve told me about her, she is very\r\nclever.<\/p>\r\nThe alternative that respectively brings the correct\r\nconnective for each one is<\/p>","resposta":2269066,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concerning \/ so \/ Unlike","id":2269066,"corpo":"<p align=justify>Concerning \/ so \/ Unlike<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"In order to \/ therefore \/ Even","id":2269067,"corpo":"<p align=justify>In order to \/ therefore \/ Even<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"So that \/ so \/ In fact","id":2269068,"corpo":"<p align=justify>So that \/ so \/ In fact<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nevertheless \/ as a matter of fact \/ Since","id":2269069,"corpo":"<p align=justify>Nevertheless \/ as a matter of fact \/ Since<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As far as \/ even so \/ Regarding to","id":2269070,"corpo":"<p align=justify>As far as \/ even so \/ Regarding to<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305874,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/661542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O patrimonialismo foi uma das primeiras formas de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. S\u00e3o caracter\u00edsticas da administra\u00e7\u00e3o patrimonialista as relacionadas abaixo, exceto:","provas":[{"id":19096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-i","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:40:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661581,"hashId":"099b54c3267e7eebf6d3da2ca23d88c6","enunciado":"<p align=justify>O patrimonialismo foi uma das primeiras formas de\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. S\u00e3o caracter\u00edsticas da\r\nadministra\u00e7\u00e3o patrimonialista as relacionadas abaixo,\r\n<U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":2269265,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impermeabilidade \u00e0 participa\u00e7\u00e3o social \u2013 privada.","id":2269261,"corpo":"<p align=justify>Impermeabilidade \u00e0 participa\u00e7\u00e3o social \u2013 privada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de carreiras administrativas.","id":2269262,"corpo":"<p align=justify>Aus\u00eancia de carreiras administrativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Endeusamento do soberano.","id":2269263,"corpo":"<p align=justify>Endeusamento do soberano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o e nepotismo.","id":2269264,"corpo":"<p align=justify>Corrup\u00e7\u00e3o e nepotismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Democracia.","id":2269265,"corpo":"<p align=justify>Democracia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305878,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Patrimonialista","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Patrimonialista","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404553,"slug":"administracao-publica-administracao-patrimonialista"}],"slug":"administracao-publica\/661581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o artigo 207 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. No Ensino Superior, ensino, pesquisa e extens\u00e3o s\u00e3o indissoci\u00e1veis. II. Determina-se a autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica das Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior. III. H\u00e1 obrigatoriedade de que todos os professores de n\u00edvel superior sejam contratados em regime de per\u00edodo integral. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":19096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-i","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-12 14:40:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661546,"hashId":"9c4d052575befbab31c52af5c34ad323","enunciado":"<p align=justify>Sobre o artigo 207 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, considere as\r\nafirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p>\r\nI. No Ensino Superior, ensino, pesquisa e extens\u00e3o s\u00e3o\r\nindissoci\u00e1veis.<\/p>\r\nII. Determina-se a autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica das Institui\u00e7\u00f5es\r\nde Ensino Superior.<\/p>\r\nIII. H\u00e1 obrigatoriedade de que todos os professores de n\u00edvel\r\nsuperior sejam contratados em regime de per\u00edodo integral.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2269087,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas","id":2269086,"corpo":"<p align=justify>todas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e II","id":2269087,"corpo":"<p align=justify>somente I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e III","id":2269088,"corpo":"<p align=justify>somente I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e III","id":2269089,"corpo":"<p align=justify>somente II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente III","id":2269090,"corpo":"<p align=justify>somente III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305875,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/661546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es que seguem, referentes ao Internet Explorer 9: I. Tem um \u2018Assistente para conex\u00e3o com a Internet\u2019, em que \u00e9 poss\u00edvel configurar o computador para ter uma conex\u00e3o com a Internet. II. Traz dr\u00e1sticas mudan\u00e7as em sua interface, optando por uma apar\u00eancia minimalista, privilegiando o espa\u00e7o para exibi\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas da web. III. Funciona muito bem para navegar na Internet, por\u00e9m para navegar numa Intranet \u00e9 necess\u00e1rio um outro tipo de navegador espec\u00edfico para isso. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":19096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-i","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-12 14:40:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661527,"hashId":"e560ad415c024373134133416865446f","enunciado":"<p align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es que seguem, referentes ao\r\nInternet Explorer 9:<\/p>\r\nI. Tem um \u2018Assistente para conex\u00e3o com a Internet\u2019, em\r\nque \u00e9 poss\u00edvel configurar o computador para ter uma\r\nconex\u00e3o com a Internet.<\/p>\r\nII. Traz dr\u00e1sticas mudan\u00e7as em sua interface, optando por\r\numa apar\u00eancia minimalista, privilegiando o espa\u00e7o para\r\nexibi\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas da web.<\/p>\r\nIII. Funciona muito bem para navegar na Internet, por\u00e9m\r\npara navegar numa Intranet \u00e9 necess\u00e1rio um outro tipo\r\nde navegador espec\u00edfico para isso.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":2268991,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II est\u00e3o corretas","id":2268991,"corpo":"<p align=justify>somente I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e III est\u00e3o corretas","id":2268992,"corpo":"<p align=justify>somente I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e III est\u00e3o corretas","id":2268993,"corpo":"<p align=justify>somente II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","id":2268994,"corpo":"<p align=justify>todas afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta","id":2268995,"corpo":"<p align=justify>nenhuma afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305871,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/661527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a doutrina majorit\u00e1ria, o Estado Federal apresenta as caracter\u00edsticas relacionadas abaixo, exceto:","provas":[{"id":19096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-i","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-12 14:40:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661579,"hashId":"282d3732652b2755b2ef86363231fb14","enunciado":"<p align=justify>Conforme a doutrina majorit\u00e1ria, o Estado Federal\r\napresenta as caracter\u00edsticas relacionadas abaixo, <U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":2269253,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dupla esfera de governo.","id":2269251,"corpo":"<p align=justify>Dupla esfera de governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autonomia dos estados federados.","id":2269252,"corpo":"<p align=justify>Autonomia dos estados federados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cl\u00e1usula p\u00e9trea.","id":2269253,"corpo":"<p align=justify>Cl\u00e1usula p\u00e9trea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o dos estados na \u201cforma\u00e7\u00e3o da vontade\u201d do poder central.","id":2269254,"corpo":"<p align=justify>Participa\u00e7\u00e3o dos estados na \u201cforma\u00e7\u00e3o da vontade\u201d do\r\npoder central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder pol\u00edtico e administrativo compartilhados.","id":2269255,"corpo":"<p align=justify>Poder pol\u00edtico e administrativo compartilhados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305878,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o estadual e os princ\u00edpios de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria","oab":true,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o estadual e os princ\u00edpios de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407594,"slug":"direito-constitucional-constituicao-estadual-e-os-principios-de-observancia-obrigatoria"}],"slug":"direito-constitucional\/661579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"______________________ \u00e9 atingir os objetivos. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.","provas":[{"id":19096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-i","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-12 14:40:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661586,"hashId":"bcf9a640ad3a9e49f92109c7fc8a1aa2","enunciado":"<p align=justify>______________________ \u00e9 atingir os objetivos.<\/p>\r\nAssinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":2269287,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":2269286,"corpo":"<p align=justify>Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efic\u00e1cia.","id":2269287,"corpo":"<p align=justify>Efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produtividade.","id":2269288,"corpo":"<p align=justify>Produtividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Competitividade.","id":2269289,"corpo":"<p align=justify>Competitividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Competitividade.","id":2269290,"corpo":"<p align=justify>Competitividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305879,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/661586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. As aspas no t\u00edtulo marcam ironia. II. O narrador do texto \u00e9 a tia das crian\u00e7as. III. A grafia de algumas palavras procura recriar a entona\u00e7\u00e3o da fala. Est\u00e1 correto o que se afirma somente em","provas":[{"id":19096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-i","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:40:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661513,"hashId":"54a1f10fa96b6ed354e258f3e784623e","enunciado":"<p align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p>\r\nI. As aspas no t\u00edtulo marcam ironia.<\/p>\r\nII. O narrador do texto \u00e9 a tia das crian\u00e7as.<\/p>\r\nIII. A grafia de algumas palavras procura recriar a entona\u00e7\u00e3o\r\nda fala.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma somente em<\/p>","resposta":2268921,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":2268921,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":2268922,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II","id":2268923,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I","id":2268924,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III","id":2268925,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305869,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19096\/a1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/661513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios do(da):","provas":[{"id":19096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-i","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-12 14:40:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661570,"hashId":"470ac4409cbfa674a03fef2e40f60023","enunciado":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta obedecer\u00e1 aos\r\nprinc\u00edpios do(da):<\/p>","resposta":2269209,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formalidade, pessoalidade, dignidade e indivisibilidade.","id":2269206,"corpo":"<p align=justify>formalidade, pessoalidade, dignidade e indivisibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autonomia funcional, autoexecutoriedade e imperatividade.","id":2269207,"corpo":"<p align=justify>autonomia funcional, autoexecutoriedade e imperatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impessoalidade, autoexecutoriedade e discricionariedade.","id":2269208,"corpo":"<p align=justify>impessoalidade, autoexecutoriedade e discricionariedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.","id":2269209,"corpo":"<p align=justify>legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e\r\nefici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"razoabilidade, pessoalidade, independ\u00eancia funcional e efici\u00eancia.","id":2269210,"corpo":"<p align=justify>razoabilidade, pessoalidade, independ\u00eancia funcional e\r\nefici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305877,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/661570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conta do previsto na Lei de Licita\u00e7\u00f5es, \u00e9 a \u201cmodalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na imprensa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 (quarenta e cinco) dias\u201d:","provas":[{"id":19096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-i","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-12 14:40:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661567,"hashId":"cdd0c2e70e212db070e591806d106dd5","enunciado":"<p align=justify>A conta do previsto na Lei de Licita\u00e7\u00f5es, \u00e9 a \u201cmodalidade\r\nde licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha\r\nde trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a\r\ninstitui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores,\r\nconforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na\r\nimprensa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de\r\n45 (quarenta e cinco) dias\u201d:<\/p>","resposta":2269193,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leil\u00e3o.","id":2269191,"corpo":"<p align=justify>leil\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convite.","id":2269192,"corpo":"<p align=justify>convite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concurso.","id":2269193,"corpo":"<p align=justify>concurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia.","id":2269194,"corpo":"<p align=justify>concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os.","id":2269195,"corpo":"<p align=justify>tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305877,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/661567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Taylor, mais conhecido por definir as t\u00e9cnicas da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica desenvolveu quatro princ\u00edpios para aumentar a efici\u00eancia no local de trabalho. Esses princ\u00edpios s\u00e3o os relacionados abaixo, exceto:","provas":[{"id":19096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I","id":10249,"slug":"tecnico-em-informacoes-educacionais-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2012-ibfc-tecnico-em-informacoes-educacionais-i","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-12 14:40:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":661582,"hashId":"e52b60ff1ad9df4610313e4c8bc2f4b7","enunciado":"<p align=justify>Taylor, mais conhecido por definir as t\u00e9cnicas da\r\nadministra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica desenvolveu quatro princ\u00edpios\r\npara aumentar a efici\u00eancia no local de trabalho. Esses\r\nprinc\u00edpios s\u00e3o os relacionados abaixo, <U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":2269266,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolver m\u00e9todo para avaliar cada membro da organiza\u00e7\u00e3o, valorizando-o, de forma que todos avaliem todos.","id":2269266,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver m\u00e9todo para avaliar cada membro da\r\norganiza\u00e7\u00e3o, valorizando-o, de forma que todos avaliem\r\ntodos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudar a maneira como os trabalhadores desempenham suas tarefas, reunir todo o conhecimento informal de trabalho que os trabalhadores possuem e experimentar maneiras de aprimorar o modo como as tarefas s\u00e3o desempenhadas. Estudo de tempo e movimento.","id":2269267,"corpo":"<p align=justify>Estudar a maneira como os trabalhadores desempenham\r\nsuas tarefas, reunir todo o conhecimento informal de trabalho\r\nque os trabalhadores possuem e experimentar maneiras\r\nde aprimorar o modo como as tarefas s\u00e3o desempenhadas.\r\nEstudo de tempo e movimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Codificar os novos m\u00e9todos de desempenhar tarefas em regras escritas e procedimentos operacionais padr\u00e3o.","id":2269268,"corpo":"<p align=justify>Codificar os novos m\u00e9todos de desempenhar tarefas em\r\nregras escritas e procedimentos operacionais padr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Selecionar cuidadosamente os trabalhadores com habilidades e capacidades que correspondam \u00e0s necessidades da tarefa e trein\u00e1-los para desempenharem a tarefa de acordo com as regras e os procedimentos estabelecidos.","id":2269269,"corpo":"<p align=justify>Selecionar cuidadosamente os trabalhadores com\r\nhabilidades e capacidades que correspondam \u00e0s\r\nnecessidades da tarefa e trein\u00e1-los para desempenharem\r\na tarefa de acordo com as regras e os procedimentos\r\nestabelecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estabelecer um n\u00edvel justo ou aceit\u00e1vel de desempenho para uma tarefa, e ent\u00e3o desenvolver um sistema de pagamento que forne\u00e7a uma recompensa pelo desempenho acima do n\u00edvel aceit\u00e1vel.","id":2269270,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer um n\u00edvel justo ou aceit\u00e1vel de desempenho\r\npara uma tarefa, e ent\u00e3o desenvolver um sistema de\r\npagamento que forne\u00e7a uma recompensa pelo desempenho\r\nacima do n\u00edvel aceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305879,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":"administracao-geral\/661582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978,"slug":"auxiliar-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sucessores daquele que falecer antes de cumprir a pena a que tiver sido condenado poder\u00e3o ser obrigados a cumpri-la em seu lugar.","provas":[{"id":16496,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978,"slug":"auxiliar-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":581221,"hashId":"f74f36996d821520f6ce3f50fb90ef7e","enunciado":"<p align=justify>Os sucessores daquele que falecer antes de cumprir a pena a\r\nque tiver sido condenado poder\u00e3o ser obrigados a cumpri-la\r\nem seu lugar.<\/p>","resposta":2056392,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2056391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2056392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis ao direito penal, julgue os itens a seguir.","id":288573,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis ao direito\r\npenal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"}],"slug":"direito-penal\/581221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica estabelece que todas as pessoas s\u00e3o iguais perante a Lei, n\u00e3o se admitindo qualquer discrimina\u00e7\u00e3o, sendo assegurada a prote\u00e7\u00e3o legal. No que tange ao direito indigenista, segundo a norma brasileira, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":22030,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-viii-exame-de-ordem-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VIII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 11:25:45","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2500450,"hashId":"bfee06ba0d92830d1719304202b91726","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica estabelece que todas as pessoas s\u00e3o iguais perante a Lei, n\u00e3o se admitindo qualquer discrimina\u00e7\u00e3o, sendo assegurada a prote\u00e7\u00e3o legal.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que tange ao direito indigenista, segundo a norma brasileira, assinale a afirmativa correta.  <\/p>","resposta":9941808,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios destinam\u2010se a sua posse permanente, cabendo\u2010lhes o usufruto exclusivo das riquezas do solo, dos rios e dos lagos, irrelevante o interesse p\u00fablico da Uni\u00e3o, sendo nulos e n\u00e3o produzindo efeitos jur\u00eddicos os atos que tenham por objeto a ocupa\u00e7\u00e3o, o dom\u00ednio e a posse das terras.","id":9941805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios destinam\u2010se a sua posse permanente, cabendo\u2010lhes o usufruto exclusivo das riquezas do solo, dos rios e dos lagos, irrelevante o interesse p\u00fablico da Uni\u00e3o, sendo nulos e n\u00e3o produzindo efeitos jur\u00eddicos os atos que tenham por objeto a ocupa\u00e7\u00e3o, o dom\u00ednio e a posse das terras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os \u00edndios e as comunidades ind\u00edgenas ainda n\u00e3o integrados \u00e0 comunh\u00e3o nacional ficam sujeitos ao regime tutelar, mas qualquer \u00edndio poder\u00e1 requerer ao juiz competente a sua libera\u00e7\u00e3o do regime tutelar, mesmo que n\u00e3o conhe\u00e7a a l\u00edngua portuguesa. ","id":9941806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00edndios e as comunidades ind\u00edgenas ainda n\u00e3o integrados \u00e0 comunh\u00e3o nacional ficam sujeitos ao regime tutelar, mas qualquer \u00edndio poder\u00e1 requerer ao juiz competente a sua libera\u00e7\u00e3o do regime tutelar, mesmo que n\u00e3o conhe\u00e7a a l\u00edngua portuguesa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, com exclus\u00e3o de qualquer outro \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ou privado, deve promover a plena assist\u00eancia ao \u00edndio e a defesa judicial ou extrajudicial dos direitos dos silv\u00edcolas e das comunidades ind\u00edgenas.","id":9941807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, com exclus\u00e3o de qualquer outro \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ou privado, deve promover a plena assist\u00eancia ao \u00edndio e a defesa judicial ou extrajudicial dos direitos dos silv\u00edcolas e das comunidades ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atos praticados entre um \u00edndio n\u00e3o integrado e qualquer pessoa estranha \u00e0 comunidade ind\u00edgena, quando n\u00e3o tenha havido assist\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o tutelar competente, s\u00e3o nulos, salvo se o \u00edndio revelar consci\u00eancia e conhecimento do ato praticado, desde que n\u00e3o lhe seja prejudicial, diante da extens\u00e3o dos seus efeitos.","id":9941808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos praticados entre um \u00edndio n\u00e3o integrado e qualquer pessoa estranha \u00e0 comunidade ind\u00edgena, quando n\u00e3o tenha havido assist\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o tutelar competente, s\u00e3o nulos, salvo se o \u00edndio revelar consci\u00eancia e conhecimento do ato praticado, desde que n\u00e3o lhe seja prejudicial, diante da extens\u00e3o dos seus efeitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407106,"slug":"direitos-humanos-sistema-interamericano-de-protecao-aos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","pai":407106,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407112,"slug":"direitos-humanos-convencao-americana-sobre-direitos-humanos-pacto-de-san-jose"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lu\u00edsa, residente e domiciliada na cidade de Recife, ap\u00f3s visitar a Austr\u00e1lia, traz consigo para a sua casa um filhote de coala, animal t\u00edpico daquele pa\u00eds e inexistente no Brasil. Tendo em vista tal situa\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":22030,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-viii-exame-de-ordem-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VIII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 20:00:59","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2500563,"hashId":"3bb75ef664e65f423ad575c14437d3a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lu\u00edsa, residente e domiciliada na cidade de Recife, ap\u00f3s visitar a Austr\u00e1lia, traz consigo para a sua casa um filhote de coala, animal t\u00edpico daquele pa\u00eds e inexistente no Brasil.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista tal situa\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9942289,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao trazer o animal, Lu\u00edsa n\u00e3o cometeu qualquer il\u00edcito ambiental j\u00e1 que a propriedade de animais dom\u00e9sticos \u00e9 livre no Brasil.","id":9942286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao trazer o animal, Lu\u00edsa n\u00e3o cometeu qualquer il\u00edcito ambiental j\u00e1 que a propriedade de animais dom\u00e9sticos \u00e9 livre no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao trazer o animal, Lu\u00edsa, em princ\u00edpio, n\u00e3o cometeu qualquer il\u00edcito ambiental, pois o crime contra o meio ambiente s\u00f3 se configuraria caso Lu\u00edsa abandonasse ou praticasse a\u00e7\u00f5es de crueldade contra o animal por ela adotado. ","id":9942287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao trazer o animal, Lu\u00edsa, em princ\u00edpio, n\u00e3o cometeu qualquer il\u00edcito ambiental, pois o crime contra o meio ambiente s\u00f3 se configuraria caso Lu\u00edsa abandonasse ou praticasse a\u00e7\u00f5es de crueldade contra o animal por ela adotado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao trazer o animal, Lu\u00edsa cometeu crime ambiental, pois o introduziu no Brasil sem pr\u00e9vio licenciamento ambiental, sendo a Justi\u00e7a estadual de Pernambuco competente para julgar a eventual a\u00e7\u00e3o.","id":9942288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao trazer o animal, Lu\u00edsa cometeu crime ambiental, pois o introduziu no Brasil sem pr\u00e9vio licenciamento ambiental, sendo a Justi\u00e7a estadual de Pernambuco competente para julgar a eventual a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao trazer o animal, Lu\u00edsa cometeu crime ambiental, pois o introduziu no Brasil sem licen\u00e7a e sem parecer t\u00e9cnico oficial favor\u00e1vel, sendo a Justi\u00e7a Federal competente para julgar a eventual a\u00e7\u00e3o.","id":9942289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao trazer o animal, Lu\u00edsa cometeu crime ambiental, pois o introduziu no Brasil sem licen\u00e7a e sem parecer t\u00e9cnico oficial favor\u00e1vel, sendo a Justi\u00e7a Federal competente para julgar a eventual a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural (RPPN), assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":22030,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-viii-exame-de-ordem-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VIII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 20:00:33","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2500559,"hashId":"45d7c7ec887c8fc0f7873275c21e888c","enunciado":"<p>Sobre a Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural (RPPN), assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9942270,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As RPPN\u2019s s\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o criadas em \u00e1reas de posse e dom\u00ednios privados, gravadas com perpetuidade, e dever\u00e3o ser averbadas, por interm\u00e9dio de Termo de Compromisso, no Registro P\u00fablico de Im\u00f3veis","id":9942270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As RPPN\u2019s s\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o criadas em \u00e1reas de posse e dom\u00ednios privados, gravadas com perpetuidade, e dever\u00e3o ser averbadas, por interm\u00e9dio de Termo de Compromisso, no Registro P\u00fablico de Im\u00f3veis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As RPPN\u2019s s\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o criadas em \u00e1reas de posse p\u00fablica e dom\u00ednio privado, e dever\u00e3o ser averbadas, por interm\u00e9dio de Termo de Compromisso, no Registro P\u00fablico de Im\u00f3veis","id":9942271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As RPPN\u2019s s\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o criadas em \u00e1reas de posse p\u00fablica e dom\u00ednio privado, e dever\u00e3o ser averbadas, por interm\u00e9dio de Termo de Compromisso, no Registro P\u00fablico de Im\u00f3veis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As RPPN\u2019s s\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o criadas em \u00e1reas de posse e dom\u00ednios privados, dever\u00e3o ser averbadas, por interm\u00e9dio de Termo de Compromisso, no Registro P\u00fablico de Im\u00f3veis. Por\u00e9m n\u00e3o ser\u00e3o perp\u00e9tuas, em raz\u00e3o do direito fundamental \u00e0 propriedade privada.","id":9942272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As RPPN\u2019s s\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o criadas em \u00e1reas de posse e dom\u00ednios privados, dever\u00e3o ser averbadas, por interm\u00e9dio de Termo de Compromisso, no Registro P\u00fablico de Im\u00f3veis. Por\u00e9m n\u00e3o ser\u00e3o perp\u00e9tuas, em raz\u00e3o do direito fundamental \u00e0 propriedade privada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As RPPN\u2019s s\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o criadas em \u00e1reas de posse p\u00fablica e dom\u00ednio privado. Em raz\u00e3o do princ\u00edpio da defesa do meio ambiente s\u00e3o institu\u00eddas automaticamente, sem necessidade de avalia\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ambiental, bastando o interesse do propriet\u00e1rio privado e a averba\u00e7\u00e3o, por interm\u00e9dio de Termo de Compromisso, no Registro P\u00fablico de Im\u00f3veis.","id":9942273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As RPPN\u2019s s\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o criadas em \u00e1reas de posse p\u00fablica e dom\u00ednio privado. Em raz\u00e3o do princ\u00edpio da defesa do meio ambiente s\u00e3o institu\u00eddas automaticamente, sem necessidade de avalia\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ambiental, bastando o interesse do propriet\u00e1rio privado e a averba\u00e7\u00e3o, por interm\u00e9dio de Termo de Compromisso, no Registro P\u00fablico de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The word head, as used in the text, belongs to which of the following groups?","provas":[{"id":15581,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 15:09:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":560323,"hashId":"e3dd9d76bcf15b7155913ec2c96b1364","enunciado":"<p align=justify>The word head, as used in the text, belongs to which of the following groups?<\/p>","resposta":1996901,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mouth, eyes, nose.","id":1996898,"corpo":"<p align=justify>Mouth, eyes, nose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Boss, director, superintendent.","id":1996899,"corpo":"<p align=justify>Boss, director, superintendent.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lead, manage, supervise.","id":1996900,"corpo":"<p align=justify>Lead, manage, supervise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Go, move, run.","id":1996901,"corpo":"<p align=justify>Go, move, run.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283418,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15581\/14.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/560323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The modal could as used in how she could identify the bird indicates","provas":[{"id":15581,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 15:09:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":560364,"hashId":"5619e10eff7c8d7e535468ae9dea1f7e","enunciado":"<p align=justify>The modal could as used in how she could identify the bird indicates<\/p>","resposta":1997011,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obligation.","id":1997008,"corpo":"<p align=justify>obligation.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necessity.","id":1997009,"corpo":"<p align=justify>necessity.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"probability.","id":1997010,"corpo":"<p align=justify>probability.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibility.","id":1997011,"corpo":"<p align=justify>possibility.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283427,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15581\/i1.gif><\/P>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/560364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15581,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 15:09:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":560425,"hashId":"8c9d30919d2a485cd0943ba056e1c019","enunciado":"<p align=justify><\/p>","resposta":1997183,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doing","id":1997180,"corpo":"<p align=justify>doing<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"to do","id":1997181,"corpo":"<p align=justify>to do<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"have done","id":1997182,"corpo":"<p align=justify>have done<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do","id":1997183,"corpo":"<p align=justify>do<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283448,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15581\/21.gif><\/P>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/560425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15581,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 15:09:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":560412,"hashId":"f0e196df9b64c284cd2696e3a608bebe","enunciado":"<p align=justify><\/p>","resposta":1997141,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"least","id":1997141,"corpo":"<p align=justify>least<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cheap","id":1997142,"corpo":"<p align=justify>cheap<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"less than","id":1997143,"corpo":"<p align=justify>less than<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cost","id":1997144,"corpo":"<p align=justify>cost<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283448,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15581\/21.gif><\/P>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/560412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I was wondering if there is anything she would like to KK to me and if she\u2019s happy with the path I&#39;ve KK in my life.","provas":[{"id":15581,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 15:09:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":560403,"hashId":"736b89c8e741fc169a73940d389d4f16","enunciado":"<p align=justify>I was wondering if there is anything she would like to KK to me and if she\u2019s happy with the path I&#39;ve KK in my life.<\/p>","resposta":1997114,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"say, take","id":1997112,"corpo":"<p align=justify>say, take<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tell, chosen","id":1997113,"corpo":"<p align=justify>tell, chosen<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"say, chosen","id":1997114,"corpo":"<p align=justify>say, chosen<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tell, taken","id":1997115,"corpo":"<p align=justify>tell, taken<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Attention: For questions 46-48, choose the suitable option to complete each sentence.","id":283442,"enunciado":"<p align=justify><U>Attention<\/U>: For questions 46-48, choose the suitable option to complete each sentence.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/560403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e9vio \u00e9 advogado empregado de empresa de grande porte atuando como diretor jur\u00eddico e tendo v\u00e1rios colegas vinculados \u00e0 sua dire\u00e7\u00e3o. Instado por um dos diretores, escala um dos seus advogados para atuar em processo judicial litigioso, no interesse de uma das filhas do referido diretor. \u00c0 luz das normas estatut\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VI Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:17","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":742958,"hashId":"3dd82ba95eb64b99b841d764d54cc34e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9vio \u00e9 advogado empregado de empresa de grande porte atuando como diretor jur\u00eddico e tendo v\u00e1rios colegas vinculados \u00e0 sua dire\u00e7\u00e3o. Instado por um dos diretores, escala um dos seus advogados para atuar em processo judicial litigioso, no interesse de uma das filhas do referido diretor. \u00c0 luz das normas estatut\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2550516,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a defesa dos interesses dos familiares dos dirigentes da empresa est\u00e1 \u00ednsita na atua\u00e7\u00e3o profissional do advogado empregado.","id":2550515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defesa dos interesses dos familiares dos dirigentes da empresa est\u00e1 \u00ednsita na atua\u00e7\u00e3o profissional do advogado empregado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o do advogado empregado nesses casos pode ocorrer voluntariamente, sem rela\u00e7\u00e3o com o seu emprego.","id":2550516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atua\u00e7\u00e3o do advogado empregado nesses casos pode ocorrer voluntariamente, sem rela\u00e7\u00e3o com o seu emprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o de emprego retira do advogado sua independ\u00eancia profissional, pois deve defender os interesses do patr\u00e3o.","id":2550517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rela\u00e7\u00e3o de emprego retira do advogado sua independ\u00eancia profissional, pois deve defender os interesses do patr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em casos de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva, a jornada de trabalho m\u00e1xima do advogado ser\u00e1 de quatro horas di\u00e1rias e de vinte horas semanais.","id":2550518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em casos de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva, a jornada de trabalho m\u00e1xima do advogado ser\u00e1 de quatro horas di\u00e1rias e de vinte horas semanais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/742958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e9vio, advogado, \u00e9 procurado por Eul\u00e2mpia, que realiza consulta sobre determinado tema jur\u00eddico. Alguns meses depois, o advogado recebe uma intima\u00e7\u00e3o para prestar depoimento como testemunha em processo no qual Eul\u00e2mpia \u00e9 r\u00e9, pelos fatos relatados por ela em consulta profissional. No concernente ao tema, \u00e0 luz das normas estatut\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VI Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:17","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":742960,"hashId":"eaeb39bec3ce2e414bac9a786d70ac82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9vio, advogado, \u00e9 procurado por Eul\u00e2mpia, que realiza consulta sobre determinado tema jur\u00eddico. Alguns meses depois, o advogado recebe uma intima\u00e7\u00e3o para prestar depoimento como testemunha em processo no qual Eul\u00e2mpia \u00e9 r\u00e9, pelos fatos relatados por ela em consulta profissional. No concernente ao tema, \u00e0 luz das normas estatut\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2550524,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o advogado deve comparecer ao ato e prestar depoimento como testemunha dos fatos.","id":2550523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o advogado deve comparecer ao ato e prestar depoimento como testemunha dos fatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 caso de recusa justificada ao depoimento por ter tido o advogado ci\u00eancia dos fatos em virtude do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.","id":2550524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 caso de recusa justificada ao depoimento por ter tido o advogado ci\u00eancia dos fatos em virtude do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a simples consulta jur\u00eddica n\u00e3o \u00e9 privativa de advogado, equiparada a mero aconselhamento protocolar.","id":2550525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a simples consulta jur\u00eddica n\u00e3o \u00e9 privativa de advogado, equiparada a mero aconselhamento protocolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o advogado poder\u00e1 prestar o depoimento, mesmo contra sua vontade, desde que autorizado pelo cliente.","id":2550526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o advogado poder\u00e1 prestar o depoimento, mesmo contra sua vontade, desde que autorizado pelo cliente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/742960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de arbitramento judicial de honor\u00e1rios, pela aus\u00eancia de estipula\u00e7\u00e3o ou acordo em rela\u00e7\u00e3o a eles, \u00e9 correto afirmar, \u00e0 luz das regras estatut\u00e1rias, que","provas":[{"id":22028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VI Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:17","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":742968,"hashId":"d097576d48f5e8772bb77fb6a5f4b871","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de arbitramento judicial de honor\u00e1rios, pela aus\u00eancia de estipula\u00e7\u00e3o ou acordo em rela\u00e7\u00e3o a eles, \u00e9 correto afirmar, \u00e0 luz das regras estatut\u00e1rias, que<\/p>","resposta":2550556,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os valores ser\u00e3o livremente arbitrados pelo juiz, sem par\u00e2metros, devendo o advogado perceb\u00ea-los.","id":2550555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os valores ser\u00e3o livremente arbitrados pelo juiz, sem par\u00e2metros, devendo o advogado perceb\u00ea-los.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fixa\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios levar\u00e1 em conta o valor econ\u00f4mico da quest\u00e3o.","id":2550556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fixa\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios levar\u00e1 em conta o valor econ\u00f4mico da quest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tabela organizada pela OAB n\u00e3o \u00e9 relevante para essa forma de fixa\u00e7\u00e3o.","id":2550557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tabela organizada pela OAB n\u00e3o \u00e9 relevante para essa forma de fixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"havendo acordo escrito, poder\u00e1 ocorrer o arbitramento judicial de honor\u00e1rios.","id":2550558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">havendo acordo escrito, poder\u00e1 ocorrer o arbitramento judicial de honor\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/742968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade empres\u00e1ria do ramo de comunica\u00e7\u00f5es A Not\u00edcia Brasileira, com sede no Brasil, celebrou contrato internacional de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de inform\u00e1tica com a sociedade empres\u00e1ria Santiago Info, com sede em Santiago. O contrato foi celebrado em Buenos Aires, capital argentina, tendo sido estabelecido como foro de elei\u00e7\u00e3o pelas partes Santiago, se porventura houver a necessidade de resolu\u00e7\u00e3o de lit\u00edgio entre as partes.Diante da situa\u00e7\u00e3o exposta, \u00e0 luz das regras de Direito Internacional Privado veiculadas na Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro (LINDB) e no estatuto processual civil p\u00e1trio (C\u00f3digo de Processo Civil \u2013 CPC), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VI Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:17","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":742985,"hashId":"8109e6657adabeaef9cc4ddbc7af99ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria do ramo de comunica\u00e7\u00f5es A Not\u00edcia Brasileira, com sede no Brasil, celebrou contrato internacional de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de inform\u00e1tica com a sociedade empres\u00e1ria Santiago Info, com sede em Santiago. O contrato foi celebrado em Buenos Aires, capital argentina, tendo sido estabelecido como foro de elei\u00e7\u00e3o pelas partes Santiago, se porventura houver a necessidade de resolu\u00e7\u00e3o de lit\u00edgio entre as partes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante da situa\u00e7\u00e3o exposta, \u00e0 luz das regras de Direito Internacional Privado veiculadas na Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro (LINDB) e no estatuto processual civil p\u00e1trio (C\u00f3digo de Processo Civil \u2013 CPC), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2550614,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No tocante \u00e0 reg\u00eancia das obriga\u00e7\u00f5es previstas no contrato, aplica-se a legisla\u00e7\u00e3o chilena, j\u00e1 que Santiago foi eleito o foro competente para se dirimir eventual controv\u00e9rsia.","id":2550613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0 reg\u00eancia das obriga\u00e7\u00f5es previstas no contrato, aplica-se a legisla\u00e7\u00e3o chilena, j\u00e1 que Santiago foi eleito o foro competente para se dirimir eventual controv\u00e9rsia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos contratos internacionais, a lei que rege a capacidade das partes pode ser diversa da que rege o contrato. \u00c9 o que se verifica no caso exposto acima.","id":2550614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos contratos internacionais, a lei que rege a capacidade das partes pode ser diversa da que rege o contrato. \u00c9 o que se verifica no caso exposto acima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como a execu\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o aven\u00e7ada entre as partes se dar\u00e1 no Brasil, aplica-se, obrigatoriamente, no tocante ao cumprimento do contrato, a legisla\u00e7\u00e3o brasileira.","id":2550615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a execu\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o aven\u00e7ada entre as partes se dar\u00e1 no Brasil, aplica-se, obrigatoriamente, no tocante ao cumprimento do contrato, a legisla\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro veda expressamente o foro de elei\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela qual \u00e9 nula ipso jure a cl\u00e1usula estabelecida pelas partes nesse sentido.","id":2550616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro veda expressamente o foro de elei\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela qual \u00e9 nula <em>ipso jure<\/em> a cl\u00e1usula estabelecida pelas partes nesse sentido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional Privado","oab":true,"nome":"Direito Internacional Privado","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6463,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-privado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Internacionais","oab":true,"nome":"Contratos Internacionais","pai":6463,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6526,"slug":"direito-internacional-contratos-internacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"}],"slug":"direito-civil\/742985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, solteiro, possui tr\u00eas irm\u00e3os: Raul, Ralph e Randolph. Raul era pai de Mauro e M\u00e1rio. M\u00e1rio era pai de Augusto e Alberto. Faleceram, em virtude de acidente automobil\u00edstico, Raul e M\u00e1rio, na data de 15\/4\/2005. Posteriormente, Jos\u00e9 veio a falecer em 1\u00ba\/5\/2006. Sabendo-se que a heran\u00e7a de Jos\u00e9 \u00e9 de R$ 90.000,00, como ficar\u00e1 a partilha de seus bens?","provas":[{"id":22028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VI Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:18","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":742999,"hashId":"b9709a1a6cc4acb88a0d33323287a6e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, solteiro, possui tr\u00eas irm\u00e3os: Raul, Ralph e Randolph. Raul era pai de Mauro e M\u00e1rio. M\u00e1rio era pai de Augusto e Alberto. Faleceram, em virtude de acidente automobil\u00edstico, Raul e M\u00e1rio, na data de 15\/4\/2005. Posteriormente, Jos\u00e9 veio a falecer em 1\u00ba\/5\/2006. Sabendo-se que a heran\u00e7a de Jos\u00e9 \u00e9 de R$ 90.000,00, como ficar\u00e1 a partilha de seus bens?<\/p>","resposta":2550671,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como Jos\u00e9 n\u00e3o possui descendente, a partilha dever\u00e1 ser feita entre os irm\u00e3os. E, como n\u00e3o h\u00e1 direito de representa\u00e7\u00e3o entre os filhos de irm\u00e3o, Ralph e Randolph receber\u00e3o cada um R$ 45.000,00.","id":2550669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como Jos\u00e9 n\u00e3o possui descendente, a partilha dever\u00e1 ser feita entre os irm\u00e3os. E, como n\u00e3o h\u00e1 direito de representa\u00e7\u00e3o entre os filhos de irm\u00e3o, Ralph e Randolph receber\u00e3o cada um R$ 45.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ralph e Randolph devem receber R$ 30.000,00 cada. A parte que caber\u00e1 a Raul deve ser repartida entre Mauro e M\u00e1rio. Sendo M\u00e1rio pr\u00e9-morto, seus filhos Alberto e Augusto devem receber a quantia que lhe caberia. Assim, Mauro deve receber R$ 15.0000,00, e Alberto e Augusto devem receber R$ 7.500,00 cada um.","id":2550670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ralph e Randolph devem receber R$ 30.000,00 cada. A parte que caber\u00e1 a Raul deve ser repartida entre Mauro e M\u00e1rio. Sendo M\u00e1rio pr\u00e9-morto, seus filhos Alberto e Augusto devem receber a quantia que lhe caberia. Assim, Mauro deve receber R$ 15.0000,00, e Alberto e Augusto devem receber R$ 7.500,00 cada um.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ralph e Randolph receber\u00e3o R$ 30.000,00 cada um. O restante (R$ 30.000,00) ser\u00e1 entregue a Mauro, por direito de representa\u00e7\u00e3o de seu pai pr\u00e9-morto.","id":2550671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ralph e Randolph receber\u00e3o R$ 30.000,00 cada um. O restante (R$ 30.000,00) ser\u00e1 entregue a Mauro, por direito de representa\u00e7\u00e3o de seu pai pr\u00e9-morto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ralph e Randolph receber\u00e3o R$ 30.000,00 cada um. O restante, na falta de outro colateral vivo, ser\u00e1 entregue ao Munic\u00edpio, Distrito Federal ou Uni\u00e3o.","id":2550672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ralph e Randolph receber\u00e3o R$ 30.000,00 cada um. O restante, na falta de outro colateral vivo, ser\u00e1 entregue ao Munic\u00edpio, Distrito Federal ou Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406168,"slug":"direito-civil-teoria-geral-da-sucessao-sucessao-em-geral-art-1-784-ao-1-828"}],"slug":"direito-civil\/742999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos processuais n\u00e3o dependem de forma determinada, salvo se a lei expressamente o exigir e, ainda que realizados de outro modo, ser\u00e3o reputados v\u00e1lidos se preencherem a finalidade essencial. A respeito do tema, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VI Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:18","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743002,"hashId":"149d7105a1a4e4954ec031725047f512","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos processuais n\u00e3o dependem de forma determinada, salvo se a lei expressamente o exigir e, ainda que realizados de outro modo, ser\u00e3o reputados v\u00e1lidos se preencherem a finalidade essencial. A respeito do tema, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2550681,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compete \u00e0s partes alegar nulidade dos atos na primeira oportunidade que lhes couber falar nos autos, sob pena de preclus\u00e3o, exceto se a parte provar justo impedimento ou se a nulidade tiver que ser conhecida de of\u00edcio.","id":2550681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete \u00e0s partes alegar nulidade dos atos na primeira oportunidade que lhes couber falar nos autos, sob pena de preclus\u00e3o, exceto se a parte provar justo impedimento ou se a nulidade tiver que ser conhecida de of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 defesa a distribui\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial que n\u00e3o esteja acompanhada do instrumento de mandato, ainda que haja procura\u00e7\u00e3o junta aos autos principais.","id":2550682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 defesa a distribui\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial que n\u00e3o esteja acompanhada do instrumento de mandato, ainda que haja procura\u00e7\u00e3o junta aos autos principais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de o r\u00e9u apresentar reconven\u00e7\u00e3o, dispensa-se a determina\u00e7\u00e3o de anota\u00e7\u00e3o pelo distribuidor, visto que ser\u00e1 julgada simultaneamente \u00e0 a\u00e7\u00e3o principal, na mesma senten\u00e7a.","id":2550683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na hip\u00f3tese de o r\u00e9u apresentar reconven\u00e7\u00e3o, dispensa-se a determina\u00e7\u00e3o de anota\u00e7\u00e3o pelo distribuidor, visto que ser\u00e1 julgada simultaneamente \u00e0 a\u00e7\u00e3o principal, na mesma senten\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se um ato for anulado, ou a nulidade afetar apenas parte do ato, nenhum efeito ter\u00e3o os atos subsequentes, prejudicando todos os que com aquele ou com a parte nula guardem ou n\u00e3o depend\u00eancia.","id":2550684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se um ato for anulado, ou a nulidade afetar apenas parte do ato, nenhum efeito ter\u00e3o os atos subsequentes, prejudicando todos os que com aquele ou com a parte nula guardem ou n\u00e3o depend\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":3711,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3723,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-nulidades"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/743002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das inven\u00e7\u00f5es ou modelos de utilidade, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VI Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:19","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743011,"hashId":"2e71807b532d3954f2a0bdf9ca552f03","enunciado":"<p>A respeito das inven\u00e7\u00f5es ou modelos de utilidade, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2550720,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem incluir os programas de computador em si.","id":2550717,"corpo":"<p>podem incluir os programas de computador em si.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem consistir em t\u00e9cnicas e m\u00e9todos operat\u00f3rios ou cir\u00fargicos.","id":2550718,"corpo":"<p>podem consistir em t\u00e9cnicas e m\u00e9todos operat\u00f3rios ou cir\u00fargicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bastam atender aos requisitos de novidade e atividade inventiva para serem patente\u00e1veis.","id":2550719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bastam atender aos requisitos de novidade e atividade inventiva para serem patente\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o considerados novos quando n\u00e3o compreendidos no estado da t\u00e9cnica.","id":2550720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o considerados novos quando n\u00e3o compreendidos no estado da t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/743011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fulano de Ara\u00fajo, propriet\u00e1rio de um \u00fanico im\u00f3vel em que reside com sua esposa, no Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, \u00e9 r\u00e9u em a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal promovida pela Fazenda P\u00fablica Municipal por falta de pagamento do IPTU. Tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es gerais contidas no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional acerca do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VI Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:19","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743015,"hashId":"a2db8d9a65b28aa76e65655401806af8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fulano de Ara\u00fajo, propriet\u00e1rio de um \u00fanico im\u00f3vel em que reside com sua esposa, no Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, \u00e9 r\u00e9u em a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal promovida pela Fazenda P\u00fablica Municipal por falta de pagamento do IPTU. Tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es gerais contidas no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional acerca do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2550736,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O im\u00f3vel residencial pr\u00f3prio do casal \u00e9 impenhor\u00e1vel, n\u00e3o devendo responder por qualquer tipo de d\u00edvida.","id":2550733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O im\u00f3vel residencial pr\u00f3prio do casal \u00e9 impenhor\u00e1vel, n\u00e3o devendo responder por qualquer tipo de d\u00edvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os bens e rendas do sujeito passivo respondem pelo pagamento de todo cr\u00e9dito de natureza tribut\u00e1ria, sem comportar exce\u00e7\u00f5es.","id":2550734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens e rendas do sujeito passivo respondem pelo pagamento de todo cr\u00e9dito de natureza tribut\u00e1ria, sem comportar exce\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bens gravados por \u00f4nus real ou por cl\u00e1usulas de inalienabilidade n\u00e3o podem ser alcan\u00e7ados para saldar d\u00edvidas tribut\u00e1rias.","id":2550735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bens gravados por \u00f4nus real ou por cl\u00e1usulas de inalienabilidade n\u00e3o podem ser alcan\u00e7ados para saldar d\u00edvidas tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia n\u00e3o \u00e9 opon\u00edvel em face da cobran\u00e7a do Imposto Predial Territorial Urbano.","id":2550736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia n\u00e3o \u00e9 opon\u00edvel em face da cobran\u00e7a do Imposto Predial Territorial Urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/743015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 9.985\/2000 instituiu a compensa\u00e7\u00e3o ambiental, posteriormente julgada pelo Supremo Tribunal Federal. A respeito do tema, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VI Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:19","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743020,"hashId":"c8ed9ca0fde9687132c5dccfae545c22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 9.985\/2000 instituiu a compensa\u00e7\u00e3o ambiental, posteriormente julgada pelo Supremo Tribunal Federal. A respeito do tema, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2550754,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compensa\u00e7\u00e3o ambiental ser\u00e1 concretizada, pelo empreendedor, pelo plantio de mudas de esp\u00e9cies nativas no entorno de unidades de conserva\u00e7\u00e3o, visando reduzir os impactos ambientais dos empreendimentos potencialmente poluidores, especialmente aqueles que emitem gases causadores do efeito estufa.","id":2550753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compensa\u00e7\u00e3o ambiental ser\u00e1 concretizada, pelo empreendedor, pelo plantio de mudas de esp\u00e9cies nativas no entorno de unidades de conserva\u00e7\u00e3o, visando reduzir os impactos ambientais dos empreendimentos potencialmente poluidores, especialmente aqueles que emitem gases causadores do efeito estufa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a compensa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 exigida nos processos de licenciamento ambiental de empreendimentos potencialmente causadores de impactos significativos no meio ambiente, e ser\u00e1 exigida em esp\u00e9cie, apurando-se o seu valor de acordo o grau de impacto causado, sendo os recursos destinados a uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o do grupo de prote\u00e7\u00e3o integral.","id":2550754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compensa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 exigida nos processos de licenciamento ambiental de empreendimentos potencialmente causadores de impactos significativos no meio ambiente, e ser\u00e1 exigida em esp\u00e9cie, apurando-se o seu valor de acordo o grau de impacto causado, sendo os recursos destinados a uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o do grupo de prote\u00e7\u00e3o integral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a compensa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 exigida nos processos de licenciamento ambiental de empreendimentos potencialmente causadores de impactos significativos no meio ambiente, e ser\u00e1 exigida em esp\u00e9cie, apurando-se o seu valor de acordo com o grau de impacto causado, sendo os recursos destinados a uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o \u00e0 escolha do empreendedor, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da livre iniciativa.","id":2550755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compensa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 exigida nos processos de licenciamento ambiental de empreendimentos potencialmente causadores de impactos significativos no meio ambiente, e ser\u00e1 exigida em esp\u00e9cie, apurando-se o seu valor de acordo com o grau de impacto causado, sendo os recursos destinados a uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o \u00e0 escolha do empreendedor, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da livre iniciativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a compensa\u00e7\u00e3o ambiental foi considerada inconstitucional, por violar frontalmente o princ\u00edpio do poluidor-pagador, uma vez que permitia ao empreendedor compensar os poss\u00edveis danos ambientais de seu empreendimento por meio de um pagamento, em esp\u00e9cie, destinado a uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o do grupo de prote\u00e7\u00e3o integral. Logo, n\u00e3o pode mais ser exigida ou mesmo oferecida pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente.","id":2550756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compensa\u00e7\u00e3o ambiental foi considerada inconstitucional, por violar frontalmente o princ\u00edpio do poluidor-pagador, uma vez que permitia ao empreendedor compensar os poss\u00edveis danos ambientais de seu empreendimento por meio de um pagamento, em esp\u00e9cie, destinado a uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o do grupo de prote\u00e7\u00e3o integral. Logo, n\u00e3o pode mais ser exigida ou mesmo oferecida pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/743020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana Maria, aluna de uma Universidade Federal, afirma que Jos\u00e9, professor concursado da institui\u00e7\u00e3o, trai a esposa todo dia com uma gerente banc\u00e1ria.A respeito do fato acima, \u00e9 correto afirmar que Ana Maria praticou o crime de","provas":[{"id":22028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VI Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:19","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743021,"hashId":"d640992321748e4e78b2dcdb8910a4c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana Maria, aluna de uma Universidade Federal, afirma que Jos\u00e9, professor concursado da institui\u00e7\u00e3o, trai a esposa todo dia com uma gerente banc\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do fato acima, \u00e9 correto afirmar que Ana Maria praticou o crime de<\/p>","resposta":2550760,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cal\u00fania, pois atribuiu a Jos\u00e9 o crime de adult\u00e9rio, sendo cab\u00edvel, entretanto, a oposi\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00e3o da verdade com o fim de demonstrar a veracidade da afirma\u00e7\u00e3o.","id":2550757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cal\u00fania, pois atribuiu a Jos\u00e9 o crime de adult\u00e9rio, sendo cab\u00edvel, entretanto, a oposi\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00e3o da verdade com o fim de demonstrar a veracidade da afirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"difama\u00e7\u00e3o, pois atribuiu a Jos\u00e9 fato desabonador que n\u00e3o constitui crime, sendo cab\u00edvel, entretanto, a oposi\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00e3o da verdade com o fim de demonstrar a veracidade da afirma\u00e7\u00e3o, uma vez que Jos\u00e9 \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico.","id":2550758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">difama\u00e7\u00e3o, pois atribuiu a Jos\u00e9 fato desabonador que n\u00e3o constitui crime, sendo cab\u00edvel, entretanto, a oposi\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00e3o da verdade com o fim de demonstrar a veracidade da afirma\u00e7\u00e3o, uma vez que Jos\u00e9 \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cal\u00fania, pois atribuiu a Jos\u00e9 o crime de adult\u00e9rio, n\u00e3o sendo cab\u00edvel, na hip\u00f3tese, a oposi\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00e3o da verdade.","id":2550759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cal\u00fania, pois atribuiu a Jos\u00e9 o crime de adult\u00e9rio, n\u00e3o sendo cab\u00edvel, na hip\u00f3tese, a oposi\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00e3o da verdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"difama\u00e7\u00e3o, pois atribuiu a Jos\u00e9 fato desabonador que n\u00e3o constitui crime, n\u00e3o sendo cab\u00edvel, na hip\u00f3tese, a oposi\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00e3o da verdade.","id":2550760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">difama\u00e7\u00e3o, pois atribuiu a Jos\u00e9 fato desabonador que n\u00e3o constitui crime, n\u00e3o sendo cab\u00edvel, na hip\u00f3tese, a oposi\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00e3o da verdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Honra","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Honra","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406334,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-honra"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Difama\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Difama\u00e7\u00e3o","pai":406334,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406353,"slug":"direito-penal-difamacao"}],"slug":"direito-penal\/743021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nise est\u00e1 em gozo de suspens\u00e3o condicional da execu\u00e7\u00e3o da pena. Durante o per\u00edodo de prova do referido benef\u00edcio, Nise passou a figurar como indiciada em inqu\u00e9rito policial em que se apurava eventual pr\u00e1tica de tr\u00e1fico de entorpecentes. Ao saber de tal fato, o magistrado respons\u00e1vel decidiu por bem prorrogar o per\u00edodo de prova. Atento ao caso narrado e consoante legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VI Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:19","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743025,"hashId":"41950fb8dd15dabfaa883ace96310a52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nise est\u00e1 em gozo de suspens\u00e3o condicional da execu\u00e7\u00e3o da pena. Durante o per\u00edodo de prova do referido benef\u00edcio, Nise passou a figurar como indiciada em inqu\u00e9rito policial em que se apurava eventual pr\u00e1tica de tr\u00e1fico de entorpecentes. Ao saber de tal fato, o magistrado respons\u00e1vel decidiu por bem prorrogar o per\u00edodo de prova. Atento ao caso narrado e consoante legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2550773,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 correta a decis\u00e3o de prorroga\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de prova.","id":2550773,"corpo":"<p>n\u00e3o est\u00e1 correta a decis\u00e3o de prorroga\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de prova.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a hip\u00f3tese \u00e9 de revoga\u00e7\u00e3o facultativa do benef\u00edcio.","id":2550774,"corpo":"<p>a hip\u00f3tese \u00e9 de revoga\u00e7\u00e3o facultativa do benef\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a hip\u00f3tese \u00e9 de revoga\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do benef\u00edcio.","id":2550775,"corpo":"<p>a hip\u00f3tese \u00e9 de revoga\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do benef\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nise ter\u00e1 o benef\u00edcio obrigatoriamente revogado se a den\u00fancia pelo crime de tr\u00e1fico de entorpecentes for recebida durante o per\u00edodo de prova.","id":2550776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nise ter\u00e1 o benef\u00edcio obrigatoriamente revogado se a den\u00fancia pelo crime de tr\u00e1fico de entorpecentes for recebida durante o per\u00edodo de prova.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o Condicional da Pena (sursis)","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o Condicional da Pena (sursis)","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406291,"slug":"direito-penal-suspensao-condicional-da-pena-sursis"}],"slug":"direito-penal\/743025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de dura\u00e7\u00e3o do trabalho, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VI Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:20","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743037,"hashId":"df61ec6428aa0750ba9134d4d042c49f","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de dura\u00e7\u00e3o do trabalho, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2550824,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de intervalos para repouso e alimenta\u00e7\u00e3o durante a jornada de seis horas descaracteriza o regime de turno ininterrupto de revezamento.","id":2550822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o de intervalos para repouso e alimenta\u00e7\u00e3o durante a jornada de seis horas descaracteriza o regime de turno ininterrupto de revezamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se de \u201cprontid\u00e3o\u201d o empregado que permanecer em sua pr\u00f3pria casa, aguardando a qualquer momento o chamado para o servi\u00e7o, com escala de, no m\u00e1ximo, vinte e quatro horas, sendo contadas as respectivas horas \u00e0 raz\u00e3o de 1\/3 (um ter\u00e7o) do sal\u00e1rio normal.","id":2550823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se de \u201cprontid\u00e3o\u201d o empregado que permanecer em sua pr\u00f3pria casa, aguardando a qualquer momento o chamado para o servi\u00e7o, com escala de, no m\u00e1ximo, vinte e quatro horas, sendo contadas as respectivas horas \u00e0 raz\u00e3o de 1\/3 (um ter\u00e7o) do sal\u00e1rio normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compensa\u00e7\u00e3o de jornada de trabalho pode ser ajustada por acordo individual escrito, acordo coletivo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva.","id":2550824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compensa\u00e7\u00e3o de jornada de trabalho pode ser ajustada por acordo individual escrito, acordo coletivo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mera insufici\u00eancia de transporte p\u00fablico regular enseja o pagamento de horas in itinere.","id":2550825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mera insufici\u00eancia de transporte p\u00fablico regular enseja o pagamento de horas <em>in itinere.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/743037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, o autor teve reconhecido o direito ao pagamento de horas extras, sem qualquer reflexo. Ap\u00f3s liquidado o julgado, foi homologado o valor de R$ 15.000,00, iniciando-se a execu\u00e7\u00e3o. Em seguida, as partes comparecem em ju\u00edzo pleiteando a homologa\u00e7\u00e3o de acordo no valor de R$ 10.000,00.Com base no narrado acima, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VI Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:20","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743039,"hashId":"a4a60796a0701c4efda5471a6bc90d2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, o autor teve reconhecido o direito ao pagamento de horas extras, sem qualquer reflexo. Ap\u00f3s liquidado o julgado, foi homologado o valor de R$ 15.000,00, iniciando-se a execu\u00e7\u00e3o. Em seguida, as partes comparecem em ju\u00edzo pleiteando a homologa\u00e7\u00e3o de acordo no valor de R$ 10.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no narrado acima, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2550833,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o juiz n\u00e3o pode homologar o acordo porque isso significaria viola\u00e7\u00e3o \u00e0 coisa julgada.","id":2550830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o juiz n\u00e3o pode homologar o acordo porque isso significaria viola\u00e7\u00e3o \u00e0 coisa julgada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel a homologa\u00e7\u00e3o do acordo, mas o INSS ser\u00e1 recolhido sobre R$ 15.000,00.","id":2550831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel a homologa\u00e7\u00e3o do acordo, mas o INSS ser\u00e1 recolhido sobre R$ 15.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a homologa\u00e7\u00e3o do acordo, no caso, dependeria da concord\u00e2ncia do \u00f3rg\u00e3o previdenci\u00e1rio, pois inferior ao valor homologado.","id":2550832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a homologa\u00e7\u00e3o do acordo, no caso, dependeria da concord\u00e2ncia do \u00f3rg\u00e3o previdenci\u00e1rio, pois inferior ao valor homologado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel a homologa\u00e7\u00e3o do acordo, e o INSS ser\u00e1 recolhido sobre R$ 10.000,00.","id":2550833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel a homologa\u00e7\u00e3o do acordo, e o INSS ser\u00e1 recolhido sobre R$ 10.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custas e emolumentos","oab":true,"nome":"Custas e emolumentos","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406830,"slug":"direito-processual-do-trabalho-custas-e-emolumentos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/743039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00edntia Maria aju\u00edza reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em face da empresa Tictac Ltda., postulando o pagamento de horas extraordin\u00e1rias, aduzindo que sempre labutou no hor\u00e1rio das 8h \u00e0s 19h, de segunda a sexta-feira, sem intervalo intrajornada. A empresa r\u00e9 oferece contesta\u00e7\u00e3o, impugnando o hor\u00e1rio indicado na inicial, afirmando que a autora sempre laborou no hor\u00e1rio das 8h \u00e0s 17h, com 1 hora de pausa alimentar, asseverando ainda que os controles de ponto que acompanham a defesa n\u00e3o indicam a exist\u00eancia de labor extraordin\u00e1rio. \u00c0 vista da defesa ofertada e dos controles carreados \u00e0 resposta do r\u00e9u, a parte autora, por interm\u00e9dio de seu advogado, impugna os registros de frequ\u00eancia porque n\u00e3o apresentam qualquer varia\u00e7\u00e3o no registro de entrada e sa\u00edda, assim como porque n\u00e3o ostentam sequer a pr\u00e9-assinala\u00e7\u00e3o do intervalo intrajornada. Admitindo-se a veracidade das argumenta\u00e7\u00f5es do patrono da parte autora e com base na posi\u00e7\u00e3o do TST acerca da mat\u00e9ria, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VI Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:20","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743041,"hashId":"6c8b091169a7d243113fdf7c24d72f16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00edntia Maria aju\u00edza reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em face da empresa Tictac Ltda., postulando o pagamento de horas extraordin\u00e1rias, aduzindo que sempre labutou no hor\u00e1rio das 8h \u00e0s 19h, de segunda a sexta-feira, sem intervalo intrajornada. A empresa r\u00e9 oferece contesta\u00e7\u00e3o, impugnando o hor\u00e1rio indicado na inicial, afirmando que a autora sempre laborou no hor\u00e1rio das 8h \u00e0s 17h, com 1 hora de pausa alimentar, asseverando ainda que os controles de ponto que acompanham a defesa n\u00e3o indicam a exist\u00eancia de labor extraordin\u00e1rio. \u00c0 vista da defesa ofertada e dos controles carreados \u00e0 resposta do r\u00e9u, a parte autora, por interm\u00e9dio de seu advogado, impugna os registros de frequ\u00eancia porque n\u00e3o apresentam qualquer varia\u00e7\u00e3o no registro de entrada e sa\u00edda, assim como porque n\u00e3o ostentam sequer a pr\u00e9-assinala\u00e7\u00e3o do intervalo intrajornada. Admitindo-se a veracidade das argumenta\u00e7\u00f5es do patrono da parte autora e com base na posi\u00e7\u00e3o do TST acerca da mat\u00e9ria, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2550839,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compete ao empregado o \u00f4nus de comprovar o hor\u00e1rio de trabalho indicado na inicial, inclusive a supress\u00e3o do intervalo intrajornada, a teor do disposto no art. 818 da CLT.","id":2550838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete ao empregado o \u00f4nus de comprovar o hor\u00e1rio de trabalho indicado na inicial, inclusive a supress\u00e3o do intervalo intrajornada, a teor do disposto no art. 818 da CLT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diante da impugna\u00e7\u00e3o apresentada, inverte-se o \u00f4nus probat\u00f3rio, que passa a ser do empregador, prevalecendo o hor\u00e1rio da inicial, se dele n\u00e3o se desincumbir por outro meio probat\u00f3rio, inclusive no que se refere \u00e0 aus\u00eancia de intervalo intrajornada.","id":2550839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diante da impugna\u00e7\u00e3o apresentada, inverte-se o \u00f4nus probat\u00f3rio, que passa a ser do empregador, prevalecendo o hor\u00e1rio da inicial, se dele n\u00e3o se desincumbir por outro meio probat\u00f3rio, inclusive no que se refere \u00e0 aus\u00eancia de intervalo intrajornada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em se tratando de controles de ponto inv\u00e1lidos, ao passo que n\u00e3o demonstram qualquer varia\u00e7\u00e3o no registro de entrada e sa\u00edda, n\u00e3o poder\u00e1 a r\u00e9 produzir qualquer outra prova capaz de confirmar suas assertivas, porquanto a prova documental \u00e9 a \u00fanica capaz de demonstrar a jornada de trabalho cumprida.","id":2550840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em se tratando de controles de ponto inv\u00e1lidos, ao passo que n\u00e3o demonstram qualquer varia\u00e7\u00e3o no registro de entrada e sa\u00edda, n\u00e3o poder\u00e1 a r\u00e9 produzir qualquer outra prova capaz de confirmar suas assertivas, porquanto a prova documental \u00e9 a \u00fanica capaz de demonstrar a jornada de trabalho cumprida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diante da impugna\u00e7\u00e3o apresentada, inverte-se o \u00f4nus probat\u00f3rio, que passa a ser do empregador, prevalecendo o hor\u00e1rio da inicial, se dele n\u00e3o se desincumbir, exceto quanto ao intervalo intrajornada, cujo \u00f4nus probat\u00f3rio ainda pertence \u00e0 parte autora.","id":2550841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diante da impugna\u00e7\u00e3o apresentada, inverte-se o \u00f4nus probat\u00f3rio, que passa a ser do empregador, prevalecendo o hor\u00e1rio da inicial, se dele n\u00e3o se desincumbir, exceto quanto ao intervalo intrajornada, cujo \u00f4nus probat\u00f3rio ainda pertence \u00e0 parte autora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","oab":true,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406835,"slug":"direito-processual-do-trabalho-utilizacao-das-provas-nos-diferentes-procedimentos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/743041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Pedagogia","id":16990,"slug":"analista-em-gestao-especializado-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":38110,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Pedagogia","id":16990,"slug":"analista-em-gestao-especializado-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-pedagogia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Pedagogia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 09:29:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1103824,"hashId":"766c00350641863b2832b362bf1aeb0d","enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":3909859,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relativa import\u00e2ncia da necessidade de planejamento em longo prazo.","id":3909859,"corpo":"<p align=justify>Relativa import\u00e2ncia da necessidade de planejamento em longo prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possibilidade de combina\u00e7\u00e3o eficaz de estudo e trabalho.","id":3909860,"corpo":"<p align=justify>Possibilidade de combina\u00e7\u00e3o eficaz de estudo e trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permite a forma\u00e7\u00e3o fora do contexto de sala de aula tradicional.","id":3909861,"corpo":"<p align=justify>Permite a forma\u00e7\u00e3o fora do contexto de sala de aula tradicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limita\u00e7\u00f5es em alcan\u00e7ar os objetivos da socializa\u00e7\u00e3o pela escassez de intera\u00e7\u00e3o entre alunos e docente.","id":3909862,"corpo":"<p align=justify>Limita\u00e7\u00f5es em alcan\u00e7ar os objetivos da socializa\u00e7\u00e3o pela escassez de intera\u00e7\u00e3o entre alunos e docente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel da afetividade na aprendizagem","oab":false,"nome":"Papel da afetividade na aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405509,"slug":"pedagogia-papel-da-afetividade-na-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426018,"slug":"pedagogia-educacao-a-distancia-ead"}],"slug":"pedagogia\/1103824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 15.424, de 30\/12\/2004, veda ao not\u00e1rio e ao registrador, EXCETO","provas":[{"id":15849,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":567517,"hashId":"7dce4273cf4d5e21c9e581a4719642b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 15.424, de 30\/12\/2004, veda ao not\u00e1rio e ao registrador, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":2018235,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cobrar qualquer import\u00e2ncia a t\u00edtulo de despesa com servi\u00e7o de despachante.","id":2018233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cobrar qualquer import\u00e2ncia a t\u00edtulo de despesa com servi\u00e7o de despachante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conceder desconto remunerat\u00f3rio de emolumentos ou de valores da taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria.","id":2018234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceder desconto remunerat\u00f3rio de emolumentos ou de valores da taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cobrar as quantias relativas \u00e0s certid\u00f5es porventura fornecidas na hip\u00f3tese de n\u00e3o se realizar o ato notarial ou de registro.","id":2018235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cobrar as quantias relativas \u00e0s certid\u00f5es porventura fornecidas na hip\u00f3tese de n\u00e3o se realizar o ato notarial ou de registro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cobrar do usu\u00e1rio emolumentos por ato retificador ou renovado em raz\u00e3o de erro imput\u00e1vel aos respectivos servi\u00e7os notariais e de registro.","id":2018236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cobrar do usu\u00e1rio emolumentos por ato retificador ou renovado em raz\u00e3o de erro imput\u00e1vel aos respectivos servi\u00e7os notariais e de registro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 63 a 75","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 15.424\/2004 - Disp\u00f5e sobre a fixa\u00e7\u00e3o, a contagem, a cobran\u00e7a e o pagamento de emolumentos relativos aos atos praticados pelos servi\u00e7os notariais e de registro, o recolhimento da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria e a compensa\u00e7\u00e3o dos atos sujeitos a gr","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 15.424\/2004 - Disp\u00f5e sobre a fixa\u00e7\u00e3o, a contagem, a cobran\u00e7a e o pagamento de emolumentos relativos aos atos praticados pelos servi\u00e7os notariais e de registro, o recolhimento da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria e a compensa\u00e7\u00e3o dos atos sujeitos a gr","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398666,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-15-424-2004-dispoe-sobre-a-fixacao-a-contagem-a-cobranca-e-o-pagamento-de-emolumentos-relativos-aos-atos-praticados-pelos-servicos-notariais-e-de-registro-o-recolhimento-da-taxa-de-fiscalizacao-judiciaria-e-a-compensacao-dos-atos-sujeitos-a-gr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/567517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e9vio \u00e9 advogado, especializado em causas c\u00edveis, exercendo a profiss\u00e3o por longos anos, tendo sobressa\u00eddo na defesa dos seus clientes e percebendo, como remunera\u00e7\u00e3o, os seus honor\u00e1rios. Sendo figura conhecida no munic\u00edpio, onde exerce a profiss\u00e3o e possui domic\u00edlio, \u00e9 convidado a ministrar palestra em estabelecimentos de ensino, divulgando a atua\u00e7\u00e3o do advogado e sua posi\u00e7\u00e3o na sociedade. Um dos aspectos abordados est\u00e1 relacionado \u00e0 atividade do advogado como indispens\u00e1vel \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a. Nesses limites, consoante as normas estatut\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22029,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vii-exame-de-ordem-unificado-4","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 04:00:44","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743047,"hashId":"7dc3d37f2835b5a0da9a1ac4931d43ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9vio \u00e9 advogado, especializado em causas c\u00edveis, exercendo a profiss\u00e3o por longos anos, tendo sobressa\u00eddo na defesa dos seus clientes e percebendo, como remunera\u00e7\u00e3o, os seus honor\u00e1rios. Sendo figura conhecida no munic\u00edpio, onde exerce a profiss\u00e3o e possui domic\u00edlio, \u00e9 convidado a ministrar palestra em estabelecimentos de ensino, divulgando a atua\u00e7\u00e3o do advogado e sua posi\u00e7\u00e3o na sociedade. Um dos aspectos abordados est\u00e1 relacionado \u00e0 atividade do advogado como indispens\u00e1vel \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a. Nesses limites, consoante as normas estatut\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2550863,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o advogado exerce fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2550862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o advogado exerce fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exerce minist\u00e9rio privado, exercendo fun\u00e7\u00e3o social.","id":2550863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerce minist\u00e9rio privado, exercendo fun\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atua na defesa de interesses patrimoniais privados, com fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2550864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua na defesa de interesses patrimoniais privados, com fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no seu minist\u00e9rio privado, deixa de exercer fun\u00e7\u00e3o social.","id":2550865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no seu minist\u00e9rio privado, deixa de exercer fun\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/743047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Regulamento Geral do Estatuto da Advocacia e da OAB quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio pela Ordem dos Advogados do Brasil, revela\u2010se correto afirmar que","provas":[{"id":22029,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vii-exame-de-ordem-unificado-4","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:00:44","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743054,"hashId":"cd2f0fecb63ea2df719b8ef9e01eb51b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Regulamento Geral do Estatuto da Advocacia e da OAB quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio pela Ordem dos Advogados do Brasil, revela\u2010se correto afirmar que<\/p>","resposta":2550891,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aliena\u00e7\u00e3o de bens \u00e9 ato privativo do Presidente da Seccional da OAB.","id":2550890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aliena\u00e7\u00e3o de bens \u00e9 ato privativo do Presidente da Seccional da OAB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aquisi\u00e7\u00e3o de bens depende de aprova\u00e7\u00e3o da Diretoria da OAB.","id":2550891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aquisi\u00e7\u00e3o de bens depende de aprova\u00e7\u00e3o da Diretoria da OAB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a onera\u00e7\u00e3o de bens \u00e9 ato do Presidente do Conselho Federal.","id":2550892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a onera\u00e7\u00e3o de bens \u00e9 ato do Presidente do Conselho Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a disposi\u00e7\u00e3o sobre os bens m\u00f3veis \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Presidente da Seccional.","id":2550893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a disposi\u00e7\u00e3o sobre os bens m\u00f3veis \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Presidente da Seccional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/743054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A popula\u00e7\u00e3o do Quilombo da Cachoeira e da Pedreira \u00e9 surpreendida com o lan\u00e7amento do \u201cCentro de Lan\u00e7amento de Foguetes da Cachoeira e da Pedreira\u201d e pelo consequente processo de desapropria\u00e7\u00e3o do local de moradia das popula\u00e7\u00f5es tradicionais. Os quilombolas procuram o Governo Federal, que se recusa em conferir os t\u00edtulos de propriedade definitiva para a comunidade. Segundo o Sistema Interamericano de Direitos Humanos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22029,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vii-exame-de-ordem-unificado-4","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:00:44","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743057,"hashId":"b083ebfe1ddc1c377a3601dfabcdcb3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o do Quilombo da Cachoeira e da Pedreira \u00e9 surpreendida com o lan\u00e7amento do \u201cCentro de Lan\u00e7amento de Foguetes da Cachoeira e da Pedreira\u201d e pelo consequente processo de desapropria\u00e7\u00e3o do local de moradia das popula\u00e7\u00f5es tradicionais. Os quilombolas procuram o Governo Federal, que se recusa em conferir os t\u00edtulos de propriedade definitiva para a comunidade. Segundo o Sistema Interamericano de Direitos Humanos, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":2550905,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como a quest\u00e3o versa sobre propriedade privada, quest\u00e3o n\u00e3o abordada pelo Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica, a popula\u00e7\u00e3o do Quilombo da Cachoeira e da Pedreira ter\u00e1 sua peti\u00e7\u00e3o inadmitida pela falta de cumprimento do requisito previsto na Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos.","id":2550902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a quest\u00e3o versa sobre propriedade privada, quest\u00e3o n\u00e3o abordada pelo Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica, a popula\u00e7\u00e3o do Quilombo da Cachoeira e da Pedreira ter\u00e1 sua peti\u00e7\u00e3o inadmitida pela falta de cumprimento do requisito previsto na Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como o caso em tela versa sobre o direito do Estado sobre o seu territ\u00f3rio, a Soberania do Estado prevalece, e a popula\u00e7\u00e3o do Quilombo da Cachoeira e da Pedreira ter\u00e1 sua peti\u00e7\u00e3o inadmitida pela falta de cumprimento do requisito previsto na Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos.","id":2550903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o caso em tela versa sobre o direito do Estado sobre o seu territ\u00f3rio, a Soberania do Estado prevalece, e a popula\u00e7\u00e3o do Quilombo da Cachoeira e da Pedreira ter\u00e1 sua peti\u00e7\u00e3o inadmitida pela falta de cumprimento do requisito previsto na Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como o caso versa sobre discrimina\u00e7\u00e3o racial, a popula\u00e7\u00e3o do Quilombo da Cachoeira e da Pedreira dever\u00e1 estar representada por uma entidade n\u00e3o-governamental que seja reconhecida em um ou mais Estados\u2010membros da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, e que inclua em suas finalidades institucionais o combate ao racismo, para apresentar \u00e0 Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos a peti\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m den\u00fancia ou queixa de viola\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos por um Estado\u2010parte.","id":2550904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o caso versa sobre discrimina\u00e7\u00e3o racial, a popula\u00e7\u00e3o do Quilombo da Cachoeira e da Pedreira dever\u00e1 estar representada por uma entidade n\u00e3o-governamental que seja reconhecida em um ou mais Estados\u2010membros da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, e que inclua em suas finalidades institucionais o combate ao racismo, para apresentar \u00e0 Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos a peti\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m den\u00fancia ou queixa de viola\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos por um Estado\u2010parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como a quest\u00e3o versa, tamb\u00e9m, sobre a prote\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, a popula\u00e7\u00e3o do Quilombo da Cachoeira e da Pedreira poder\u00e1 protocolar, diretamente por seus indiv\u00edduos ou representada por uma entidade n\u00e3o-governamental que seja reconhecida em um ou mais Estados\u2010membros da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, a peti\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m den\u00fancia ou queixa de viola\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos por um Estado\u2010parte \u00e0 Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos.","id":2550905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a quest\u00e3o versa, tamb\u00e9m, sobre a prote\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, a popula\u00e7\u00e3o do Quilombo da Cachoeira e da Pedreira poder\u00e1 protocolar, diretamente por seus indiv\u00edduos ou representada por uma entidade n\u00e3o-governamental que seja reconhecida em um ou mais Estados\u2010membros da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, a peti\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m den\u00fancia ou queixa de viola\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos por um Estado\u2010parte \u00e0 Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","oab":true,"nome":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407108,"slug":"direitos-humanos-direitos-humanos-no-ordenamento-nacional"}],"slug":"direitos-humanos\/743057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 pro\u00edbe qualquer discrimina\u00e7\u00e3o, por lei, entre brasileiros natos e naturalizados, exceto os casos previstos pelo pr\u00f3prio texto constitucional. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que somente brasileiro nato pode exercer cargo de","provas":[{"id":22029,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vii-exame-de-ordem-unificado-4","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:00:44","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743062,"hashId":"7dd8224e01b9b08e2a5edae8df8f6d94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 pro\u00edbe qualquer discrimina\u00e7\u00e3o, por lei, entre brasileiros natos e naturalizados, exceto os casos previstos pelo pr\u00f3prio texto constitucional. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que somente brasileiro nato pode exercer cargo de<\/p>","resposta":2550923,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ministro do STF ou do STJ.","id":2550922,"corpo":"<p>Ministro do STF ou do STJ.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diplomata.","id":2550923,"corpo":"<p>Diplomata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ministro da Justi\u00e7a.","id":2550924,"corpo":"<p>Ministro da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Senador.","id":2550925,"corpo":"<p>Senador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/743062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com forte inspira\u00e7\u00e3o constitucional, a Lei n\u00ba. 8.069, de 13 de julho de 1990, consagra a doutrina da prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a e do adolescente, assegurando\u2010lhes direitos fundamentais, entre os quais o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Igualmente, \u00e9\u2010lhes franqueado o acesso \u00e0 cultura, ao esporte e ao lazer, preparando\u2010os para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho, fornecendo\u2010lhes elementos para seu pleno desenvolvimento e realiza\u00e7\u00e3o como pessoa humana. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es expressas no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22029,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vii-exame-de-ordem-unificado-4","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:00:45","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743068,"hashId":"c4672942d10db523350537b05561ebe4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com forte inspira\u00e7\u00e3o constitucional, a Lei n\u00ba. 8.069, de 13 de julho de 1990, consagra a doutrina da prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a e do adolescente, assegurando\u2010lhes direitos fundamentais, entre os quais o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Igualmente, \u00e9\u2010lhes franqueado o acesso \u00e0 cultura, ao esporte e ao lazer, preparando\u2010os para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho, fornecendo\u2010lhes elementos para seu pleno desenvolvimento e realiza\u00e7\u00e3o como pessoa humana. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es expressas no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2550949,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toda crian\u00e7a e todo adolescente t\u00eam direito a serem respeitados por seus educadores, mas n\u00e3o poder\u00e3o contestar os crit\u00e9rios avaliativos, uma vez que estes s\u00e3o estabelecidos pelas inst\u00e2ncias educacionais superiores, norteados por diretrizes fiscalizadas pelo MEC.","id":2550946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda crian\u00e7a e todo adolescente t\u00eam direito a serem respeitados por seus educadores, mas n\u00e3o poder\u00e3o contestar os crit\u00e9rios avaliativos, uma vez que estes s\u00e3o estabelecidos pelas inst\u00e2ncias educacionais superiores, norteados por diretrizes fiscalizadas pelo MEC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente o ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, mas sem a progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino m\u00e9dio.","id":2550947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente o ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, mas sem a progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o existe obrigatoriedade de matr\u00edcula na rede regular de ensino \u00e0queles genitores ou respons\u00e1veis pela crian\u00e7a ou adolescente que, por convic\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, pol\u00edticas ou religiosas, discordem dos m\u00e9todos de educa\u00e7\u00e3o escol\u00e1stica tradicional para seus filhos ou pupilos.","id":2550948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o existe obrigatoriedade de matr\u00edcula na rede regular de ensino \u00e0queles genitores ou respons\u00e1veis pela crian\u00e7a ou adolescente que, por convic\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, pol\u00edticas ou religiosas, discordem dos m\u00e9todos de educa\u00e7\u00e3o escol\u00e1stica tradicional para seus filhos ou pupilos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os dirigentes de estabelecimentos de ensino fundamental comunicar\u00e3o ao Conselho Tutelar os casos de maus\u2010tratos envolvendo seus alunos, a reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e a evas\u00e3o escolar, esgotados os recursos escolares, assim como os elevados n\u00edveis de repet\u00eancia.","id":2550949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dirigentes de estabelecimentos de ensino fundamental comunicar\u00e3o ao Conselho Tutelar os casos de maus\u2010tratos envolvendo seus alunos, a reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e a evas\u00e3o escolar, esgotados os recursos escolares, assim como os elevados n\u00edveis de repet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/743068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mauro, entristecido com a fuga das cadelinhas Lila e Gopi de sua resid\u00eancia, \u00e0s quais dedicava grande carinho e afei\u00e7\u00e3o, promete uma vultosa recompensa para quem eventualmente viesse a encontr\u00e1\u2010las. Ocorre que, no mesmo dia em que coloca os avisos p\u00fablicos da recompensa, ao conversar privadamente com seu vizinho Jo\u00e3o, afirma que n\u00e3o ir\u00e1, na realidade, dar a recompensa anunciada, embora assim o tenha prometido. Por coincid\u00eancia, no dia seguinte, Jo\u00e3o encontra as cadelinhas passeando tranquilamente em seu quintal e as devolve imediatamente a Mauro. Neste caso, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22029,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vii-exame-de-ordem-unificado-4","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:00:45","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743080,"hashId":"d9e195ce51b167dd24bd083680a4ec37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mauro, entristecido com a fuga das cadelinhas Lila e Gopi de sua resid\u00eancia, \u00e0s quais dedicava grande carinho e afei\u00e7\u00e3o, promete uma vultosa recompensa para quem eventualmente viesse a encontr\u00e1\u2010las. Ocorre que, no mesmo dia em que coloca os avisos p\u00fablicos da recompensa, ao conversar privadamente com seu vizinho Jo\u00e3o, afirma que n\u00e3o ir\u00e1, na realidade, dar a recompensa anunciada, embora assim o tenha prometido. Por coincid\u00eancia, no dia seguinte, Jo\u00e3o encontra as cadelinhas passeando tranquilamente em seu quintal e as devolve imediatamente a Mauro. Neste caso, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2550995,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade no sentido da recompensa subsiste em rela\u00e7\u00e3o a Jo\u00e3o ainda que Mauro tenha feito a reserva mental de n\u00e3o querer o que manifestou originariamente.","id":2550994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade no sentido da recompensa subsiste em rela\u00e7\u00e3o a Jo\u00e3o ainda que Mauro tenha feito a reserva mental de n\u00e3o querer o que manifestou originariamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade no sentido da recompensa n\u00e3o subsiste em rela\u00e7\u00e3o a Jo\u00e3o, pois este tomou conhecimento da altera\u00e7\u00e3o da vontade original de Mauro.","id":2550995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade no sentido da recompensa n\u00e3o subsiste em rela\u00e7\u00e3o a Jo\u00e3o, pois este tomou conhecimento da altera\u00e7\u00e3o da vontade original de Mauro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade no sentido da recompensa n\u00e3o mais ter\u00e1 validade em rela\u00e7\u00e3o a qualquer pessoa, pois ela foi alterada a partir do momento em que foi feita a reserva mental por parte de Mauro.","id":2550996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade no sentido da recompensa n\u00e3o mais ter\u00e1 validade em rela\u00e7\u00e3o a qualquer pessoa, pois ela foi alterada a partir do momento em que foi feita a reserva mental por parte de Mauro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade no sentido da recompensa subsiste em rela\u00e7\u00e3o a toda e qualquer pessoa, pois a reserva mental n\u00e3o tem o cond\u00e3o de modificar a vontade originalmente tornada p\u00fablica.","id":2550997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade no sentido da recompensa subsiste em rela\u00e7\u00e3o a toda e qualquer pessoa, pois a reserva mental n\u00e3o tem o cond\u00e3o de modificar a vontade originalmente tornada p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/743080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O policial militar Marco Ant\u00f4nio \u00e9 propriet\u00e1rio de uma casa de praia, localizada no balne\u00e1rio de Guarapari\/ES. Por ocasi\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional na cidade de Vit\u00f3ria\/ES, a casa de praia foi emprestada ao seu primo Fabiano, que l\u00e1 reside com sua fam\u00edlia h\u00e1 mais de tr\u00eas anos. Ocorre que, por interesse da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Marco Ant\u00f4nio foi removido de of\u00edcio para a cidade de Guarapari\/ES. Diante de tal situa\u00e7\u00e3o, Marco Ant\u00f4nio decidiu notificar extrajudicialmente o primo para que este desocupe a referida casa no prazo improrrog\u00e1vel de 30 dias. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22029,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vii-exame-de-ordem-unificado-4","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:00:45","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743081,"hashId":"85f66e7486b4d79388613b820d398c1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O policial militar Marco Ant\u00f4nio \u00e9 propriet\u00e1rio de uma casa de praia, localizada no balne\u00e1rio de Guarapari\/ES. Por ocasi\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional na cidade de Vit\u00f3ria\/ES, a casa de praia foi emprestada ao seu primo Fabiano, que l\u00e1 reside com sua fam\u00edlia h\u00e1 mais de tr\u00eas anos. Ocorre que, por interesse da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Marco Ant\u00f4nio foi removido de of\u00edcio para a cidade de Guarapari\/ES. Diante de tal situa\u00e7\u00e3o, Marco Ant\u00f4nio decidiu notificar extrajudicialmente o primo para que este desocupe a referida casa no prazo improrrog\u00e1vel de 30 dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2551001,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contrato firmado verbalmente entre Marco Ant\u00f4nio e Fabiano \u00e9 o comodato e a fixa\u00e7\u00e3o do prazo m\u00ednimo de 30 dias para desocupa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel encontra\u2010se expressa em lei.","id":2550998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato firmado verbalmente entre Marco Ant\u00f4nio e Fabiano \u00e9 o comodato e a fixa\u00e7\u00e3o do prazo m\u00ednimo de 30 dias para desocupa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel encontra\u2010se expressa em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conforme entendimento pac\u00edfico do STJ, a notifica\u00e7\u00e3o extrajudicial para desocupa\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel dado em comodato verbal por prazo indeterminado \u00e9 imprescind\u00edvel para a reintegra\u00e7\u00e3o da posse.","id":2550999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme entendimento pac\u00edfico do STJ, a notifica\u00e7\u00e3o extrajudicial para desocupa\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel dado em comodato verbal por prazo indeterminado \u00e9 imprescind\u00edvel para a reintegra\u00e7\u00e3o da posse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A esp\u00e9cie de empr\u00e9stimo firmado entre Marco Ant\u00f4nio e Fabiano \u00e9 o m\u00fatuo, pois recai sobre bem im\u00f3vel inconsum\u00edvel. Nesta modalidade de contrato, a notifica\u00e7\u00e3o extrajudicial para a restitui\u00e7\u00e3o do bem, por si s\u00f3, coloca o mutu\u00e1rio em mora e obriga\u2010o a pagar aluguel da coisa at\u00e9 sua efetiva devolu\u00e7\u00e3o.","id":2551000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esp\u00e9cie de empr\u00e9stimo firmado entre Marco Ant\u00f4nio e Fabiano \u00e9 o m\u00fatuo, pois recai sobre bem im\u00f3vel inconsum\u00edvel. Nesta modalidade de contrato, a notifica\u00e7\u00e3o extrajudicial para a restitui\u00e7\u00e3o do bem, por si s\u00f3, coloca o mutu\u00e1rio em mora e obriga\u2010o a pagar aluguel da coisa at\u00e9 sua efetiva devolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratando\u2010se de contrato firmado verbalmente e por prazo indeterminado, Marco Ant\u00f4nio pode colocar fim ao contrato a qualquer momento, sem ter que apresentar motivo, em decorr\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o das regras da chamada den\u00fancia vazia.","id":2551001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando\u2010se de contrato firmado verbalmente e por prazo indeterminado, Marco Ant\u00f4nio pode colocar fim ao contrato a qualquer momento, sem ter que apresentar motivo, em decorr\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o das regras da chamada den\u00fancia vazia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/743081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio, tamb\u00e9m conhecido como reexame necess\u00e1rio ou recurso de of\u00edcio, \u00e9 instituto contemplado no art. 475 do CPC e visa a proteger a Fazenda P\u00fablica, constituindo uma de suas principais prerrogativas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse instituto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22029,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vii-exame-de-ordem-unificado-4","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 04:00:45","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743082,"hashId":"b43eb477ae7974bda1a28a47e13bef6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio, tamb\u00e9m conhecido como reexame necess\u00e1rio ou recurso de of\u00edcio, \u00e9 instituto contemplado no art. 475 do CPC e visa a proteger a Fazenda P\u00fablica, constituindo uma de suas principais prerrogativas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse instituto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2551165,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se aplica o duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio a toda decis\u00e3o proferida contra Fazenda P\u00fablica.","id":2551162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se aplica o duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio a toda decis\u00e3o proferida contra Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 pressuposto de admissibilidade do reexame necess\u00e1rio a interposi\u00e7\u00e3o de apela\u00e7\u00e3o pela Fazenda.","id":2551163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 pressuposto de admissibilidade do reexame necess\u00e1rio a interposi\u00e7\u00e3o de apela\u00e7\u00e3o pela Fazenda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se aplica o duplo grau obrigat\u00f3rio \u00e0 senten\u00e7a que julga procedente, no todo ou em parte, embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de d\u00edvida ativa da Fazenda P\u00fablica, independentemente do valor do d\u00e9bito.","id":2551164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se aplica o duplo grau obrigat\u00f3rio \u00e0 senten\u00e7a que julga procedente, no todo ou em parte, embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de d\u00edvida ativa da Fazenda P\u00fablica, independentemente do valor do d\u00e9bito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplica o duplo grau obrigat\u00f3rio se a senten\u00e7a estiver fundada em jurisprud\u00eancia do plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal.","id":2551165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se aplica o duplo grau obrigat\u00f3rio se a senten\u00e7a estiver fundada em jurisprud\u00eancia do plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":398201,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-principios-do-direito-processual-civil"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/743082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do processo de execu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22029,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vii-exame-de-ordem-unificado-4","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 04:00:45","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743085,"hashId":"f9e6dde149a5bb7da467dbb6ca7ced6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do processo de execu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2551011,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A senten\u00e7a arbitral, a letra de c\u00e2mbio, a nota promiss\u00f3ria e a duplicata s\u00e3o t\u00edtulos executivos extrajudiciais.","id":2551010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a arbitral, a letra de c\u00e2mbio, a nota promiss\u00f3ria e a duplicata s\u00e3o t\u00edtulos executivos extrajudiciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exequente poder\u00e1, no ato da distribui\u00e7\u00e3o, obter certid\u00e3o comprobat\u00f3ria do ajuizamento da execu\u00e7\u00e3o, para fins de averba\u00e7\u00e3o no registro de im\u00f3veis, de ve\u00edculos ou outros bens sujeitos a penhora ou arresto.","id":2551011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exequente poder\u00e1, no ato da distribui\u00e7\u00e3o, obter certid\u00e3o comprobat\u00f3ria do ajuizamento da execu\u00e7\u00e3o, para fins de averba\u00e7\u00e3o no registro de im\u00f3veis, de ve\u00edculos ou outros bens sujeitos a penhora ou arresto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O executado que, intimado, n\u00e3o indica ao juiz a localiza\u00e7\u00e3o de seus bens, n\u00e3o pratica ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a.","id":2551012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O executado que, intimado, n\u00e3o indica ao juiz a localiza\u00e7\u00e3o de seus bens, n\u00e3o pratica ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de liquidez n\u00e3o impede a instaura\u00e7\u00e3o do processo de execu\u00e7\u00e3o.","id":2551013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia de liquidez n\u00e3o impede a instaura\u00e7\u00e3o do processo de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o em geral","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o em geral","pai":3791,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3792,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-execucao-em-geral"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/743085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na tutela coletiva, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22029,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vii-exame-de-ordem-unificado-4","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:00:45","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743086,"hashId":"78215baad81f6acf9e586296a9dbb5ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na tutela coletiva, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2551016,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o direitos individuais homog\u00eaneos os transindividuais, de natureza indivis\u00edvel, de que sejam titulares pessoas indeterminadas e ligadas por circunst\u00e2ncias de fato.","id":2551014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o direitos individuais homog\u00eaneos os transindividuais, de natureza indivis\u00edvel, de que sejam titulares pessoas indeterminadas e ligadas por circunst\u00e2ncias de fato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica tratando de direitos coletivos em sentido estrito, a coisa julgada se forma ultra partes, mas limitadamente ao grupo, categoria ou classe, at\u00e9 mesmo no caso de o pedido ser julgado improcedente por insufici\u00eancia de prova.","id":2551015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica tratando de direitos coletivos em sentido estrito, a coisa julgada se forma <em>ultra partes<\/em>, mas limitadamente ao grupo, categoria ou classe, at\u00e9 mesmo no caso de o pedido ser julgado improcedente por insufici\u00eancia de prova.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o mandado de seguran\u00e7a coletivo, nos termos da Lei n\u00ba. 12.016\/2009, n\u00e3o induz litispend\u00eancia para as a\u00e7\u00f5es individuais, mas os efeitos da coisa julgada s\u00f3 beneficiar\u00e3o o impetrante a t\u00edtulo individual se for requerida a desist\u00eancia de seu mandado de seguran\u00e7a individual, no prazo de 30 dias a contar da ci\u00eancia da impetra\u00e7\u00e3o do mandado de seguran\u00e7a coletivo.","id":2551016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mandado de seguran\u00e7a coletivo, nos termos da Lei n\u00ba. 12.016\/2009, n\u00e3o induz litispend\u00eancia para as a\u00e7\u00f5es individuais, mas os efeitos da coisa julgada s\u00f3 beneficiar\u00e3o o impetrante a t\u00edtulo individual se for requerida a desist\u00eancia de seu mandado de seguran\u00e7a individual, no prazo de 30 dias a contar da ci\u00eancia da impetra\u00e7\u00e3o do mandado de seguran\u00e7a coletivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico somente poder\u00e1 atuar como parte, tutelando os interesses transindividuais nas hip\u00f3teses previstas no Par\u00e1grafo \u00fanico do artigo 1o, da Lei n\u00ba. 7.347\/85, ou seja, a\u00e7\u00f5es de natureza pevidenci\u00e1ria, tribut\u00e1ria, ou relativas ao FGTS.","id":2551017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico somente poder\u00e1 atuar como parte, tutelando os interesses transindividuais nas hip\u00f3teses previstas no Par\u00e1grafo \u00fanico do artigo 1o, da Lei n\u00ba. 7.347\/85, ou seja, a\u00e7\u00f5es de natureza pevidenci\u00e1ria, tribut\u00e1ria, ou relativas ao FGTS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/743086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sociedade em Conta de Participa\u00e7\u00e3o N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22029,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vii-exame-de-ordem-unificado-4","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:00:45","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743090,"hashId":"3b135495848589d5f35f041d25a14b79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sociedade em Conta de Participa\u00e7\u00e3o <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2551030,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma sociedade empres\u00e1ria personificada e de pessoas.","id":2551030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma sociedade empres\u00e1ria personificada e de pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a atividade constitutiva do objeto social deve ser exercida unicamente pelo s\u00f3cio ostensivo.","id":2551031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade constitutiva do objeto social deve ser exercida unicamente pelo s\u00f3cio ostensivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o contrato social produz efeito somente entre os s\u00f3cios.","id":2551032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o contrato social produz efeito somente entre os s\u00f3cios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as contribui\u00e7\u00f5es dos s\u00f3cios participante e ostensivo constituem patrim\u00f4nio especial.","id":2551033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as contribui\u00e7\u00f5es dos s\u00f3cios participante e ostensivo constituem patrim\u00f4nio especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/743090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A expira\u00e7\u00e3o do prazo legal para lan\u00e7amento de um tributo, sem que a autoridade administrativa fiscal competente o tenha constitu\u00eddo, caracteriza hip\u00f3tese de","provas":[{"id":22029,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vii-exame-de-ordem-unificado-4","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:00:46","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743097,"hashId":"20012d87be14670d70efea1ac1fe9b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A expira\u00e7\u00e3o do prazo legal para lan\u00e7amento de um tributo, sem que a autoridade administrativa fiscal competente o tenha constitu\u00eddo, caracteriza hip\u00f3tese de<\/p>","resposta":2551060,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remiss\u00e3o.","id":2551058,"corpo":"<p>remiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o.","id":2551059,"corpo":"<p>prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decad\u00eancia.","id":2551060,"corpo":"<p>decad\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transa\u00e7\u00e3o.","id":2551061,"corpo":"<p>transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"}],"slug":"direito-tributario\/743097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Prefeito do Munic\u00edpio de Belas Veredas, ap\u00f3s estudos t\u00e9cnicos e realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica, decide pela cria\u00e7\u00e3o de um parque, em uma \u00e1rea onde podem ser encontrados exemplares exuberantes de Mata Atl\u00e2ntica. Assim, edita decreto que fixa os limites do novo parque municipal. Passados dois anos, recebe pedidos para que o parque seja reavaliado e transformado em uma \u00c1rea de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico, com uma pequena redu\u00e7\u00e3o de seus limites. Tendo em vista a situa\u00e7\u00e3o descrita, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22029,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vii-exame-de-ordem-unificado-4","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:00:46","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743099,"hashId":"6e4a5ddeb2d787e20c5b34a14ab62657","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Prefeito do Munic\u00edpio de Belas Veredas, ap\u00f3s estudos t\u00e9cnicos e realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica, decide pela cria\u00e7\u00e3o de um parque, em uma \u00e1rea onde podem ser encontrados exemplares exuberantes de Mata Atl\u00e2ntica. Assim, edita decreto que fixa os limites do novo parque municipal. Passados dois anos, recebe pedidos para que o parque seja reavaliado e transformado em uma \u00c1rea de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico, com uma pequena redu\u00e7\u00e3o de seus limites. Tendo em vista a situa\u00e7\u00e3o descrita, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2551068,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o do princ\u00edpio da simetria das formas no direito ambiental, a Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o criada por ato do Poder Executivo poder\u00e1 ser reavaliada e ter seus limites reduzidos tamb\u00e9m por decreto.","id":2551066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o do princ\u00edpio da simetria das formas no direito ambiental, a Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o criada por ato do Poder Executivo poder\u00e1 ser reavaliada e ter seus limites reduzidos tamb\u00e9m por decreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como a Mata Atl\u00e2ntica \u00e9 considerada patrim\u00f4nio nacional, por for\u00e7a do art. 225, \u00a74\u00ba, da CRFB, apenas a Uni\u00e3o possui compet\u00eancia para a cria\u00e7\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o que incluam tal bioma em seus limites.","id":2551067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a Mata Atl\u00e2ntica \u00e9 considerada patrim\u00f4nio nacional, por for\u00e7a do art. 225, \u00a74\u00ba, da CRFB, apenas a Uni\u00e3o possui compet\u00eancia para a cria\u00e7\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o que incluam tal bioma em seus limites.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do parque \u00e9 constitucional e legal, mas, como a \u00e1rea est\u00e1 definida como Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o Integral, a altera\u00e7\u00e3o para \u00c1rea de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico, que \u00e9 de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Uso Sustent\u00e1vel, com redu\u00e7\u00e3o de limites, s\u00f3 pode ser feita por lei.","id":2551068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o do parque \u00e9 constitucional e legal, mas, como a \u00e1rea est\u00e1 definida como Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o Integral, a altera\u00e7\u00e3o para \u00c1rea de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico, que \u00e9 de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Uso Sustent\u00e1vel, com redu\u00e7\u00e3o de limites, s\u00f3 pode ser feita por lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A reavalia\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser feita por decreto, uma vez que a \u00c1rea de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico tamb\u00e9m \u00e9 uma Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o do grupo de prote\u00e7\u00e3o integral.","id":2551069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reavalia\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser feita por decreto, uma vez que a \u00c1rea de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico tamb\u00e9m \u00e9 uma Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o do grupo de prote\u00e7\u00e3o integral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/743099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um shopping center, que possui cerca de 250 lojas e estacionamento para dois mil ve\u00edculos, foi constru\u00eddo h\u00e1 doze anos sobre um antigo aterro sanit\u00e1rio e, desde sua inaugura\u00e7\u00e3o, sofre com a decomposi\u00e7\u00e3o de material org\u00e2nico do subsolo, havendo emiss\u00e3o di\u00e1ria de g\u00e1s metano, em n\u00edveis considerados perigosos \u00e0 sa\u00fade humana, podendo causar explos\u00f5es. Em raz\u00e3o do caso exposto, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":22029,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vii-exame-de-ordem-unificado-4","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 04:00:46","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743100,"hashId":"634180065a35c0f9a426b58b3e888d8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um shopping center, que possui cerca de 250 lojas e estacionamento para dois mil ve\u00edculos, foi constru\u00eddo h\u00e1 doze anos sobre um antigo aterro sanit\u00e1rio e, desde sua inaugura\u00e7\u00e3o, sofre com a decomposi\u00e7\u00e3o de material org\u00e2nico do subsolo, havendo emiss\u00e3o di\u00e1ria de g\u00e1s metano, em n\u00edveis considerados perigosos \u00e0 sa\u00fade humana, podendo causar explos\u00f5es. Em raz\u00e3o do caso exposto, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":2551072,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como o shopping foi constru\u00eddo h\u00e1 mais de cinco anos, a obriga\u00e7\u00e3o de elaborar estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental e de se submeter a licenciamento j\u00e1 prescreveu. Assim o empreendimento poder\u00e1 continuar funcionando.","id":2551070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o shopping foi constru\u00eddo h\u00e1 mais de cinco anos, a obriga\u00e7\u00e3o de elaborar estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental e de se submeter a licenciamento j\u00e1 prescreveu. Assim o empreendimento poder\u00e1 continuar funcionando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o ambiental tem prazo de validade de dez anos. Logo o shopping j\u00e1 cumpriu com suas obriga\u00e7\u00f5es referentes ao licenciamento e ao estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental, e poder\u00e1 continuar com suas atividades regularmente.","id":2551071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o ambiental tem prazo de validade de dez anos. Logo o shopping j\u00e1 cumpriu com suas obriga\u00e7\u00f5es referentes ao licenciamento e ao estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental, e poder\u00e1 continuar com suas atividades regularmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A decomposi\u00e7\u00e3o de material org\u00e2nico continua ocorrendo, e \u00e9 considerada perigosa \u00e0 sa\u00fade humana e ao meio ambiente. Logo, o shopping center em quest\u00e3o poder\u00e1 ser obrigado pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente a adotar medidas para promover a dispers\u00e3o do g\u00e1s metano, de forma a minimizar ou anular os riscos ambientais, mesmo que j\u00e1 possua licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o v\u00e1lida.","id":2551072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decomposi\u00e7\u00e3o de material org\u00e2nico continua ocorrendo, e \u00e9 considerada perigosa \u00e0 sa\u00fade humana e ao meio ambiente. Logo, o shopping center em quest\u00e3o poder\u00e1 ser obrigado pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente a adotar medidas para promover a dispers\u00e3o do g\u00e1s metano, de forma a minimizar ou anular os riscos ambientais, mesmo que j\u00e1 possua licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o v\u00e1lida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso o shopping center possua licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o v\u00e1lida, n\u00e3o poder\u00e1 ser obrigado pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, no caso exposto, a adotar novas medidas para a dispers\u00e3o do g\u00e1s metano. Apenas no momento da renova\u00e7\u00e3o de sua licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser obrigado a adquirir novo equipamento para tal fim.","id":2551073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o shopping center possua licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o v\u00e1lida, n\u00e3o poder\u00e1 ser obrigado pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, no caso exposto, a adotar novas medidas para a dispers\u00e3o do g\u00e1s metano. Apenas no momento da renova\u00e7\u00e3o de sua licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser obrigado a adquirir novo equipamento para tal fim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/743100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a CLT prev\u00ea, expressamente,","provas":[{"id":22029,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vii-exame-de-ordem-unificado-4","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:00:46","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743115,"hashId":"ac5d02caa5e173a421a6176865c9f168","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a CLT prev\u00ea, expressamente,<\/p>","resposta":2551131,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a advert\u00eancia verbal, a censura escrita e a suspens\u00e3o como medidas disciplinares que o empregador pode adotar em rela\u00e7\u00e3o ao descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es contratuais do empregado.","id":2551130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a advert\u00eancia verbal, a censura escrita e a suspens\u00e3o como medidas disciplinares que o empregador pode adotar em rela\u00e7\u00e3o ao descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es contratuais do empregado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente a suspens\u00e3o do contrato e a dispensa, por justa causa, como medidas disciplinares que o empregador pode adotar em rela\u00e7\u00e3o ao descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es contratuais do empregado.","id":2551131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente a suspens\u00e3o do contrato e a dispensa, por justa causa, como medidas disciplinares que o empregador pode adotar em rela\u00e7\u00e3o ao descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es contratuais do empregado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a advert\u00eancia, verbal ou escrita, a suspens\u00e3o e a dispensa, por justa causa, como medidas disciplinares que o empregador pode adotar em rela\u00e7\u00e3o ao descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es contratuais do empregado.","id":2551132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a advert\u00eancia, verbal ou escrita, a suspens\u00e3o e a dispensa, por justa causa, como medidas disciplinares que o empregador pode adotar em rela\u00e7\u00e3o ao descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es contratuais do empregado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a censura escrita, a suspens\u00e3o e a dispensa, por justa causa, como medidas disciplinares que o empregador pode adotar em rela\u00e7\u00e3o ao descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es contratuais do empregado.","id":2551133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a censura escrita, a suspens\u00e3o e a dispensa, por justa causa, como medidas disciplinares que o empregador pode adotar em rela\u00e7\u00e3o ao descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es contratuais do empregado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406759,"slug":"direito-do-trabalho-suspensao-e-interrupcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbas Rescis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Verbas Rescis\u00f3rias","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406794,"slug":"direito-do-trabalho-verbas-rescisorias"}],"slug":"direito-do-trabalho\/743115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do procedimento sumar\u00edssimo no processo do trabalho, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":22030,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-viii-exame-de-ordem-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VIII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 19:45:59","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2500742,"hashId":"c7b29d31d7f9f572ec17a38fa01cec50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do procedimento sumar\u00edssimo no processo do trabalho, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9943006,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aprecia\u00e7\u00e3o da reclama\u00e7\u00e3o trabalhista dever\u00e1 ocorrer no prazo m\u00e1ximo de quinze dias da data de seu ajuizamento.","id":9943006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprecia\u00e7\u00e3o da reclama\u00e7\u00e3o trabalhista dever\u00e1 ocorrer no prazo m\u00e1ximo de quinze dias da data de seu ajuizamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cita\u00e7\u00e3o por edital somente \u00e9 cab\u00edvel se esgotadas todas as tentativas de se localizar o reclamado.","id":9943007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cita\u00e7\u00e3o por edital somente \u00e9 cab\u00edvel se esgotadas todas as tentativas de se localizar o reclamado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As partes devem ser intimadas da senten\u00e7a por notifica\u00e7\u00e3o postal.","id":9943008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As partes devem ser intimadas da senten\u00e7a por notifica\u00e7\u00e3o postal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe a interposi\u00e7\u00e3o de recurso de revista.","id":9943009,"corpo":"<p>N\u00e3o cabe a interposi\u00e7\u00e3o de recurso de revista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406839,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procedimento-sumario-e-sumarissimo-no-processo-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora sujeito \u00e0s constantes muta\u00e7\u00f5es e \u00e0s diferen\u00e7as de contexto em que \u00e9 aplicado, o conceito tradicional de contrato sugere que ele representa o acordo de vontades estabelecido com a finalidade de produzir efeitos jur\u00eddicos. Tomando por base a teoria geral dos contratos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":22030,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-viii-exame-de-ordem-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VIII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-31 14:58:32","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2500592,"hashId":"a0c474dd8d26c282ab7652332380967e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora sujeito \u00e0s constantes muta\u00e7\u00f5es e \u00e0s diferen\u00e7as de contexto em que \u00e9 aplicado, o conceito tradicional de contrato sugere que ele representa o acordo de vontades estabelecido com a finalidade de produzir efeitos jur\u00eddicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tomando por base a teoria geral dos contratos, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9942403,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A celebra\u00e7\u00e3o de contrato at\u00edpico, fora do rol contido na legisla\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 l\u00edcita, pois as partes n\u00e3o disp\u00f5em da liberdade de celebrar neg\u00f3cios n\u00e3o expressamente regulamentados por lei.","id":9942402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A celebra\u00e7\u00e3o de contrato at\u00edpico, fora do rol contido na legisla\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 l\u00edcita, pois as partes n\u00e3o disp\u00f5em da liberdade de celebrar neg\u00f3cios n\u00e3o expressamente regulamentados por lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atipicidade contratual \u00e9 poss\u00edvel, mas, de outro lado, h\u00e1 regra espec\u00edfica prevendo n\u00e3o ser l\u00edcita a contrata\u00e7\u00e3o que tenha por objeto a heran\u00e7a de pessoa viva, seja por meio de contrato t\u00edpico ou n\u00e3o.","id":9942403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atipicidade contratual \u00e9 poss\u00edvel, mas, de outro lado, h\u00e1 regra espec\u00edfica prevendo n\u00e3o ser l\u00edcita a contrata\u00e7\u00e3o que tenha por objeto a heran\u00e7a de pessoa viva, seja por meio de contrato t\u00edpico ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A liberdade de contratar \u00e9 limitada pela fun\u00e7\u00e3o social do contrato e os contratantes dever\u00e3o guardar, assim na conclus\u00e3o, como em sua execu\u00e7\u00e3o, os princ\u00edpios da probidade e da boa\u2010f\u00e9 subjetiva, princ\u00edpios esses ligados ao voluntarismo e ao individualismo que informam o nosso C\u00f3digo Civil.","id":9942404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade de contratar \u00e9 limitada pela fun\u00e7\u00e3o social do contrato e os contratantes dever\u00e3o guardar, assim na conclus\u00e3o, como em sua execu\u00e7\u00e3o, os princ\u00edpios da probidade e da boa\u2010f\u00e9 subjetiva, princ\u00edpios esses ligados ao voluntarismo e ao individualismo que informam o nosso C\u00f3digo Civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 obrigatoriamente declarado nulo o contrato de ades\u00e3o que contiver cl\u00e1usulas amb\u00edguas ou contradit\u00f3rias.","id":9942405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 obrigatoriamente declarado nulo o contrato de ades\u00e3o que contiver cl\u00e1usulas amb\u00edguas ou contradit\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"},{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Suporte","id":20855,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A meta de crescimento de um banco para o bi\u00eanio 2011-2012 \u00e9 de 50%. Se no ano de 2011 foi registrado um crescimento de 20%, ent\u00e3o, para que a meta seja atingida, o banco dever\u00e1 crescer em 2012","provas":[{"id":51295,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"banese-se-2012-fcc-tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FCC - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento - 2012"},{"id":51302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Suporte","id":20855,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-suporte"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"banese-se-2012-fcc-tecnico-bancario-area-informatica-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Suporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":412,"descricao":"Manuten\u00e7\u00e3o E Suporte Em Inform\u00e1tica (T\u00e9cnico)"}],"id":1549435,"hashId":"c84e7c50ae2c84628ba597d1bc967fdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A meta de crescimento de um banco para o bi\u00eanio 2011-2012 \u00e9 de 50%. Se no ano de 2011 foi registrado um crescimento de 20%, ent\u00e3o, para que a meta seja atingida, o banco dever\u00e1 crescer em 2012<\/p>","resposta":5801847,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35%.","id":5801845,"corpo":"<p>35%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30%.","id":5801846,"corpo":"<p>30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25%.","id":5801847,"corpo":"<p>25%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20%.","id":5801848,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15%.","id":5801849,"corpo":"<p>15%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425348,"slug":"raciocinio-logico-porcentagem"}],"slug":"raciocinio-logico\/1549435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":7322,"slug":"oficial-de-justica-area-judiciaria-e-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado de Pernambuco (Lei n\u00ba 6.123, de 20\/07\/68, e altera\u00e7\u00f5es posteriores), durante o afastamento decorrente de condena\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a definitiva a pena que n\u00e3o determine ou acarrete a perda do cargo, o funcion\u00e1rio perder\u00e1","provas":[{"id":12598,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa","id":7322,"slug":"oficial-de-justica-area-judiciaria-e-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-oficial-de-justica-area-judiciaria-e-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria e Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":476905,"hashId":"472b565d0978c0472e7c7932f2a115f4","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado de Pernambuco (Lei n\u00ba 6.123, de 20\/07\/68, e altera\u00e7\u00f5es\r\nposteriores), durante o afastamento decorrente de condena\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a definitiva a pena que n\u00e3o determine ou acarrete a\r\nperda do cargo, o funcion\u00e1rio perder\u00e1<\/p>","resposta":1717971,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ter\u00e7o do vencimento.","id":1717968,"corpo":"<p align=justify>um ter\u00e7o do vencimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a totalidade do vencimento.","id":1717969,"corpo":"<p align=justify>a totalidade do vencimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metade do vencimento.","id":1717970,"corpo":"<p align=justify>metade do vencimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois ter\u00e7os do vencimento.","id":1717971,"corpo":"<p align=justify>dois ter\u00e7os do vencimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dez por cento do vencimento.","id":1717972,"corpo":"<p align=justify>dez por cento do vencimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265766,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de Pernambuco - Lei n\u00ba 6.123\/1968","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de Pernambuco - Lei n\u00ba 6.123\/1968","pai":395527,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395075,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-do-estado-de-pernambuco-lei-no-6-123-1968"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/476905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":7891,"slug":"professor-ii-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Biologia","id":6791,"slug":"professor-ii-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A rela\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica esquematizada na figura acima \u00e9 umexemplo de:","provas":[{"id":14024,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":7891,"slug":"professor-ii-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-professor-ii-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Professor II - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2012"},{"id":14025,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Biologia","id":6791,"slug":"professor-ii-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-professor-ii-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Professor II - \u00c1rea Biologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":508569,"hashId":"ee7d7d1062073a6c7c8943ce11b1b96c","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14024\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A rela\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica esquematizada na figura acima \u00e9 umexemplo de:<\/P>","resposta":1848952,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parasitismo.","id":1848950,"corpo":"<p align=justify>parasitismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preda\u00e7\u00e3o.","id":1848951,"corpo":"<p align=justify>preda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parasitoidismo","id":1848952,"corpo":"<p align=justify>parasitoidismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inquilinismo","id":1848953,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>inquilinismo<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comensalismo.","id":1848954,"corpo":"<p align=justify>comensalismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272675,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402566,"slug":"biologia-relacoes-ecologicas"}],"slug":"biologia\/508569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803,"slug":"professor-ii-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir representa a seguinte caracter\u00edstica: ","provas":[{"id":14061,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803,"slug":"professor-ii-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-professor-ii-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Professor II - \u00c1rea Geografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":510086,"hashId":"39600a0519d167de266dddc6947baa39","enunciado":"<P align=justify>A imagem a seguir representa a seguinte caracter\u00edstica:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14061\/38.gif><\/P>","resposta":1855755,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"invers\u00e3o t\u00e9rmica que ocorre principalmente no inverno.","id":1855755,"corpo":"<p align=justify>invers\u00e3o t\u00e9rmica que ocorre principalmente no\r\ninverno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diferen\u00e7a da press\u00e3o atmosf\u00e9rica nas \u00e1reas urbanizadas.","id":1855756,"corpo":"<p align=justify>diferen\u00e7a da press\u00e3o atmosf\u00e9rica nas \u00e1reas\r\nurbanizadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correntes de convec\u00e7\u00e3o pr\u00f3prias do per\u00edodo do ver\u00e3o.","id":1855757,"corpo":"<p align=justify>correntes de convec\u00e7\u00e3o pr\u00f3prias do per\u00edodo do\r\nver\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ilha de calor formada do processo de metropoliza\u00e7\u00e3o.","id":1855758,"corpo":"<p align=justify>ilha de calor formada do processo de\r\nmetropoliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o da energia solar em \u00e1reas densamente povoadas.","id":1855759,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o da energia solar em \u00e1reas densamente\r\npovoadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272924,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"}],"slug":"geografia\/510086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"Vice-Diretor","id":3901,"slug":"vice-diretor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Discutia-se, na sala de reuni\u00f5es de uma escola, a import\u00e2ncia do aluno e da Educa\u00e7\u00e3o para o futuro. Este assunto come\u00e7ou a ganhar for\u00e7a por volta da d\u00e9cada de 1920, quando o aluno era o centro das aten\u00e7\u00f5es. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":17777,"cargo":{"descricao":"Vice-Diretor","id":3901,"slug":"vice-diretor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-vice-diretor-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Vice-Diretor - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 17:16:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":611421,"hashId":"51d03ff9ae9f186d5e2b9134eec33113","enunciado":"<p align=justify>Discutia-se, na sala de reuni\u00f5es de uma escola, a import\u00e2ncia do aluno e da Educa\u00e7\u00e3o para o futuro. Este\r\nassunto come\u00e7ou a ganhar for\u00e7a por volta da d\u00e9cada de 1920, quando o aluno era o centro das aten\u00e7\u00f5es.\r\nSobre o assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2141747,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Surge a Escola Nova, movimento que reinventa a escola a partir de conhecimentos produzidos por meios alternativos, com embasamento emp\u00edrico, n\u00e3o cient\u00edfico.","id":2141746,"corpo":"<p align=justify>Surge a Escola Nova, movimento que reinventa a escola a partir de conhecimentos produzidos por\r\nmeios alternativos, com embasamento emp\u00edrico, n\u00e3o cient\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aluno deve ser o sujeito mais importante da escola. Para isso, defende a ado\u00e7\u00e3o de novos m\u00e9todos e a reforma dos curr\u00edculos escolares.","id":2141747,"corpo":"<p align=justify>O aluno deve ser o sujeito mais importante da escola. Para isso, defende a ado\u00e7\u00e3o de novos m\u00e9todos\r\ne a reforma dos curr\u00edculos escolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conhecimento deve ser ensinado exclusivamente na escola. Havia resist\u00eancia quanto ao conhecimento adquirido fora da escola, ainda n\u00e3o se utilizava o contexto sociocultural no ensinoaprendizagem.","id":2141748,"corpo":"<p align=justify>O conhecimento deve ser ensinado exclusivamente na escola. Havia resist\u00eancia quanto ao\r\nconhecimento adquirido fora da escola, ainda n\u00e3o se utilizava o contexto sociocultural no ensinoaprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Manifesto da Escola Nova, assinado por personalidades como An\u00edsio Teixeira, defendia a universaliza\u00e7\u00e3o da escola p\u00fablica, laica e gratuita e mudan\u00e7as nas pr\u00e1ticas e saberes pedag\u00f3gicos, n\u00e3o levando em conta, contudo, a experi\u00eancia da crian\u00e7a.","id":2141749,"corpo":"<p align=justify>O Manifesto da Escola Nova, assinado por personalidades como An\u00edsio Teixeira, defendia a\r\nuniversaliza\u00e7\u00e3o da escola p\u00fablica, laica e gratuita e mudan\u00e7as nas pr\u00e1ticas e saberes pedag\u00f3gicos,\r\nn\u00e3o levando em conta, contudo, a experi\u00eancia da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294975,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o como Processo de Constru\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica","oab":false,"nome":"A Educa\u00e7\u00e3o como Processo de Constru\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica","pai":405544,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405545,"slug":"pedagogia-a-educacao-como-processo-de-construcao-historica"}],"slug":"pedagogia\/611421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251,"slug":"analista-judiciario-area-contadoria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Internet Explorer 8 \u00e9 poss\u00edvel efetuar tarefas pr\u00e9-programadas para o texto selecionado em uma p\u00e1gina da Web, como abrir um endere\u00e7o f\u00edsico em um site de mapeamento da web ou procurar a defini\u00e7\u00e3o de uma palavra no dicion\u00e1rio, dentre outras coisas. Quando este recurso est\u00e1 ligado, ao lado do texto selecionado \u00e9 mostrado um pequeno \u00edcone, que ao ser clicado exibe as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis. Este recurso \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":13689,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2012-fcc-analista-judiciario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social - 2012"},{"id":13690,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2012-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"},{"id":13698,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251,"slug":"analista-judiciario-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2012-fcc-analista-judiciario-area-contadoria","tipo":1,"nome":"FCC - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria - 2012"},{"id":13699,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2012-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":499108,"hashId":"e2338607cbb8d8faa4c64a0661438c7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No<em> Internet Explorer <\/em>8 \u00e9 poss\u00edvel efetuar tarefas pr\u00e9-programadas para o texto selecionado em uma p\u00e1gina da <em>Web<\/em>, como abrir um endere\u00e7o f\u00edsico em um site de mapeamento da <em>web<\/em> ou procurar a defini\u00e7\u00e3o de uma palavra no dicion\u00e1rio, dentre outras coisas. Quando este recurso est\u00e1 ligado, ao lado do texto selecionado \u00e9 mostrado um pequeno \u00edcone, que ao ser clicado exibe as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis. Este recurso \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":1806380,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marcador.","id":1806376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Menu de contexto.","id":1806377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menu de contexto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tarefas R\u00e1pidas.","id":1806378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tarefas R\u00e1pidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quick Picks.","id":1806379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quick Picks.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acelerador.","id":1806380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acelerador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/499108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12,"slug":"administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Administrador de Redes de Computadores","id":8900,"slug":"administrador-de-redes-de-computadores"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa FALSA.","provas":[{"id":15818,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12,"slug":"administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Administrador de Banco de Dados - 2012"},{"id":15819,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes de Computadores","id":8900,"slug":"administrador-de-redes-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-administrador-de-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Administrador de Redes de Computadores - 2012"},{"id":15820,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Analista de Recursos Humanos - 2012"},{"id":15821,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Analista de Sistemas - 2012"},{"id":15822,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Arquiteto - 2012"},{"id":15830,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente Social - 2012"},{"id":15832,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Bibliotec\u00e1rio - 2012"},{"id":15833,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2012"},{"id":15834,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Contador - 2012"},{"id":15837,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Enfermeiro - 2012"},{"id":15838,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Engenheiro Civil - 2012"},{"id":15839,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Engenheiro Eletricista - 2012"},{"id":15840,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2012"},{"id":15846,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-jornalista","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Jornalista - 2012"},{"id":15847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-medico","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - M\u00e9dico - 2012"},{"id":15860,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2012"},{"id":15861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":566813,"hashId":"8e9a6867be5f7d5b183ec401d526f708","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa FALSA.<\/p>","resposta":2015687,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A frase \u201cEspelho, espelho meu, existe no Brasil algu\u00e9m mais sujo do que eu?\u201d (Charge I) se justifica pelo processo intertextual da par\u00f3dia.","id":2015685,"corpo":"<p align=justify>A frase \u201cEspelho, espelho meu, existe no Brasil algu\u00e9m mais sujo do que eu?\u201d (Charge I) se justifica pelo processo\r\nintertextual da par\u00f3dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considerando as diferen\u00e7as entre l\u00edngua oral e escrita, a fala do personagem no segundo bal\u00e3o da Charge III representa uma inadequa\u00e7\u00e3o da linguagem usada no contexto.","id":2015686,"corpo":"<p align=justify>Considerando as diferen\u00e7as entre l\u00edngua oral e escrita, a fala do personagem no segundo bal\u00e3o da Charge III representa\r\numa inadequa\u00e7\u00e3o da linguagem usada no contexto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201csan\u00e7\u00e3o\u201d (bal\u00e3o 1 da Charge II) admite como variante lingu\u00edstica \u201csans\u00e3o\u201d, que pode substituir a primeira sem alterar o sentido da frase","id":2015687,"corpo":"<p align=justify>A palavra \u201csan\u00e7\u00e3o\u201d (bal\u00e3o 1 da Charge II) admite como variante lingu\u00edstica \u201csans\u00e3o\u201d, que pode substituir a primeira sem\r\nalterar o sentido da frase<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No 2\u00ba bal\u00e3o da Charge I, o termo \u201climpinhos\u201d est\u00e1 entre aspas por trazer ao contexto uma conota\u00e7\u00e3o ir\u00f4nica.","id":2015688,"corpo":"<p align=justify>No 2\u00ba bal\u00e3o da Charge I, o termo \u201climpinhos\u201d est\u00e1 entre aspas por trazer ao contexto uma conota\u00e7\u00e3o ir\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284870,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15818\/f3.gif><\/P>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 11","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/566813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1reaN\u00edvel I","id":5977,"slug":"tecnico-administrativo-area-nivel-i"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um servidor p\u00fablico, por motivos emocionais ou psicol\u00f3gicos, n\u00e3o executar suas atividades, ele estar\u00e1 cometendo falha \u00e9tica para com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":15869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1reaN\u00edvel I","id":5977,"slug":"tecnico-administrativo-area-nivel-i"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2012-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-nivel-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea  N\u00edvel I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":568323,"hashId":"52e01998c68011f21d21005cf686ebc3","enunciado":"<p align=justify>Se um servidor p\u00fablico, por motivos emocionais ou\r\npsicol\u00f3gicos, n\u00e3o executar suas atividades, ele estar\u00e1\r\ncometendo falha \u00e9tica para com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":2020233,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2020232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2020233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":285142,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 28","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/568323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mantendo-se a coer\u00eancia do texto, a express\u00e3o \u201co que\u201d (l.13) poderia ser substitu\u00edda por qualquer uma das seguintes: fato que, procedimento que, artif\u00edcio que.","provas":[{"id":22514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibama-2012-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":759049,"hashId":"d674d35033abb1fe35b02fd666fff765","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mantendo-se a coer\u00eancia do texto, a express\u00e3o \u201co que\u201d (l.13) poderia ser substitu\u00edda por qualquer uma das seguintes:<strong> fato que, procedimento que, artif\u00edcio que<\/strong>.<\/p>","resposta":2619233,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2619233,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2619234,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____A sociedade atual n\u00e3o pode passar sem as ind\u00fastrias.Talvez fosse poss\u00edvel, por\u00e9m, conter o ritmo descontrolado deseu crescimento, se o homem moderno conseguisse abandonar4 o consumismo que o caracteriza.O consumismo \u00e9 um processo eticamente conden\u00e1vel,pois faz que as pessoas comprem mais coisas do que realmente7 necessitam. Com sistemas complexos de propaganda, queenvolvem sutilezas psicol\u00f3gicas e recursos espetaculares,industriais e produtores em geral convencem a popula\u00e7\u00e3o a10 adquirir sempre os novos modelos de carros, geladeiras,rel\u00f3gios, calculadoras e outras utilidades, levando-a a lan\u00e7arfora o que j\u00e1 possui. Esse processo garante aos fabricantes uma13 venda muito maior de seus produtos, o que permite a amplia\u00e7\u00e3ocont\u00ednua das instala\u00e7\u00f5es industriais.O consumismo n\u00e3o gera apenas os impactos16 ambientais decorrentes da necessidade crescente de energia edo pr\u00f3prio processo industrial, mas \u00e9 causa de outro graveproblema: o esgotamento dos recursos naturais n\u00e3o renov\u00e1veis,19 isto \u00e9, daqueles que, uma vez consumidos, n\u00e3o podem sernovamente repostos, como, por exemplo, o petr\u00f3leo e osmin\u00e9rios em geral.Samuel M. Branco. O meio ambiente em debate. S\u00e3oPaulo: Moderna, 1988, p. 42-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).A respeito das ideias e estruturas lingu\u00edsticas desse texto, julgue os itens de 1 a 8.","id":324796,"enunciado":"<p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A sociedade atual n\u00e3o pode passar sem as ind\u00fastrias.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Talvez fosse poss\u00edvel, por\u00e9m, conter o ritmo descontrolado de<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">seu crescimento, se o homem moderno conseguisse abandonar<\/p><p>4 o consumismo que o caracteriza.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">O consumismo \u00e9 um processo eticamente conden\u00e1vel,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">pois faz que as pessoas comprem mais coisas do que realmente<\/p><p>7 necessitam. Com sistemas complexos de propaganda, que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">envolvem sutilezas psicol\u00f3gicas e recursos espetaculares,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">industriais e produtores em geral convencem a popula\u00e7\u00e3o a<\/p><p>10 adquirir sempre os novos modelos de carros, geladeiras,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">rel\u00f3gios, calculadoras e outras utilidades, levando-a a lan\u00e7ar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">fora o que j\u00e1 possui. Esse processo garante aos fabricantes uma<\/p><p>13 venda muito maior de seus produtos, o que permite a amplia\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">cont\u00ednua das instala\u00e7\u00f5es industriais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">O consumismo n\u00e3o gera apenas os impactos<\/p><p>16 ambientais decorrentes da necessidade crescente de energia e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">do pr\u00f3prio processo industrial, mas \u00e9 causa de outro grave<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">problema: o esgotamento dos recursos naturais n\u00e3o renov\u00e1veis,<\/p><p>19 isto \u00e9, daqueles que, uma vez consumidos, n\u00e3o podem ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">novamente repostos, como, por exemplo, o petr\u00f3leo e os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">min\u00e9rios em geral.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Samuel M. Branco. O meio ambiente em debate. S\u00e3o<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Paulo: Moderna, 1988, p. 42-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p>A respeito das ideias e estruturas lingu\u00edsticas desse texto, julgue os itens de 1 a 8.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/759049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}