{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16211,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao controle sobre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2012-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":854994,"hashId":"43308b91f0e725027fc5f3c943500bc6","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao controle sobre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9\r\ncorreto afirmar que","resposta":2957957,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o judici\u00e1rio pode anular ou revogar atos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2957955,"corpo":"o judici\u00e1rio pode anular ou revogar atos da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com base na autotutela, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode revogar atos ilegais ou anular os inconvenientes.","id":2957956,"corpo":"com base na autotutela, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode\r\nrevogar atos ilegais ou anular os inconvenientes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a anula\u00e7\u00e3o de um ato pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica produz efeitos retroativos.","id":2957957,"corpo":"a anula\u00e7\u00e3o de um ato pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica produz\r\nefeitos retroativos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a revoga\u00e7\u00e3o de um ato pela administra\u00e7\u00e3o produz efeitos retroativos.","id":2957958,"corpo":"a revoga\u00e7\u00e3o de um ato pela administra\u00e7\u00e3o produz\r\nefeitos retroativos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343757,"enunciado":"","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/854994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de descentraliza\u00e7\u00e3o, analise. I. A concess\u00e3o \u00e9 a delega\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico. II. A permiss\u00e3o ocorre por meio de contrato de ades\u00e3o. III. A autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato administrativo prec\u00e1rio, unilateral e discricion\u00e1rio. Assinale","provas":[{"id":25221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2012-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":854999,"hashId":"e4576ec6fce76a6d6d4c90bfae0ba5b6","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de descentraliza\u00e7\u00e3o, analise.\r\n<\/p><p>I. A concess\u00e3o \u00e9 a delega\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico.\r\n<\/p><p>II. A permiss\u00e3o ocorre por meio de contrato de ades\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. A autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato administrativo prec\u00e1rio, unilateral e\r\ndiscricion\u00e1rio.\r\n<\/p><p>Assinale<\/p>","resposta":2957978,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":2957975,"corpo":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":2957976,"corpo":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":2957977,"corpo":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":2957978,"corpo":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343758,"enunciado":"","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/854999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 8.112\/90 e suas altera\u00e7\u00f5es, analise. I. O servidor perder\u00e1 a parcela de remunera\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, proporcional aos atrasos, aus\u00eancias e sa\u00eddas antecipadas, iguais ou superiores a sessenta minutos. II. As gratifica\u00e7\u00f5es e os adicionais incorporam-se ao vencimento ou provento, nos casos e condi\u00e7\u00f5es indicados em lei. III. Ser\u00e1 concedida ajuda de custo \u00e0quele que, n\u00e3o sendo servidor da Uni\u00e3o, for nomeado para cargo em comiss\u00e3o, com mudan\u00e7a de domic\u00edlio. Assinale","provas":[{"id":25221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2012-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":855006,"hashId":"9311dfd333fd30792be7ec7af8897a49","enunciado":"<p>Com base na Lei n\u00ba 8.112\/90 e suas altera\u00e7\u00f5es, analise.\r\n<\/p><p>I. O servidor perder\u00e1 a parcela de remunera\u00e7\u00e3o di\u00e1ria,\r\nproporcional aos atrasos, aus\u00eancias e sa\u00eddas antecipadas,\r\niguais ou superiores a sessenta minutos.\r\n<\/p><p>II. As gratifica\u00e7\u00f5es e os adicionais incorporam-se ao\r\nvencimento ou provento, nos casos e condi\u00e7\u00f5es indicados\r\nem lei.\r\n<\/p><p>III. Ser\u00e1 concedida ajuda de custo \u00e0quele que, n\u00e3o sendo\r\nservidor da Uni\u00e3o, for nomeado para cargo em comiss\u00e3o,\r\ncom mudan\u00e7a de domic\u00edlio.\r\n<\/p><p>Assinale<\/p>","resposta":2958005,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":2958003,"corpo":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":2958004,"corpo":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":2958005,"corpo":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":2958006,"corpo":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343758,"enunciado":"","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/855006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma tecnologia projetada para melhorar o desempenho e a confiabilidade com o aumento da carga de trabalho, resultante de transa\u00e7\u00f5es em discos r\u00edgidos SATA. Quando v\u00e1rios comandos de leitura e grava\u00e7\u00e3o s\u00e3o enviados para a unidade SATA, a tecnologia passa a atuar para otimizar a conclus\u00e3o desses comandos, agrupando-os em ordem de efici\u00eancia de processamento, reduzindo, assim, a carga de trabalho mec\u00e2nico e aumentando o desempenho da unidade. Esta tecnologia \u00e9 conhecida por","provas":[{"id":25222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2012-consulplan-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":855011,"hashId":"0f107adde57f295819020351e65bdfd7","enunciado":"Uma tecnologia projetada para melhorar o desempenho e a\r\nconfiabilidade com o aumento da carga de trabalho,\r\nresultante de transa\u00e7\u00f5es em discos r\u00edgidos SATA. Quando\r\nv\u00e1rios comandos de leitura e grava\u00e7\u00e3o s\u00e3o enviados para a\r\nunidade SATA, a tecnologia passa a atuar para otimizar a\r\nconclus\u00e3o desses comandos, agrupando-os em ordem de\r\nefici\u00eancia de processamento, reduzindo, assim, a carga de\r\ntrabalho mec\u00e2nico e aumentando o desempenho da unidade.\r\nEsta tecnologia \u00e9 conhecida por","resposta":2958017,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Native Command Queing (NCQ).","id":2958017,"corpo":"Native Command Queing (NCQ).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hot Swapping (HS).","id":2958018,"corpo":"Hot Swapping (HS).","ordem":2,"rotulo":"B"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343759,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25222\/82.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/855011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura \u00e9 mostrada na tela de um microcomputador quando se aciona o caminho Iniciar \u2013 Todos os Programas \u2013 Acess\u00f3rios \u2013 Prompt de Comando. Para fechar a tela e retornar \u00e0 situa\u00e7\u00e3o anterior, no ambiente Windows, deve-se utilizar na linha C:\\Users\\STE&gt; o seguinte comando","provas":[{"id":25222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2012-consulplan-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":855012,"hashId":"1b945a5e30d06dbf40a9497924e6adf5","enunciado":"<p>A figura \u00e9 mostrada na tela de um microcomputador quando\r\nse aciona o caminho Iniciar \u2013 Todos os Programas \u2013 Acess\u00f3rios\r\n\u2013 Prompt de Comando.<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25222\/86.gif\"><\/p><p> Para fechar a tela e retornar \u00e0 situa\u00e7\u00e3o anterior, no ambiente\r\nWindows, deve-se utilizar na linha C:\\Users\\STE&gt; o seguinte\r\ncomando<\/p>","resposta":2958020,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"logout.","id":2958019,"corpo":"logout.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exit.","id":2958020,"corpo":"exit.","ordem":2,"rotulo":"B"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343759,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25222\/82.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/855012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao desenvolvimento de sistemas para a Web, analise a figura que ilustra um fluxo de processo incremental. Dentre as diversas atividades desenvolvidas, duas s\u00e3o descritas a seguir. I. Formula\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise do neg\u00f3cio. II. Detalhamento da arquitetura, navega\u00e7\u00e3o e interface. Estas atividades s\u00e3o executadas, respectivamente, nos seguintes processos","provas":[{"id":25222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2012-consulplan-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":855019,"hashId":"112d3e07e0d6e878bcb86a958cf6e4f3","enunciado":"<p>No que diz respeito ao desenvolvimento de sistemas para a\r\nWeb, analise a figura que ilustra um fluxo de processo\r\nincremental. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25222\/89.gif\"><\/p><p>Dentre as diversas atividades desenvolvidas, duas s\u00e3o\r\ndescritas a seguir.\r\n<\/p><p>I. Formula\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise do neg\u00f3cio.\r\n<\/p><p>II. Detalhamento da arquitetura, navega\u00e7\u00e3o e interface.\r\n<\/p><p>Estas atividades s\u00e3o executadas, respectivamente, nos\r\nseguintes processos<\/p>","resposta":2958034,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entrega e realimenta\u00e7\u00e3o \/ Constru\u00e7\u00e3o.","id":2958033,"corpo":"Entrega e realimenta\u00e7\u00e3o \/ Constru\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o com o cliente \/ Modelagem.","id":2958034,"corpo":"Comunica\u00e7\u00e3o com o cliente \/ Modelagem.","ordem":2,"rotulo":"B"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343759,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25222\/82.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/855019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema da empresa utiliza o seguinte diagrama entidaderelacionamento. Tal diagrama tem por significado que","provas":[{"id":25222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2012-consulplan-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":855022,"hashId":"cf4dc25ae52126e892c9366ea9b57b38","enunciado":"<p>Um sistema da empresa utiliza o seguinte diagrama entidaderelacionamento.<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25222\/90.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p> Tal diagrama tem por significado que<\/p>","resposta":2958040,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma pessoa pode utilizar mais de um carro.","id":2958039,"corpo":"uma pessoa pode utilizar mais de um carro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um carro pode ser utilizado por mais de uma pessoa.","id":2958040,"corpo":"um carro pode ser utilizado por mais de uma pessoa.","ordem":2,"rotulo":"B"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343759,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25222\/82.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/855022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os quadros I e II, relacionados \u00e0 estrutura de dados pilha. Ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o de todas as opera\u00e7\u00f5es indicadas no quadro II, o elemento de topo da pilha ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":25222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2012-consulplan-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":855028,"hashId":"578878db207f33df240a2cd9cd584666","enunciado":"<p>Observe os quadros I e II, relacionados \u00e0 estrutura de dados\r\npilha. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25222\/95.gif\"><\/p><p>Ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o de todas as opera\u00e7\u00f5es indicadas no quadro II,\r\no elemento de topo da pilha ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":2958051,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SANTA_CATARINA.","id":2958051,"corpo":"SANTA_CATARINA.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SANTO_EXPEDITO.","id":2958052,"corpo":"SANTO_EXPEDITO.","ordem":2,"rotulo":"B"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343759,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25222\/82.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/855028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trecho de pseudoc\u00f3digo, que mostra o emprego da estrutura de controle enquanto ... fa\u00e7a ... A op\u00e7\u00e3o que utiliza a estrutura para ... fa\u00e7a ... correspondente, que gera o mesmo resultado, \u00e9","provas":[{"id":25222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2012-consulplan-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":855029,"hashId":"92ac9bea42658b21bf867a5a156e2eee","enunciado":"<p>Observe o trecho de pseudoc\u00f3digo, que mostra o emprego da\r\nestrutura de controle enquanto ... fa\u00e7a ... <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25222\/97.gif\"><\/p><p>A op\u00e7\u00e3o que utiliza a estrutura para ... fa\u00e7a ... correspondente,\r\nque gera o mesmo resultado, \u00e9<\/p>","resposta":2958053,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2958053,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25222\/98.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2958054,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25222\/99.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343759,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25222\/82.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/855029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As linguagens de programa\u00e7\u00e3o utilizadas na implementa\u00e7\u00e3o das rotinas, oferecem a possibilidade da passagem de par\u00e2metros, descritos a seguir. Observe. \u2022 Tipo (1) \u2013 mecanismo que passa argumentos para um m\u00e9todo transferindo o endere\u00e7o de cada argumento, o que leva \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da vari\u00e1vel que passou o argumento sempre que a vari\u00e1vel que recebeu for alterada. \u2022 Tipo (2) \u2013 mecanismo que passa argumentos para um m\u00e9todo transferindo uma c\u00f3pia dos valores de dados. Se um argumento for modificado, o novo valor n\u00e3o entrar\u00e1 em vigor fora do m\u00e9todo que o modificar, resguardando a vari\u00e1vel que passou o conte\u00fado. As descri\u00e7\u00f5es (1) e (2) caracterizam os tipos denominados, respectivamente, passagem de par\u00e2metros por","provas":[{"id":25222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2012-consulplan-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":855030,"hashId":"fec5f7f7ac7a77c668180c0ea201fb36","enunciado":"<p>As linguagens de programa\u00e7\u00e3o utilizadas na implementa\u00e7\u00e3o\r\ndas rotinas, oferecem a possibilidade da passagem de\r\npar\u00e2metros, descritos a seguir. Observe.\r\n<\/p><p>\u2022 Tipo (1) \u2013 mecanismo que passa argumentos para um\r\nm\u00e9todo transferindo o endere\u00e7o de cada argumento, o\r\nque leva \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da vari\u00e1vel que\r\npassou o argumento sempre que a vari\u00e1vel que recebeu\r\nfor alterada.\r\n<\/p><p>\u2022 Tipo (2) \u2013 mecanismo que passa argumentos para um\r\nm\u00e9todo transferindo uma c\u00f3pia dos valores de dados. Se\r\num argumento for modificado, o novo valor n\u00e3o entrar\u00e1\r\nem vigor fora do m\u00e9todo que o modificar, resguardando a\r\nvari\u00e1vel que passou o conte\u00fado.\r\n<\/p><p>As descri\u00e7\u00f5es (1) e (2) caracterizam os tipos denominados,\r\nrespectivamente, passagem de par\u00e2metros por<\/p>","resposta":2958055,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refer\u00eancia e valor.","id":2958055,"corpo":"refer\u00eancia e valor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valor e refer\u00eancia.","id":2958056,"corpo":"valor e refer\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343759,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25222\/82.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/855030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o c\u00f3digo, em Javascript. Na execu\u00e7\u00e3o no browser Internet Explorer 8 BR, este c\u00f3digo ir\u00e1 gerar a seguinte sa\u00edda","provas":[{"id":25222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2012-consulplan-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":855035,"hashId":"c0f9c08a0c2872a5140e36b7039c1de9","enunciado":"<p>Observe o c\u00f3digo, em Javascript. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25222\/105.gif\"><\/p><p>Na execu\u00e7\u00e3o no browser Internet Explorer 8 BR, este c\u00f3digo\r\nir\u00e1 gerar a seguinte sa\u00edda<\/p>","resposta":2958066,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 2 3 5 8 13","id":2958065,"corpo":"1 2 3 5 8 13","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0 1 1 2 3 5","id":2958066,"corpo":"0 1 1 2 3 5","ordem":2,"rotulo":"B"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343759,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25222\/82.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/855035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um microcomputador pode ser visualizado como constitu\u00eddo de duas camadas, hardware e software, existindo um componente do sistema operacional, que realiza a intera\u00e7\u00e3o entre estas camadas. Representa o n\u00facleo do S.O. e gerencia os recursos do sistema, permitindo que os programas fa\u00e7am uso deles. Esse componente \u00e9 conhecido pelo termo t\u00e9cnico","provas":[{"id":25222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2012-consulplan-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":855042,"hashId":"4cc076a990387762bb8e4d508ddee2c9","enunciado":"Um microcomputador pode ser visualizado como constitu\u00eddo\r\nde duas camadas, hardware e software, existindo um\r\ncomponente do sistema operacional, que realiza a intera\u00e7\u00e3o\r\nentre estas camadas. Representa o n\u00facleo do S.O. e gerencia\r\nos recursos do sistema, permitindo que os programas fa\u00e7am\r\nuso deles. Esse componente \u00e9 conhecido pelo termo t\u00e9cnico","resposta":2958090,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kylix.","id":2958087,"corpo":"Kylix.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Burst.","id":2958088,"corpo":"Burst.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bridge.","id":2958089,"corpo":"Bridge.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Kernel.","id":2958090,"corpo":"Kernel.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343760,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/855042","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na configura\u00e7\u00e3o de microcomputadores vers\u00e3o desktop, s\u00e3o inseridos diversos dispositivos de entrada e sa\u00edda de dados, cada um com uma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Nesse sentido, dependendo do momento em que s\u00e3o utilizados, podem realizar a fun\u00e7\u00e3o de entrada em um instante e de sa\u00edda de dados, em outro. S\u00e3o exemplos de dispositivos que se enquadram nessa categoria:","provas":[{"id":25222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2012-consulplan-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":855044,"hashId":"ffcc8e3ae4f30dfd0c2826e61fff666d","enunciado":"Na configura\u00e7\u00e3o de microcomputadores vers\u00e3o desktop, s\u00e3o\r\ninseridos diversos dispositivos de entrada e sa\u00edda de dados,\r\ncada um com uma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Nesse sentido,\r\ndependendo do momento em que s\u00e3o utilizados, podem\r\nrealizar a fun\u00e7\u00e3o de entrada em um instante e de sa\u00edda de\r\ndados, em outro. S\u00e3o exemplos de dispositivos que se\r\nenquadram nessa categoria:","resposta":2958098,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mouse e impressora deskjet.","id":2958095,"corpo":"mouse e impressora deskjet.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"blu-ray e impressora t\u00e9rmica.","id":2958096,"corpo":"blu-ray e impressora t\u00e9rmica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teclado e impressora laserjet.","id":2958097,"corpo":"teclado e impressora laserjet.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pendrive e impressora multifuncional.","id":2958098,"corpo":"pendrive e impressora multifuncional.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343760,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/855044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um processo de desenvolvimento de software prov\u00ea uma base para a produ\u00e7\u00e3o organizada de software, usando uma cole\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e nota\u00e7\u00f5es pr\u00e9-definidas. O desenvolvimento de software apresenta uma sequ\u00eancia de etapas bem definidas, cada uma com uma finalidade, entrada e sa\u00edda distintas. Nesse processo, duas etapas s\u00e3o sintetizadas a seguir. Observe. I. Tem por objetivo a especifica\u00e7\u00e3o de requisitos construindo modelos. \u00c9 necess\u00e1rio compreender um problema, antes de experimentar uma solu\u00e7\u00e3o. II. Tem por objetivo o desenvolvimento e ajuste dos modelos do mundo real da an\u00e1lise, de modo que sejam pass\u00edveis de ser implementados no computador. \u00c9 necess\u00e1rio determinar m\u00e9todos para realizar as opera\u00e7\u00f5es. As duas etapas descritas s\u00e3o denominadas, respectivamente,","provas":[{"id":25222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2012-consulplan-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":855048,"hashId":"3dbb9f1d2612aa5e215c0895212ca59a","enunciado":"<p>Um processo de desenvolvimento de software prov\u00ea uma\r\nbase para a produ\u00e7\u00e3o organizada de software, usando uma\r\ncole\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e nota\u00e7\u00f5es pr\u00e9-definidas. O\r\ndesenvolvimento de software apresenta uma sequ\u00eancia de\r\netapas bem definidas, cada uma com uma finalidade, entrada\r\ne sa\u00edda distintas. Nesse processo, duas etapas s\u00e3o sintetizadas\r\na seguir. Observe.\r\n<\/p><p>I. Tem por objetivo a especifica\u00e7\u00e3o de requisitos\r\nconstruindo modelos. \u00c9 necess\u00e1rio compreender um\r\nproblema, antes de experimentar uma solu\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. Tem por objetivo o desenvolvimento e ajuste dos\r\nmodelos do mundo real da an\u00e1lise, de modo que sejam\r\npass\u00edveis de ser implementados no computador. \u00c9\r\nnecess\u00e1rio determinar m\u00e9todos para realizar as\r\nopera\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>As duas etapas descritas s\u00e3o denominadas, respectivamente,<\/p>","resposta":2958111,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise e projeto de classes.","id":2958111,"corpo":"an\u00e1lise e projeto de classes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise e plano de implanta\u00e7\u00e3o.","id":2958112,"corpo":"an\u00e1lise e plano de implanta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o e projeto de classes.","id":2958113,"corpo":"implementa\u00e7\u00e3o e projeto de classes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o e plano de implanta\u00e7\u00e3o.","id":2958114,"corpo":"implementa\u00e7\u00e3o e plano de implanta\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343761,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/855048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cria\u00e7\u00e3o de um banco de dados relacional, por suas caracter\u00edsticas, podem ser utilizados como chave prim\u00e1ria","provas":[{"id":25222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2012-consulplan-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":855060,"hashId":"d7f94a89a3b276d5dd04fe92d82d60c1","enunciado":"Na cria\u00e7\u00e3o de um banco de dados relacional, por suas\r\ncaracter\u00edsticas, podem ser utilizados como chave prim\u00e1ria","resposta":2958161,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NOME, MATR\u00cdCULA e C\u00d3DIGO_ PE\u00c7A","id":2958159,"corpo":"NOME, MATR\u00cdCULA e C\u00d3DIGO_ PE\u00c7A","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NOME, SAL\u00c1RIO e CARGO_FUN\u00c7\u00c3O","id":2958160,"corpo":"NOME, SAL\u00c1RIO e CARGO_FUN\u00c7\u00c3O","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CPF, MATR\u00cdCULA e C\u00d3DIGO_PE\u00c7A","id":2958161,"corpo":"CPF, MATR\u00cdCULA e C\u00d3DIGO_PE\u00c7A","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CPF, SAL\u00c1RIO e CARGO_FUN\u00c7\u00c3O","id":2958162,"corpo":"CPF, SAL\u00c1RIO e CARGO_FUN\u00c7\u00c3O","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343762,"enunciado":"","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/855060","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Jo\u00e3o tenha semeado, em terreno de sua propriedade, sementes de soja pertencentes a Manoel. Nesse caso, Jo\u00e3o estar\u00e1 obrigado, j\u00e1 que n\u00e3o adquiriu a propriedade das sementes, a entregar metade daquilo que colher a Manoel.","provas":[{"id":23359,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":789046,"hashId":"7edc1cc00778384c9811ffc22189c662","enunciado":"Considere que Jo\u00e3o tenha semeado, em terreno de sua\r\npropriedade, sementes de soja pertencentes a Manoel. Nesse\r\ncaso, Jo\u00e3o estar\u00e1 obrigado, j\u00e1 que n\u00e3o adquiriu a propriedade\r\ndas sementes, a entregar metade daquilo que colher a Manoel.","resposta":2728072,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posse e aos direitos reais, julgue os itens subsequentes.","id":330690,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posse e aos direitos reais, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"nome_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","oab":true,"nome":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406025,"slug":"direito-civil-aquisicao-da-propriedade"},{"nome_clean":"Acess\u00e3o","oab":true,"nome":"Acess\u00e3o","pai":425001,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406028,"slug":"direito-civil-acessao"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00f5es e Planta\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Constru\u00e7\u00f5es e Planta\u00e7\u00f5es","pai":406028,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406033,"slug":"direito-civil-construcoes-e-plantacoes"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"nome_clean":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade Im\u00f3vel (Art. 1.238 ao 1.259)","oab":false,"nome":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade Im\u00f3vel (Art. 1.238 ao 1.259)","pai":406025,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425001,"slug":"direito-civil-modos-de-aquisicao-da-propriedade-imovel-art-1-238-ao-1-259"}],"slug":"direito-civil\/789046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a caracteriza\u00e7\u00e3o do crime de condescend\u00eancia criminosa, \u00e9 necess\u00e1rio haver rela\u00e7\u00e3o de hierarquia entre o agente que cometa a infra\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o e a autoridade competente para aplicar-lhe a san\u00e7\u00e3o administrativa.","provas":[{"id":23359,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":789065,"hashId":"c922a55929e79028bd056b0c188ba219","enunciado":"Para a caracteriza\u00e7\u00e3o do crime de condescend\u00eancia criminosa,\r\n\u00e9 necess\u00e1rio haver rela\u00e7\u00e3o de hierarquia entre o agente que\r\ncometa a infra\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o e\r\na autoridade competente para aplicar-lhe a san\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa.","resposta":2728110,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na lei que trata dos crimes de lavagem de dinheiro e no que disp\u00f5e o CP acerca dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e contra a f\u00e9 p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":330695,"enunciado":"Com base na lei que trata dos crimes de lavagem de dinheiro e no\r\nque disp\u00f5e o CP acerca dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\ne contra a f\u00e9 p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/789065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o STF, o poder de fiscaliza\u00e7\u00e3o legislativa \u00e9 outorgado aos \u00f3rg\u00e3os coletivos, como a C\u00e2mara dos Deputados e as assembleias legislativas, e n\u00e3o aos seus membros individualmente, ainda que estes atuem como representantes do \u00f3rg\u00e3o ou de comiss\u00e3o.","provas":[{"id":23359,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":789072,"hashId":"4b5c3c602a0e12e66b6733d386fac9bf","enunciado":"Conforme o STF, o poder de fiscaliza\u00e7\u00e3o legislativa \u00e9\r\noutorgado aos \u00f3rg\u00e3os coletivos, como a C\u00e2mara dos Deputados\r\ne as assembleias legislativas, e n\u00e3o aos seus membros\r\nindividualmente, ainda que estes atuem como representantes do\r\n\u00f3rg\u00e3o ou de comiss\u00e3o.","resposta":2728124,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU), julgue os itens subsequentes.","id":330699,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e ao Tribunal de\r\nContas da Uni\u00e3o (TCU), julgue os itens subsequentes.","rotulo":128,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 129"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/789072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o advento da CF, as terras devolutas nas ilhas costeiras passaram a ser consideradas zona de fronteira pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o, podendo o estado-membro, excepcionalmente, deter o dom\u00ednio desses bens.","provas":[{"id":23359,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":789073,"hashId":"0fb52535e110ca458d418e179bece207","enunciado":"Com o advento da CF, as terras devolutas nas ilhas costeiras\r\npassaram a ser consideradas zona de fronteira pertencentes \u00e0\r\nUni\u00e3o, podendo o estado-membro, excepcionalmente, deter o\r\ndom\u00ednio desses bens.","resposta":2728126,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de bens p\u00fablicos e terras devolutas, julgue o item a seguir.","id":330700,"enunciado":"A respeito de bens p\u00fablicos e terras devolutas, julgue o item a\r\nseguir.","rotulo":130,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/789073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A evid\u00eancia de auditoria obtida diretamente de fonte externa \u00e9 considerada mais confi\u00e1vel do que a evid\u00eancia obtida internamente.","provas":[{"id":23359,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":789110,"hashId":"f4faf36e1c60fdf5f9a340a16adeee68","enunciado":"A evid\u00eancia de auditoria obtida diretamente de fonte externa \u00e9\r\nconsiderada mais confi\u00e1vel do que a evid\u00eancia obtida\r\ninternamente.","resposta":2728199,"anulada":false,"rotulo":167,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, procedimentos e instrumentos de controle, julgue os itens que se seguem.","id":330715,"enunciado":"A respeito de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, procedimentos e instrumentos de\r\ncontrole, julgue os itens que se seguem.","rotulo":167,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 167 a 171"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Evid\u00eancia de Auditoria","oab":false,"nome":"Evid\u00eancia de Auditoria","pai":417006,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417068,"slug":"auditoria-evidencia-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/789110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua superficial, a tomada de \u00e1gua deve ser instalada preferencialmente nas curvas de cursos de \u00e1gua, junto \u00e0 sua curvatura interna, regi\u00e3o do rio com menor probabilidade de ac\u00famulo de areia.","provas":[{"id":23360,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":789146,"hashId":"d3eb5b65db338aa69b51fbfbcee33cfd","enunciado":"No processo de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua superficial, a tomada de \u00e1gua\r\ndeve ser instalada preferencialmente nas curvas de cursos de\r\n\u00e1gua, junto \u00e0 sua curvatura interna, regi\u00e3o do rio com menor\r\nprobabilidade de ac\u00famulo de areia.","resposta":2728272,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728271,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728272,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de saneamento b\u00e1sico, julgue os itens a seguir.","id":330726,"enunciado":"A respeito de saneamento b\u00e1sico, julgue os itens a seguir.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/789146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cimentos fen\u00f3licos s\u00e3o empregados satisfatoriamente em meio alcalino, devido ao seu comportamento antioxidante.","provas":[{"id":23360,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":789151,"hashId":"2b1192a7b4cadecf6947630629eb90df","enunciado":"Cimentos fen\u00f3licos s\u00e3o empregados satisfatoriamente em meio\r\nalcalino, devido ao seu comportamento antioxidante.","resposta":2728282,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos materiais empregados na constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens que se seguem.","id":330727,"enunciado":"A respeito dos materiais empregados na constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/789151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em avalia\u00e7\u00f5es judiciais, devido \u00e0 pressuposta idoneidade do avaliador perante o juiz, a identifica\u00e7\u00e3o das fontes de levantamento de dados pode ser suprimida do laudo.","provas":[{"id":23360,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":789152,"hashId":"ac9b31b195f1accec2942a97732ad255","enunciado":"Em avalia\u00e7\u00f5es judiciais, devido \u00e0 pressuposta idoneidade do\r\navaliador perante o juiz, a identifica\u00e7\u00e3o das fontes de\r\nlevantamento de dados pode ser suprimida do laudo.","resposta":2728284,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os itens subsecutivos.","id":330728,"enunciado":"A respeito de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Avalia\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Avalia\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":400543,"materia":true,"id":400543,"slug":"engenharia-de-avaliacoes"}],"slug":"engenharia-de-avaliacoes\/789152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O im\u00f3vel alodial \u00e9 livre de encargos, foros, pens\u00f5es ou quaisquer outros \u00f4nus.","provas":[{"id":23360,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":789153,"hashId":"6644b987cd2ad9e0fd65f9fa57280530","enunciado":"O im\u00f3vel alodial \u00e9 livre de encargos, foros, pens\u00f5es ou\r\nquaisquer outros \u00f4nus.","resposta":2728285,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os itens subsecutivos.","id":330728,"enunciado":"A respeito de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Avalia\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Avalia\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":400543,"materia":true,"id":400543,"slug":"engenharia-de-avaliacoes"}],"slug":"engenharia-de-avaliacoes\/789153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os impactos ambientais poss\u00edveis de serem causados pelo acidente podem ser diretos ou indiretos e podem manifestar-se a curto ou a longo prazo, com o agravante de serem irrevers\u00edveis.","provas":[{"id":23360,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":789154,"hashId":"35a08003ca8cc08be71255ed363cd356","enunciado":"Os impactos ambientais poss\u00edveis de serem causados pelo\r\nacidente podem ser diretos ou indiretos e podem manifestar-se\r\na curto ou a longo prazo, com o agravante de serem\r\nirrevers\u00edveis.","resposta":2728288,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728287,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728288,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":330729,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23360\/9.gif><\/P>\r\n<P>A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":121,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416474,"slug":"engenharia-civil-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-civil\/789154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A remo\u00e7\u00e3o de solo mole e a substitui\u00e7\u00e3o por material granular devem ser consideradas em casos de dep\u00f3sitos muito extensos e de espessura de solo mole inferior a 6 m. Para espessuras maiores, deve-se aprovar solu\u00e7\u00e3o de substitui\u00e7\u00e3o parcial.","provas":[{"id":23360,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":789165,"hashId":"fbabdc96a4a3328695cf3d385f96ef7e","enunciado":"A remo\u00e7\u00e3o de solo mole e a substitui\u00e7\u00e3o por material granular\r\ndevem ser consideradas em casos de dep\u00f3sitos muito extensos\r\ne de espessura de solo mole inferior a 6 m. Para espessuras\r\nmaiores, deve-se aprovar solu\u00e7\u00e3o de substitui\u00e7\u00e3o parcial.","resposta":2728310,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728309,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728310,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em obras rodovi\u00e1rias, \u00e9 comum a exist\u00eancia de solos moles (material de baix\u00edssima capacidade de suporte, geralmente com a fra\u00e7\u00e3o de argila muito compress\u00edvel e com presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica). Em regi\u00f5es de baixada, geralmente, s\u00e3o constru\u00eddos aterros sobre esses materiais. Esses solos apresentam dois desafios do ponto de vista geot\u00e9cnico: o alcance da estabilidade ap\u00f3s a constru\u00e7\u00e3o, para evitar rompimentos, e o controle dos recalques devidos ao adensamento. Acerca da constru\u00e7\u00e3o de aterros sobre solos moles, julgue os itens subsequentes.","id":330732,"enunciado":"<P>Em obras rodovi\u00e1rias, \u00e9 comum a exist\u00eancia de solos moles (material de baix\u00edssima capacidade de suporte, geralmente com a fra\u00e7\u00e3o de argila muito compress\u00edvel e com presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica). Em regi\u00f5es de baixada, geralmente, s\u00e3o constru\u00eddos aterros sobre esses materiais. Esses solos apresentam dois desafios do ponto de vista geot\u00e9cnico: o alcance da estabilidade ap\u00f3s a constru\u00e7\u00e3o, para evitar rompimentos, e o controle dos recalques devidos ao adensamento. <\/P>\r\n<P>Acerca da constru\u00e7\u00e3o de aterros sobre solos moles, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":131,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 133"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/789165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Agregados com alto teor de cloretos provocam o retardamento da pega em concretos, o que permite melhor trabalhabilidade com esse material.","provas":[{"id":23360,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":789167,"hashId":"8bc7e140284b6d1c165f2c9b7d028c4e","enunciado":"Agregados com alto teor de cloretos provocam o retardamento\r\nda pega em concretos, o que permite melhor trabalhabilidade\r\ncom esse material.","resposta":2728314,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das caracter\u00edsticas f\u00edsicas dos materiais, julgue os itens que se seguem.","id":330733,"enunciado":"A respeito das caracter\u00edsticas f\u00edsicas dos materiais, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":134,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 134 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/789167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em pontes sobre vales, se os solos das encostas forem rijos, a laje de transi\u00e7\u00e3o pode ser relativamente curta, desde que a fun\u00e7\u00e3o dessa laje seja apenas a de compensar a depress\u00e3o localizada diretamente atr\u00e1s do encontro.","provas":[{"id":23360,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":789179,"hashId":"c56e61e6ed1137eff66d8c9653b50c5c","enunciado":"Em pontes sobre vales, se os solos das encostas forem rijos, a\r\nlaje de transi\u00e7\u00e3o pode ser relativamente curta, desde que a\r\nfun\u00e7\u00e3o dessa laje seja apenas a de compensar a depress\u00e3o\r\nlocalizada diretamente atr\u00e1s do encontro.","resposta":2728337,"anulada":false,"rotulo":146,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728337,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728338,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s constru\u00e7\u00f5es de obras especiais, julgue os itens subsecutivos.","id":330736,"enunciado":"No que se refere \u00e0s constru\u00e7\u00f5es de obras especiais, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":145,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 145 a 146"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/789179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de receitas por categoria econ\u00f4mica visa permitir a identifica\u00e7\u00e3o dos recursos em fun\u00e7\u00e3o do seu fato gerador, sendo sempre classificadas como receitas de capital as receitas financeiras provenientes de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado.","provas":[{"id":23360,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":789207,"hashId":"7d1ae7b2bb5c5a04fd050102d36f5083","enunciado":"A classifica\u00e7\u00e3o de receitas por categoria econ\u00f4mica visa\r\npermitir a identifica\u00e7\u00e3o dos recursos em fun\u00e7\u00e3o do seu fato\r\ngerador, sendo sempre classificadas como receitas de capital\r\nas receitas financeiras provenientes de outras pessoas de direito\r\np\u00fablico ou privado.","resposta":2728394,"anulada":false,"rotulo":174,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":330745,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico no Brasil, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":173,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 173 a 177"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"},{"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/789207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CMMI, ao prover as organiza\u00e7\u00f5es com os elementos essenciais de processos efetivos que melhoram o desempenho; identificar os pontos fortes e as fraquezas da organiza\u00e7\u00e3o; e promover as mudan\u00e7as que transformam as fraquezas em pontos fortes, adota uma abordagem de melhoria de processo de software.","provas":[{"id":23361,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":789224,"hashId":"8639b3794266bbe2d9eeb8978e453c2f","enunciado":"O CMMI, ao prover as organiza\u00e7\u00f5es com os elementos\r\nessenciais de processos efetivos que melhoram o desempenho;\r\nidentificar os pontos fortes e as fraquezas da organiza\u00e7\u00e3o; e\r\npromover as mudan\u00e7as que transformam as fraquezas em\r\npontos fortes, adota uma abordagem de melhoria de processo\r\nde software.","resposta":2728427,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da qualidade de software, julgue os itens subsequentes, em rela\u00e7\u00e3o ao CMMI.","id":330751,"enunciado":"Acerca da qualidade de software, julgue os itens subsequentes, em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao CMMI.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/789224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de determinado processo de gerenciamento de servi\u00e7os prescinde da gera\u00e7\u00e3o de resultado ou produto exclusivos por esse processo.","provas":[{"id":23361,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":789231,"hashId":"b167c4920dab26f6bae25df9f572f825","enunciado":"A ado\u00e7\u00e3o de determinado processo de gerenciamento de\r\nservi\u00e7os prescinde da gera\u00e7\u00e3o de resultado ou produto\r\nexclusivos por esse processo.","resposta":2728442,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no ITIL, vers\u00e3o 3, julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a gerenciamento de servi\u00e7os.","id":330753,"enunciado":"Com base no ITIL, vers\u00e3o 3, julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a\r\ngerenciamento de servi\u00e7os.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/789231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No dom\u00ednio do COBIT denominado planejamento e organiza\u00e7\u00e3o, s\u00e3o definidas as quest\u00f5es operacionais ligadas ao emprego da TI no que se refere ao atendimento dos servi\u00e7os solicitados pelos clientes.","provas":[{"id":23361,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":789233,"hashId":"a737eb11e971bc73ebad362db9815d32","enunciado":"No dom\u00ednio do COBIT denominado planejamento e\r\norganiza\u00e7\u00e3o, s\u00e3o definidas as quest\u00f5es operacionais ligadas ao\r\nemprego da TI no que se refere ao atendimento dos servi\u00e7os\r\nsolicitados pelos clientes.","resposta":2728446,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 governan\u00e7a de TI orientada pelo COBIT, julgue os itens que se seguem.","id":330754,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 governan\u00e7a de TI orientada pelo COBIT, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/789233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O analista de um processo de neg\u00f3cios fundamenta-se, inicialmente, no modelo atual do neg\u00f3cio e, ap\u00f3s realizar an\u00e1lise, adota um modelo futuro, por meio do qual o cliente pode imaginar a vers\u00e3o do processo ap\u00f3s a revis\u00e3o.","provas":[{"id":23361,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":789236,"hashId":"30bd0d571dd7e87c99c3ddc9e25c23d9","enunciado":"O analista de um processo de neg\u00f3cios fundamenta-se,\r\ninicialmente, no modelo atual do neg\u00f3cio e, ap\u00f3s realizar\r\nan\u00e1lise, adota um modelo futuro, por meio do qual o cliente\r\npode imaginar a vers\u00e3o do processo ap\u00f3s a revis\u00e3o.","resposta":2728451,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que todo desenvolvimento de software pode ser entendido como um ciclo de solu\u00e7\u00e3o de problemas, julgue os itens a seguir, relativos a gerenciamento de processos de neg\u00f3cio.","id":330755,"enunciado":"Considerando que todo desenvolvimento de software pode ser\r\nentendido como um ciclo de solu\u00e7\u00e3o de problemas, julgue os itens\r\na seguir, relativos a gerenciamento de processos de neg\u00f3cio.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/789236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os est\u00e1gios do processo de software incluem situa\u00e7\u00e3o atual, defini\u00e7\u00e3o do problema, desenvolvimento t\u00e9cnico e integra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23361,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":789239,"hashId":"a2ed096010d9e6d474cd5a2314df9bf4","enunciado":"Os est\u00e1gios do processo de software incluem situa\u00e7\u00e3o atual,\r\ndefini\u00e7\u00e3o do problema, desenvolvimento t\u00e9cnico e integra\u00e7\u00e3o\r\nda solu\u00e7\u00e3o.","resposta":2728457,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que todo desenvolvimento de software pode ser entendido como um ciclo de solu\u00e7\u00e3o de problemas, julgue os itens a seguir, relativos a gerenciamento de processos de neg\u00f3cio.","id":330755,"enunciado":"Considerando que todo desenvolvimento de software pode ser\r\nentendido como um ciclo de solu\u00e7\u00e3o de problemas, julgue os itens\r\na seguir, relativos a gerenciamento de processos de neg\u00f3cio.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/789239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento de software no RUP organiza-se em seis fases: planejamento, levantamento de requisitos, an\u00e1lise, implementa\u00e7\u00e3o, testes e implanta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23361,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":789240,"hashId":"8bbdc38d34e17a3f495ce717757d066f","enunciado":"O desenvolvimento de software no RUP organiza-se em seis\r\nfases: planejamento, levantamento de requisitos, an\u00e1lise,\r\nimplementa\u00e7\u00e3o, testes e implanta\u00e7\u00e3o.","resposta":2728460,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728459,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728460,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de engenharia de software, julgue os itens subsecutivos.","id":330756,"enunciado":"Acerca de engenharia de software, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Acessibilidade","oab":false,"nome":"Conceitos de Acessibilidade","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":398540,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-acessibilidade"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/789240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Define-se custeio integral como a metodologia de custeio em que tanto os custos vari\u00e1veis como os custos fixos s\u00e3o atribu\u00eddos aos objetos de custo.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":788951,"hashId":"d3d5ca72ec1b3349b0c4a6c6821a862a","enunciado":"Define-se custeio integral como a metodologia de custeio em\r\nque tanto os custos vari\u00e1veis como os custos fixos s\u00e3o\r\natribu\u00eddos aos objetos de custo.","resposta":2727882,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727881,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2727882,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade de custos, importante ferramenta para a apura\u00e7\u00e3o de resultados e para a gest\u00e3o empresarial, julgue os itens que se seguem.","id":330659,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade de custos, importante ferramenta para\r\na apura\u00e7\u00e3o de resultados e para a gest\u00e3o empresarial, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-custeio-por-absorcao-e-custeio-variavel"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/788951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Antes de apurado o resultado do exerc\u00edcio corrente, a empresa apresentava-se com passivo a descoberto.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":788955,"hashId":"38833b7795f3f670bb795889cbbdf0d6","enunciado":"Antes de apurado o resultado do exerc\u00edcio corrente, a empresa\r\napresentava-se com passivo a descoberto.","resposta":2727890,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2727890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a tabela acima, em que s\u00e3o apresentados os dados hipot\u00e9ticos, em $, de determinada empresa, e que a al\u00edquota do IR e a contribui\u00e7\u00e3o sobre o lucro l\u00edquido dessa empresa sejam de 34%, sendo estes os \u00fanicos dados significativos para fins de levantamento de balan\u00e7o e apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, julgue os itens seguintes.","id":330660,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23358\/8.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a tabela acima, em que s\u00e3o apresentados os dados hipot\u00e9ticos, em $, de determinada empresa, e que a al\u00edquota do IR e a contribui\u00e7\u00e3o sobre o lucro l\u00edquido dessa empresa sejam de 34%, sendo estes os \u00fanicos dados significativos para fins de levantamento de balan\u00e7o e apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 104 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Servi\u00e7os","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Servi\u00e7os","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3979,"slug":"contabilidade-de-custos-operacoes-com-servicos"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/788955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio que essa empresa triplique o volume de vendas para que obtenha um lucro tr\u00eas vezes maior do que o atual sem alterar sua estrutura de custos ou seus pre\u00e7os.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":788962,"hashId":"09d297e28b121db5066d6895a72fa2af","enunciado":"\u00c9 necess\u00e1rio que essa empresa triplique o volume de vendas\r\npara que obtenha um lucro tr\u00eas vezes maior do que o atual sem\r\nalterar sua estrutura de custos ou seus pre\u00e7os.","resposta":2727904,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727903,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2727904,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que uma empresa industrial consuma 60% de sua receita de vendas com seus custos vari\u00e1veis, possuindo uma margem de contribui\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria de $ 30, e que essa empresa obtenha um lucro operacional l\u00edquido de $ 12.000 com a venda de 10.000 unidades, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":330662,"enunciado":"Considerando que uma empresa industrial consuma 60% de sua\r\nreceita de vendas com seus custos vari\u00e1veis, possuindo uma\r\nmargem de contribui\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria de $ 30, e que essa empresa\r\nobtenha um lucro operacional l\u00edquido de $ 12.000 com a venda de\r\n10.000 unidades, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ponto de Equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Ponto de Equil\u00edbrio","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-ponto-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/788962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais para fins de aproveitamento econ\u00f4mico devida aos estados, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios \u00e9 calculada sobre o valor total das receitas de vendas \u2014 exclu\u00eddos os tributos incidentes sobre a comercializa\u00e7\u00e3o do produto mineral, as despesas de transporte e as de seguros \u2014 obtido ap\u00f3s a \u00faltima etapa do processo de beneficiamento adotado e antes de sua transforma\u00e7\u00e3o industrial.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":788985,"hashId":"ba99a01f8b35be1c6c6da24cc3aec35b","enunciado":"A compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos\r\nminerais para fins de aproveitamento econ\u00f4mico devida aos\r\nestados, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios \u00e9 calculada sobre\r\no valor total das receitas de vendas \u2014 exclu\u00eddos os tributos\r\nincidentes sobre a comercializa\u00e7\u00e3o do produto mineral, as\r\ndespesas de transporte e as de seguros \u2014 obtido ap\u00f3s a \u00faltima\r\netapa do processo de beneficiamento adotado e antes de sua\r\ntransforma\u00e7\u00e3o industrial.","resposta":2727949,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2727950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos programas de integra\u00e7\u00e3o social e de forma\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PIS\/PASEP) e \u00e0s participa\u00e7\u00f5es governamentais, julgue os itens seguintes.","id":330669,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos programas de integra\u00e7\u00e3o social e de forma\u00e7\u00e3o do\r\npatrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PIS\/PASEP) e \u00e0s participa\u00e7\u00f5es\r\ngovernamentais, julgue os itens seguintes.","rotulo":132,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 132 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 7\/1970 - Institui o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. - PIS","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 7\/1970 - Institui o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. - PIS","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399735,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-7-1970-institui-o-programa-de-integracao-social-e-da-outras-providencias-pis"}],"slug":"legislacao-federal\/788985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 pessoa jur\u00eddica sujeita \u00e0 apura\u00e7\u00e3o da CSLL com base no resultado arbitrado em determinado ano-calend\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 assegurada a incid\u00eancia da CSLL com base no resultado ajustado relativa aos trimestres n\u00e3o submetidos ao arbitramento, ainda que disponha de escritura\u00e7\u00e3o exigida pela legisla\u00e7\u00e3o comercial e fiscal nestes per\u00edodos.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":788991,"hashId":"74dd580ded06f5ac11f0d9d122da277b","enunciado":"\u00c0 pessoa jur\u00eddica sujeita \u00e0 apura\u00e7\u00e3o da CSLL com base no\r\nresultado arbitrado em determinado ano-calend\u00e1rio n\u00e3o \u00e9\r\nassegurada a incid\u00eancia da CSLL com base no resultado\r\najustado relativa aos trimestres n\u00e3o submetidos ao\r\narbitramento, ainda que disponha de escritura\u00e7\u00e3o exigida pela\r\nlegisla\u00e7\u00e3o comercial e fiscal nestes per\u00edodos.","resposta":2727962,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2727962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao imposto de renda de pessoa jur\u00eddica (IRPJ) e \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido (CSLL).","id":330670,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao imposto de renda de\r\npessoa jur\u00eddica (IRPJ) e \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido\r\n(CSLL).","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00b0 7.689\/1988 - Institui contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro das pessoas jur\u00eddicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00b0 7.689\/1988 - Institui contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro das pessoas jur\u00eddicas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397826,"slug":"legislacao-federal-lei-n-7-689-1988-institui-contribuicao-social-sobre-o-lucro-das-pessoas-juridicas-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/788991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor recebido por empregado a t\u00edtulo de participa\u00e7\u00e3o nos lucros ou resultados sofre incid\u00eancia de IRRF, que \u00e9 tributado juntamente com os demais rendimentos recebidos no m\u00eas.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":788997,"hashId":"d2aa388841dc0fed5310fbf5edb928db","enunciado":"O valor recebido por empregado a t\u00edtulo de participa\u00e7\u00e3o nos\r\nlucros ou resultados sofre incid\u00eancia de IRRF, que \u00e9 tributado\r\njuntamente com os demais rendimentos recebidos no m\u00eas.","resposta":2727974,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2727974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do imposto de renda retido na fonte (IRRF) e do imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o (ICMS), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":330671,"enunciado":"A respeito do imposto de renda retido na fonte (IRRF) e do imposto\r\nsobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre\r\npresta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal\r\ne de comunica\u00e7\u00e3o (ICMS), julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 144"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Imposto de Renda retido na fonte","oab":false,"nome":"Imposto de Renda retido na fonte","pai":412082,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412113,"slug":"contabilidade-publica-imposto-de-renda-retido-na-fonte"}],"slug":"contabilidade-publica\/788997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a entre a arrecada\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria dos governos municipais e as necessidades de gasto desses governos tende a se tornar cada vez maior.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":789000,"hashId":"7b8c2152a8c5de8f0e630c84c080f4ad","enunciado":"A diferen\u00e7a entre a arrecada\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria dos governos\r\nmunicipais e as necessidades de gasto desses governos tende\r\na se tornar cada vez maior.","resposta":2727979,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2727980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a atua\u00e7\u00e3o governamental no que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens que se seguem.","id":330672,"enunciado":"Considerando a atua\u00e7\u00e3o governamental no que se refere \u00e0\r\nadministra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":145,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 145 a 147"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Atividade Financeira do Estado","oab":false,"nome":"Atividade Financeira do Estado","pai":405627,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405629,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-atividade-financeira-do-estado"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/789000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o institucional da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, uma vez institu\u00edda, deve servir de base para todos os exerc\u00edcios financeiros seguintes, at\u00e9 que venha a ser alterada por norma competente futura.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":789004,"hashId":"917b7e8849f274f0e4fb2030d972a5b3","enunciado":"A classifica\u00e7\u00e3o institucional da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, uma vez\r\ninstitu\u00edda, deve servir de base para todos os exerc\u00edcios\r\nfinanceiros seguintes, at\u00e9 que venha a ser alterada por norma\r\ncompetente futura.","resposta":2727987,"anulada":false,"rotulo":151,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2727988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A correta execu\u00e7\u00e3o do programa de trabalho expresso na lei or\u00e7ament\u00e1ria pressup\u00f5e a exist\u00eancia de um arcabou\u00e7o t\u00e9cnico e conceitual muito bem definido. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":330674,"enunciado":"A correta execu\u00e7\u00e3o do programa de trabalho expresso na lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria pressup\u00f5e a exist\u00eancia de um arcabou\u00e7o t\u00e9cnico e\r\nconceitual muito bem definido. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue\r\nos seguintes itens.","rotulo":150,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 150 a 152"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quantitativa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quantitativa","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405650,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-quantitativa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/789004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a Uni\u00e3o instituir um plano nacional de preven\u00e7\u00e3o de desastres naturais, esse plano dever\u00e1 estar obrigatoriamente submetido \u00e0s regras, metas e objetivos estabelecidos no plano plurianual.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":789005,"hashId":"20accbf47515711a58fe5f3e3349713e","enunciado":"Se a Uni\u00e3o instituir um plano nacional de preven\u00e7\u00e3o de\r\ndesastres naturais, esse plano dever\u00e1 estar obrigatoriamente\r\nsubmetido \u00e0s regras, metas e objetivos estabelecidos no plano\r\nplurianual.","resposta":2727989,"anulada":false,"rotulo":152,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2727989,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2727990,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A correta execu\u00e7\u00e3o do programa de trabalho expresso na lei or\u00e7ament\u00e1ria pressup\u00f5e a exist\u00eancia de um arcabou\u00e7o t\u00e9cnico e conceitual muito bem definido. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":330674,"enunciado":"A correta execu\u00e7\u00e3o do programa de trabalho expresso na lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria pressup\u00f5e a exist\u00eancia de um arcabou\u00e7o t\u00e9cnico e\r\nconceitual muito bem definido. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue\r\nos seguintes itens.","rotulo":150,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 150 a 152"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/789005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se determinado hospital p\u00fablico assinar contrato com empresa sediada no exterior para o fornecimento de equipamento de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e, at\u00e9 o final do exerc\u00edcio em que o contrato tenha sido assinado, o equipamento ainda n\u00e3o tiver sido fornecido, os recursos correspondentes a essa compra n\u00e3o poder\u00e3o ser inscritos em restos a pagar.","provas":[{"id":23358,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":789015,"hashId":"1779c8b5a1c2e980eb478c32e2f6e9ec","enunciado":"Se determinado hospital p\u00fablico assinar contrato com empresa\r\nsediada no exterior para o fornecimento de equipamento de\r\nresson\u00e2ncia magn\u00e9tica e, at\u00e9 o final do exerc\u00edcio em que o\r\ncontrato tenha sido assinado, o equipamento ainda n\u00e3o tiver\r\nsido fornecido, os recursos correspondentes a essa compra n\u00e3o\r\npoder\u00e3o ser inscritos em restos a pagar.","resposta":2728010,"anulada":false,"rotulo":162,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de despesa p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":330677,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de despesa p\u00fablica, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":159,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 159 a 162"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/789015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Excepcionalmente, antes de decretar a interven\u00e7\u00e3o federal, o presidente da Rep\u00fablica, a fim de restabelecer a normalidade, pode suspender a execu\u00e7\u00e3o do ato impugnado; contudo, caso essa medida n\u00e3o seja suficiente para o restabelecimento da normalidade, cabe, ainda, ao presidente da Rep\u00fablica, sem qualquer interfer\u00eancia, decretar a interven\u00e7\u00e3o federal.","provas":[{"id":23359,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":789037,"hashId":"91ee429bbb76df059ebdea33a38cb0cf","enunciado":"Excepcionalmente, antes de decretar a interven\u00e7\u00e3o federal, o\r\npresidente da Rep\u00fablica, a fim de restabelecer a normalidade,\r\npode suspender a execu\u00e7\u00e3o do ato impugnado; contudo, caso\r\nessa medida n\u00e3o seja suficiente para o restabelecimento da\r\nnormalidade, cabe, ainda, ao presidente da Rep\u00fablica, sem\r\nqualquer interfer\u00eancia, decretar a interven\u00e7\u00e3o federal.","resposta":2728054,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na CF, s\u00e3o previstas situa\u00e7\u00f5es excepcionais, de anormalidade, em que \u00e9 poss\u00edvel suprimir a autonomia dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios. Uma das formas de supress\u00e3o dessa autonomia consiste na interven\u00e7\u00e3o, instituto t\u00edpico da estrutura do Estado Federal, fundado no afastamento tempor\u00e1rio da atua\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma da entidade federativa. A respeito da interven\u00e7\u00e3o, julgue o item a seguir.","id":330686,"enunciado":"Na CF, s\u00e3o previstas situa\u00e7\u00f5es excepcionais, de anormalidade, em\r\nque \u00e9 poss\u00edvel suprimir a autonomia dos estados, do Distrito\r\nFederal e dos munic\u00edpios. Uma das formas de supress\u00e3o dessa\r\nautonomia consiste na interven\u00e7\u00e3o, instituto t\u00edpico da estrutura do\r\nEstado Federal, fundado no afastamento tempor\u00e1rio da atua\u00e7\u00e3o\r\naut\u00f4noma da entidade federativa. A respeito da interven\u00e7\u00e3o, julgue\r\no item a seguir.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/789037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um deputado federal impetrou mandado de seguran\u00e7a contra ato do presidente da C\u00e2mara dos Deputados, alegando viola\u00e7\u00e3o de normas do Regimento Interno da Casa relacionadas \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o de emendas constitucionais. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o mandado de seguran\u00e7a deve ser conhecido, uma vez que o ato do deputado federal \u00e9 resultado do exerc\u00edcio do controle pr\u00e9vio ou preventivo, cuja execu\u00e7\u00e3o \u00e9 de responsabilidade do Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":23359,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":789039,"hashId":"3ee1222f211bfe4d14b1e256a0df76af","enunciado":"Um deputado federal impetrou mandado de seguran\u00e7a contra\r\nato do presidente da C\u00e2mara dos Deputados, alegando viola\u00e7\u00e3o\r\nde normas do Regimento Interno da Casa relacionadas \u00e0\r\ntramita\u00e7\u00e3o de emendas constitucionais. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o\r\nmandado de seguran\u00e7a deve ser conhecido, uma vez que o ato\r\ndo deputado federal \u00e9 resultado do exerc\u00edcio do controle pr\u00e9vio\r\nou preventivo, cuja execu\u00e7\u00e3o \u00e9 de responsabilidade do Poder\r\nJudici\u00e1rio.","resposta":2728058,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens que se seguem, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva acerca de controle de constitucionalidade, a ser julgada com base na CF e na jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF).","id":330687,"enunciado":"Em cada um dos itens que se seguem, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva acerca de controle de\r\nconstitucionalidade, a ser julgada com base na CF e na\r\njurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF).","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"}],"slug":"direito-constitucional\/789039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Admite-se desmembramento de munic\u00edpio, com base unicamente em lei estadual, desde que tenha sido elaborado e divulgado o estudo de viabilidade municipal com respaldo de parecer favor\u00e1vel ao desmembramento.","provas":[{"id":23359,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":789040,"hashId":"f0a0a3c2f8716be59dc4f4c518191d67","enunciado":"Admite-se desmembramento de munic\u00edpio, com base\r\nunicamente em lei estadual, desde que tenha sido elaborado e\r\ndivulgado o estudo de viabilidade municipal com respaldo de\r\nparecer favor\u00e1vel ao desmembramento.","resposta":2728060,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2728059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2728060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o entendimento do STF, julgue o item seguinte, relativo \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do estado.","id":330688,"enunciado":"Considerando o entendimento do STF, julgue o item seguinte,\r\nrelativo \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do estado.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/789040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado, a CF deve ser classificada como anal\u00edtica.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788592,"hashId":"6ca5c2da2cd5bacbd81a60b18fd0e769","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado, a CF deve ser classificada como\r\nanal\u00edtica.","resposta":2726852,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais, \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es e ao conceito de constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":330567,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais, \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es e ao\r\nconceito de constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/788592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo \u201cseguran\u00e7a\u201d, em ambos os artigos, trata da seguran\u00e7a p\u00fablica, que \u00e9 direito fundamental social a ser protegido pelo Estado por meio de atua\u00e7\u00e3o positiva e ostensiva, inclusive da PRF.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788594,"hashId":"75369f03670deb1f79a10b14439658c3","enunciado":"O termo \u201cseguran\u00e7a\u201d, em ambos os artigos, trata da seguran\u00e7a\r\np\u00fablica, que \u00e9 direito fundamental social a ser protegido pelo\r\nEstado por meio de atua\u00e7\u00e3o positiva e ostensiva, inclusive da\r\nPRF.","resposta":2726856,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Art. 5.\u00ba Todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade (...) Art. 6.\u00ba S\u00e3o direitos sociais a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e a assist\u00eancia aos desamparados, na forma desta Constitui\u00e7\u00e3o. Considerando os artigos da CF transcritos acima, bem como a doutrina e a jurisprud\u00eancia acerca desses artigos, julgue os itens que se seguem.","id":330568,"enunciado":"<P>Art. 5.\u00ba Todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade (...) Art. 6.\u00ba S\u00e3o direitos sociais a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e a assist\u00eancia aos desamparados, na forma desta Constitui\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Considerando os artigos da CF transcritos acima, bem como a doutrina e a jurisprud\u00eancia acerca desses artigos, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/788594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar, em recurso extraordin\u00e1rio, a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788604,"hashId":"faa1094cea701b34489104d2169bef22","enunciado":"Compete ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar, em\r\nrecurso extraordin\u00e1rio, a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.","resposta":2726876,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca dos Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio.","id":330572,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca dos Poderes Legislativo, Executivo\r\ne Judici\u00e1rio.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/788604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O advogado-geral da Uni\u00e3o, chefe da advocacia-geral da Uni\u00e3o, \u00e9 cargo de livre nomea\u00e7\u00e3o pelo presidente da Rep\u00fablica, entre brasileiros maiores de trinta e cinco anos, de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788608,"hashId":"53ea47da83be4c939813e35b5b014a35","enunciado":"O advogado-geral da Uni\u00e3o, chefe da advocacia-geral da\r\nUni\u00e3o, \u00e9 cargo de livre nomea\u00e7\u00e3o pelo presidente da\r\nRep\u00fablica, entre brasileiros maiores de trinta e cinco anos, de\r\nnot\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral.","resposta":2726884,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726883,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726884,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do estado e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os itens seguintes.","id":330573,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do estado e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0\r\njusti\u00e7a, julgue os itens seguintes.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","oab":true,"nome":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405283,"slug":"direito-constitucional-advocacia-publica-artigos-131-e-132-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/788608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que um particular vinculado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica por meio de um contrato descumpra as obriga\u00e7\u00f5es contratuais que assumiu. Nesse caso, a administra\u00e7\u00e3o pode, no exerc\u00edcio do poder disciplinar, punir o particular.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788619,"hashId":"de15d46fed6b4a121b5587ea89d3da5e","enunciado":"Suponha que um particular vinculado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\npor meio de um contrato descumpra as obriga\u00e7\u00f5es contratuais\r\nque assumiu. Nesse caso, a administra\u00e7\u00e3o pode, no exerc\u00edcio do\r\npoder disciplinar, punir o particular.","resposta":2726905,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726905,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726906,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos poderes da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":330576,"enunciado":"No que se refere aos poderes da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/788619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base nas linhas horizontais que cortam as caixas do diagrama apresentado, conclui-se corretamente que a m\u00e9dia das concentra\u00e7\u00f5es de chumbo encontradas no sangue das pessoas do sexo feminino que trabalham em postos de combust\u00edvel do referido munic\u00edpio brasileiro \u00e9 inferior \u00e0 m\u00e9dia das concentra\u00e7\u00f5es dessa mesma subst\u00e2ncia no sangue das pessoas do sexo masculino que trabalham nesses postos de combust\u00edvel.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788645,"hashId":"09a2d617249652c7838282fecd767634","enunciado":"Com base nas linhas horizontais que cortam as caixas do\r\ndiagrama apresentado, conclui-se corretamente que a m\u00e9dia das\r\nconcentra\u00e7\u00f5es de chumbo encontradas no sangue das pessoas\r\ndo sexo feminino que trabalham em postos de combust\u00edvel do\r\nreferido munic\u00edpio brasileiro \u00e9 inferior \u00e0 m\u00e9dia das\r\nconcentra\u00e7\u00f5es dessa mesma subst\u00e2ncia no sangue das pessoas\r\ndo sexo masculino que trabalham nesses postos de combust\u00edvel.","resposta":2726958,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726957,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726958,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em decorr\u00eancia do desenvolvimento urbano e tecnol\u00f3gico, tem-se a preocupa\u00e7\u00e3o de monitorar os efeitos nocivos da polui\u00e7\u00e3o ambiental sobre a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o urbana. A figura acima mostra o diagrama de caixa (box-plot) que descreve a distribui\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de chumbo no sangue, em &#956;g\u00b7dL!1, obtida com base em uma amostra aleat\u00f3ria de 200 pessoas do sexo masculino e de 100 pessoas do sexo feminino que trabalham em postos de combust\u00edvel localizados em determinado munic\u00edpio brasileiro. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 106 a 111.","id":330584,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23354\/8.gif><\/P>\r\n<P>Em decorr\u00eancia do desenvolvimento urbano e tecnol\u00f3gico, tem-se a preocupa\u00e7\u00e3o de monitorar os efeitos nocivos da polui\u00e7\u00e3o ambiental sobre a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o urbana. A figura acima mostra o diagrama de caixa (box-plot) que descreve a distribui\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de chumbo no sangue, em &#956;g\u00b7dL!1, obtida com base em uma amostra aleat\u00f3ria de 200 pessoas do sexo masculino e de 100 pessoas do sexo feminino que trabalham em postos de combust\u00edvel localizados em determinado munic\u00edpio brasileiro. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 106 a 111.<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Box Plot","oab":false,"nome":"Box Plot","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7187,"slug":"estatistica-box-plot"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"}],"slug":"estatistica\/788645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto inferir que a probabilidade de haver, em determinado dia, 10 ou mais acidentes que envolvam motocicletas no referido local \u00e9 estritamente inferior a 0,5.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788656,"hashId":"f34ea4a568d1cd0c6ea17298a065b82e","enunciado":"\u00c9 correto inferir que a probabilidade de haver, em determinado\r\ndia, 10 ou mais acidentes que envolvam motocicletas no\r\nreferido local \u00e9 estritamente inferior a 0,5.","resposta":2726979,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima apresenta as estat\u00edsticas produzidas em um levantamento acerca do n\u00famero di\u00e1rio de acidentes que envolvem motocicletas em determinado local. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":330586,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23354\/11.gif><\/P>\r\n<P>A tabela acima apresenta as estat\u00edsticas produzidas em um levantamento acerca do n\u00famero di\u00e1rio de acidentes que envolvem motocicletas em determinado local. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/788656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","descricao":"UNIJUI - Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","sigla":"UNIJUI","oab":false,"id":503}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Hannah Arendt (1996), embora a qualifica\u00e7\u00e3o profissional seja indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da autoridade docente na sala de aula, a qualifica\u00e7\u00e3o, por maior que seja, nunca engendra por si s\u00f3 autoridade. Nesta \u00f3tica, defende que:","provas":[{"id":23429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","descricao":"UNIJUI - Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","sigla":"UNIJUI","oab":false,"id":503},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2012-unijui-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UNIJUI - Prefeitura de Santa Rosa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":793220,"hashId":"7c34e2a939eac733c0d9600838c8e425","enunciado":"Para Hannah Arendt (1996), embora a qualifica\u00e7\u00e3o profissional seja\r\nindispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da autoridade docente na sala de aula, a\r\nqualifica\u00e7\u00e3o, por maior que seja, nunca engendra por si s\u00f3 autoridade. Nesta \u00f3tica,\r\ndefende que:","resposta":2737652,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a qualifica\u00e7\u00e3o do professor consiste em conhecer o mundo e ser capaz de instruir os outros acerca deste, por\u00e9m, sua autoridade se assenta na responsabilidade que ele assume por este mundo. Em face da crian\u00e7a, \u00e9 como se ele fosse um representante de todos os habitantes adultos, apontando os detalhes e dizendo \u00e0 crian\u00e7a: - Isso \u00e9 o nosso mundo.","id":2737652,"corpo":"a qualifica\u00e7\u00e3o do professor consiste em conhecer o mundo e ser capaz de\r\ninstruir os outros acerca deste, por\u00e9m, sua autoridade se assenta na\r\nresponsabilidade que ele assume por este mundo. Em face da crian\u00e7a, \u00e9 como\r\nse ele fosse um representante de todos os habitantes adultos, apontando os\r\ndetalhes e dizendo \u00e0 crian\u00e7a: - Isso \u00e9 o nosso mundo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a quest\u00e3o da autoridade, para al\u00e9m da qualifica\u00e7\u00e3o stricto sensu do professor, passa a se configurar como o ponto nevr\u00e1lgico da \u00e9tica docente, reguladora primordial do trabalho pedag\u00f3gico e, portanto, condi\u00e7\u00e3o fundamental \u00e0 aprendizagem.","id":2737653,"corpo":"a quest\u00e3o da autoridade, para al\u00e9m da qualifica\u00e7\u00e3o stricto sensu do professor,\r\npassa a se configurar como o ponto nevr\u00e1lgico da \u00e9tica docente, reguladora\r\nprimordial do trabalho pedag\u00f3gico e, portanto, condi\u00e7\u00e3o fundamental \u00e0\r\naprendizagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o da escola \u00e9 ensinar \u00e0s crian\u00e7as como o mundo \u00e9, e n\u00e3o instru\u00ed-las na arte de viver. Dado que o mundo \u00e9 velho, sempre mais que elas mesmas, a aprendizagem volta-se inevitavelmente para o futuro, n\u00e3o importa o quanto a vida seja transcorrida no presente.","id":2737654,"corpo":"a fun\u00e7\u00e3o da escola \u00e9 ensinar \u00e0s crian\u00e7as como o mundo \u00e9, e n\u00e3o instru\u00ed-las na\r\narte de viver. Dado que o mundo \u00e9 velho, sempre mais que elas mesmas, a\r\naprendizagem volta-se inevitavelmente para o futuro, n\u00e3o importa o quanto a\r\nvida seja transcorrida no presente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a crise da autoridade na educa\u00e7\u00e3o guarda a mais estreita conex\u00e3o com a crise da modernidade, ou seja, com a crise de nossa atitude perante o \u00e2mbito do futuro.","id":2737655,"corpo":"a crise da autoridade na educa\u00e7\u00e3o guarda a mais estreita conex\u00e3o com a crise\r\nda modernidade, ou seja, com a crise de nossa atitude perante o \u00e2mbito do\r\nfuturo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 sobremodo dif\u00edcil para o educador arcar com esse aspecto da crise moderna, pois \u00e9 de seu of\u00edcio servir como mediador entre o velho e o novo, de tal modo que sua pr\u00f3pria profiss\u00e3o lhe exige um respeito extraordin\u00e1rio pelo presente.","id":2737656,"corpo":"\u00e9 sobremodo dif\u00edcil para o educador arcar com esse aspecto da crise moderna,\r\npois \u00e9 de seu of\u00edcio servir como mediador entre o velho e o novo, de tal modo\r\nque sua pr\u00f3pria profiss\u00e3o lhe exige um respeito extraordin\u00e1rio pelo presente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":331862,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/793220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","descricao":"UNIJUI - Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","sigla":"UNIJUI","oab":false,"id":503}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 tarefa dos educadores organizar o espa\u00e7o e o tempo das escolas infantis, sempre levando em conta o objetivo de proporcionar o desenvolvimento das crian\u00e7as. Maria Carmen Silveira Barbosa e Maria da Gra\u00e7a Souza Horn pesquisam a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e do tempo na escola infantil e afirmam:","provas":[{"id":23429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","descricao":"UNIJUI - Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","sigla":"UNIJUI","oab":false,"id":503},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2012-unijui-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UNIJUI - Prefeitura de Santa Rosa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":793221,"hashId":"527babacba827a436e6e69c2c7a81014","enunciado":"\u00c9 tarefa dos educadores organizar o espa\u00e7o e o tempo das escolas infantis,\r\nsempre levando em conta o objetivo de proporcionar o desenvolvimento das\r\ncrian\u00e7as. Maria Carmen Silveira Barbosa e Maria da Gra\u00e7a Souza Horn pesquisam a\r\norganiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e do tempo na escola infantil e afirmam:","resposta":2737660,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organizar o cotidiano das crian\u00e7as da Educa\u00e7\u00e3o Infantil pressup\u00f5e pensar que o estabelecimento de uma sequ\u00eancia b\u00e1sica de atividades di\u00e1rias \u00e9, antes de mais nada, o resultado da leitura que fazemos do nosso grupo de crian\u00e7as, a partir, principalmente, de seus interesses.","id":2737657,"corpo":"organizar o cotidiano das crian\u00e7as da Educa\u00e7\u00e3o Infantil pressup\u00f5e pensar que o\r\nestabelecimento de uma sequ\u00eancia b\u00e1sica de atividades di\u00e1rias \u00e9, antes de mais\r\nnada, o resultado da leitura que fazemos do nosso grupo de crian\u00e7as, a partir,\r\nprincipalmente, de seus interesses.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que este conhecimento \u00e9 fundamental na estrutura\u00e7\u00e3o do ambiente escolar j\u00e1 que considera o trabalho que a professora pretende desenvolver.","id":2737658,"corpo":"que este conhecimento \u00e9 fundamental na estrutura\u00e7\u00e3o do ambiente escolar j\u00e1\r\nque considera o trabalho que a professora pretende desenvolver.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que s\u00e3o necess\u00e1rios momentos \u00fanicos, organizados de acordo com as necessidades biol\u00f3gicas, psicol\u00f3gicas, sociais e hist\u00f3ricas das crian\u00e7as.","id":2737659,"corpo":"que s\u00e3o necess\u00e1rios momentos \u00fanicos, organizados de acordo com as\r\nnecessidades biol\u00f3gicas, psicol\u00f3gicas, sociais e hist\u00f3ricas das crian\u00e7as.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o modo como organizamos materiais e m\u00f3veis, e a forma como crian\u00e7as e adultos ocupam esse espa\u00e7o e como interagem com ele s\u00e3o reveladores de uma concep\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.","id":2737660,"corpo":"o modo como organizamos materiais e m\u00f3veis, e a forma como crian\u00e7as e\r\nadultos ocupam esse espa\u00e7o e como interagem com ele s\u00e3o reveladores de uma\r\nconcep\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deveria-se considerar as necessidades relacionadas ao repouso, alimenta\u00e7\u00e3o, higiene de cada crian\u00e7a, levando-se em conta sua faixa et\u00e1ria e suas caracter\u00edsticas pessoais, assim como as expectativas da fam\u00edlia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escola.","id":2737661,"corpo":"deveria-se considerar as necessidades relacionadas ao repouso, alimenta\u00e7\u00e3o,\r\nhigiene de cada crian\u00e7a, levando-se em conta sua faixa et\u00e1ria e suas\r\ncaracter\u00edsticas pessoais, assim como as expectativas da fam\u00edlia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nescola.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":331862,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/793221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","descricao":"UNIJUI - Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","sigla":"UNIJUI","oab":false,"id":503}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os s\u00e9culos XIX e XX estabeleceram um corpo de saberes e fazeres que possibilitaram tanto a constru\u00e7\u00e3o social do conceito de inf\u00e2ncia como a constitui\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil e de pedagogias para educ\u00e1-la e cuid\u00e1-la. \u00c9 considerada n\u00facleo central em que operam essas pedagogias:","provas":[{"id":23429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","descricao":"UNIJUI - Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","sigla":"UNIJUI","oab":false,"id":503},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2012-unijui-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UNIJUI - Prefeitura de Santa Rosa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":793225,"hashId":"bc68230475017c19808a8f2eb6c136e6","enunciado":"Os s\u00e9culos XIX e XX estabeleceram um corpo de saberes e fazeres que\r\npossibilitaram tanto a constru\u00e7\u00e3o social do conceito de inf\u00e2ncia como a constitui\u00e7\u00e3o\r\nde institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil e de pedagogias para educ\u00e1-la e cuid\u00e1-la. \u00c9\r\nconsiderada n\u00facleo central em que operam essas pedagogias:","resposta":2737680,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os sociais adequados para a educa\u00e7\u00e3o e cuidado das crian\u00e7as.","id":2737677,"corpo":"a organiza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os sociais adequados para a educa\u00e7\u00e3o e cuidado das\r\ncrian\u00e7as.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o nascimento de um profissional para atuar na educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":2737678,"corpo":"o nascimento de um profissional para atuar na educa\u00e7\u00e3o infantil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sele\u00e7\u00e3o de metodologias e de conte\u00fado.","id":2737679,"corpo":"a sele\u00e7\u00e3o de metodologias e de conte\u00fado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a categoria rotina.","id":2737680,"corpo":"a categoria rotina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o da vida cotidiana das institui\u00e7\u00f5es e das pessoas sob a forma de rotina.","id":2737681,"corpo":"a organiza\u00e7\u00e3o da vida cotidiana das institui\u00e7\u00f5es e das pessoas sob a forma de\r\nrotina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":331862,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/793225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","descricao":"UNIJUI - Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","sigla":"UNIJUI","oab":false,"id":503}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para elas, o conceito de g\u00eanero caracteriza-se como uma constru\u00e7\u00e3o social e hist\u00f3rica dos sexos, pois o car\u00e1ter social e relacional dos dois sexos, consequentemente a constru\u00e7\u00e3o da masculinidade e da feminilidade, s\u00e3o designados para rela\u00e7\u00f5es sociais entre homens e mulheres, desnaturalizando inferioridades biol\u00f3gicas e intelectuais. Refere-se a:","provas":[{"id":23429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","descricao":"UNIJUI - Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","sigla":"UNIJUI","oab":false,"id":503},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2012-unijui-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UNIJUI - Prefeitura de Santa Rosa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":793238,"hashId":"d4d57bd51b69bfc80c489cc44a5326bd","enunciado":"Para elas, o conceito de g\u00eanero caracteriza-se como uma constru\u00e7\u00e3o social e\r\nhist\u00f3rica dos sexos, pois o car\u00e1ter social e relacional dos dois sexos,\r\nconsequentemente a constru\u00e7\u00e3o da masculinidade e da feminilidade, s\u00e3o\r\ndesignados para rela\u00e7\u00f5es sociais entre homens e mulheres, desnaturalizando\r\ninferioridades biol\u00f3gicas e intelectuais. Refere-se a:","resposta":2737743,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e2nia Dauster (1996), Claudia Fonseca (1995), M\u00e1rcia Gobbi (2002).","id":2737742,"corpo":"T\u00e2nia Dauster (1996), Claudia Fonseca (1995), M\u00e1rcia Gobbi (2002).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Joan Scott (1995), Guacira Louro (2005), Jane Felipe (2005), Dagmar Meyer (2005).","id":2737743,"corpo":"Joan Scott (1995), Guacira Louro (2005), Jane Felipe (2005), Dagmar Meyer\r\n(2005).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tizuko Kishimoto (1997), Zilma Oliveira (1996), Maristela Angotti (1996).","id":2737744,"corpo":"Tizuko Kishimoto (1997), Zilma Oliveira (1996), Maristela Angotti (1996).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elisandra Godoi (2004), Maria Algebaile (1996).","id":2737745,"corpo":"Elisandra Godoi (2004), Maria Algebaile (1996).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maria Carmen Barbosa (2000), Carmem Craidy (2001).","id":2737746,"corpo":"Maria Carmen Barbosa (2000), Carmem Craidy (2001).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":331863,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/793238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a CF, a capital federal n\u00e3o \u00e9 um ente aut\u00f4nomo da Federa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788598,"hashId":"1daa76afcae852c12615278ce297d245","enunciado":"Segundo a CF, a capital federal n\u00e3o \u00e9 um ente aut\u00f4nomo da\r\nFedera\u00e7\u00e3o.","resposta":2726863,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, julgue os itens subsecutivos.","id":330570,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico administrativa da Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405236,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-municipios-criacao-incorporacao-fusao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/788598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um estado da Federa\u00e7\u00e3o que possua cinquenta e um deputados federais possuir\u00e1, necessariamente, setenta e seis deputados estaduais.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788600,"hashId":"bd1f31e1c10ccf02357f624e2ea7918b","enunciado":"Um estado da Federa\u00e7\u00e3o que possua cinquenta e um deputados\r\nfederais possuir\u00e1, necessariamente, setenta e seis deputados\r\nestaduais.","resposta":2726868,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, julgue os itens subsecutivos.","id":330570,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico administrativa da Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias recursais do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias recursais do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405250,"slug":"direito-constitucional-competencias-recursais-do-stf"}],"slug":"direito-constitucional\/788600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como a tabela mostrada apresenta sequ\u00eancia decrescente dos percentuais \u00e0 medida que o valor da quantidade Q aumenta, a distribui\u00e7\u00e3o descrita apresenta curtose negativa.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788641,"hashId":"ddcf1c93fb5300d020a80ad4181016f3","enunciado":"Como a tabela mostrada apresenta sequ\u00eancia decrescente dos\r\npercentuais \u00e0 medida que o valor da quantidade Q aumenta, a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o descrita apresenta curtose negativa.","resposta":2726950,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima mostra a distribui\u00e7\u00e3o da quantidade Q de pessoas transportadas, incluindo o condutor, por ve\u00edculo de passeio circulando em determinado munic\u00edpio, obtida como resultado de uma pesquisa feita nesse munic\u00edpio para se avaliar o sistema de transporte local. Nessa tabela, P representa a porcentagem dos ve\u00edculos de passeio circulando no munic\u00edpio que transportam Q pessoas, para Q = 1, ..., 5. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":330583,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23354\/7.gif><\/P>\r\n<P>A tabela acima mostra a distribui\u00e7\u00e3o da quantidade Q de pessoas transportadas, incluindo o condutor, por ve\u00edculo de passeio circulando em determinado munic\u00edpio, obtida como resultado de uma pesquisa feita nesse munic\u00edpio para se avaliar o sistema de transporte local. Nessa tabela, P representa a porcentagem dos ve\u00edculos de passeio circulando no munic\u00edpio que transportam Q pessoas, para Q = 1, ..., 5. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","oab":false,"nome":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","pai":416522,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7284,"slug":"estatistica-fator-de-correcao-para-populacao-finita"}],"slug":"estatistica\/788641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seriam mantidos os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical da ora\u00e7\u00e3o iniciada por \u201cDesde que\u201d (l.3), se a forma verbal \u201ccompra\u201d, nessa mesma linha, fosse substitu\u00edda por compre.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"},{"id":23352,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788368,"hashId":"0b6924ec556fbbabdf9b20b310deae12","enunciado":"Seriam mantidos os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical da ora\u00e7\u00e3o\r\niniciada por \u201cDesde que\u201d (l.3), se a forma verbal \u201ccompra\u201d,\r\nnessa mesma linha, fosse substitu\u00edda por compre.","resposta":2726404,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0 ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 11 a 21.","id":330502,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23352\/67.gif><\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia \u00e0 ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 11 a 21.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/788368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mant\u00eam-se a defer\u00eancia ao cargo e a observ\u00e2ncia aos preceitos do manual em apre\u00e7o ao se substituir, no vocativo, o trecho \u201cSr. Chefe\u201d por Dr. Diretor.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"},{"id":23352,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788380,"hashId":"d650496f8c8a3b98fae0c7a4f1d5b7bf","enunciado":"Mant\u00eam-se a defer\u00eancia ao cargo e a observ\u00e2ncia aos preceitos\r\ndo manual em apre\u00e7o ao se substituir, no vocativo, o trecho\r\n\u201cSr. Chefe\u201d por Dr. Diretor.","resposta":2726428,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constantes do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens que se seguem, relativos ao exemplo de memorando acima e a aspectos referentes a esse padr\u00e3o de documento.","id":330504,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23352\/41.gif\"><\/p>\r\n<p>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constantes do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens que se seguem, relativos ao exemplo de memorando acima e a aspectos referentes a esse padr\u00e3o de documento.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419625,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"},{"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419626,"slug":"redacao-oficial-vocativo"}],"slug":"redacao-oficial\/788380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ordenar ou permitir a realiza\u00e7\u00e3o de despesas n\u00e3o autorizadas em lei ou regulamento configura ato de improbidade administrativa que causa enriquecimento il\u00edcito.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"},{"id":23352,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788385,"hashId":"4b45e2824a6afcb709de13f8c343b45d","enunciado":"Ordenar ou permitir a realiza\u00e7\u00e3o de despesas n\u00e3o autorizadas\r\nem lei ou regulamento configura ato de improbidade\r\nadministrativa que causa enriquecimento il\u00edcito.","resposta":2726438,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de \u00e9tica e conduta p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":330505,"enunciado":"Acerca de \u00e9tica e conduta p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/788385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente, caber\u00e1 \u00e0 PRF, em casos de acidentes em rodovias federais, a ado\u00e7\u00e3o de procedimentos para a sua elucida\u00e7\u00e3o, inclusive, a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"},{"id":23352,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788391,"hashId":"9a806e558add2c9a54946dadaafe9240","enunciado":"Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente, caber\u00e1 \u00e0 PRF, em casos de\r\nacidentes em rodovias federais, a ado\u00e7\u00e3o de procedimentos\r\npara a sua elucida\u00e7\u00e3o, inclusive, a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias.","resposta":2726449,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o e nos preceitos constitucionais relativos \u00e0 Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF), julgue os subsecutivos.","id":330506,"enunciado":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o e nos preceitos constitucionais relativos \u00e0\r\nPol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF), julgue os subsecutivos.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PRF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PRF","pai":395671,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395673,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-prf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/788391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe estou h\u00e1 7 anos na faculdade e n\u00e3o tenho capacidade para assumir minhas responsabilidades, ent\u00e3o n\u00e3o tenho um m\u00ednimo de maturidade\u201d \u00e9 equivalente a \u201cSe eu tenho um m\u00ednimo de maturidade, ent\u00e3o n\u00e3o estou h\u00e1 7 anos na faculdade e tenho capacidade para assumir minhas responsabilidades\u201d.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"},{"id":23352,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788397,"hashId":"28ac8d43a270506d47d6ebb8e812a6bc","enunciado":"A proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe estou h\u00e1 7 anos na faculdade e n\u00e3o tenho\r\ncapacidade para assumir minhas responsabilidades, ent\u00e3o n\u00e3o\r\ntenho um m\u00ednimo de maturidade\u201d \u00e9 equivalente a \u201cSe eu tenho\r\num m\u00ednimo de maturidade, ent\u00e3o n\u00e3o estou h\u00e1 7 anos na\r\nfaculdade e tenho capacidade para assumir minhas\r\nresponsabilidades\u201d.","resposta":2726462,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726461,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726462,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem, visando ganhar um novo smartphone no dia das crian\u00e7as, apresentou \u00e0 sua m\u00e3e a seguinte argumenta\u00e7\u00e3o: \u201cM\u00e3e, se tenho 25 anos, moro com voc\u00ea e papai, dou despesas a voc\u00eas e dependo de mesada, ent\u00e3o eu n\u00e3o ajo como um homem da minha idade. Se estou h\u00e1 7 anos na faculdade e n\u00e3o tenho capacidade para assumir minhas responsabilidades, ent\u00e3o n\u00e3o tenho um m\u00ednimo de maturidade. Se n\u00e3o ajo como um homem da minha idade, sou tratado como crian\u00e7a. Se n\u00e3o tenho um m\u00ednimo de maturidade, sou tratado como crian\u00e7a. Logo, se sou tratado como crian\u00e7a, mere\u00e7o ganhar um novo smartphone no dia das crian\u00e7as\u201d. Com base nessa argumenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":330508,"enunciado":"<P>Um jovem, visando ganhar um novo smartphone no dia das crian\u00e7as, apresentou \u00e0 sua m\u00e3e a seguinte argumenta\u00e7\u00e3o: \u201cM\u00e3e, se tenho 25 anos, moro com voc\u00ea e papai, dou despesas a voc\u00eas e dependo de mesada, ent\u00e3o eu n\u00e3o ajo como um homem da minha idade. Se estou h\u00e1 7 anos na faculdade e n\u00e3o tenho capacidade para assumir minhas responsabilidades, ent\u00e3o n\u00e3o tenho um m\u00ednimo de maturidade. Se n\u00e3o ajo como um homem da minha idade, sou tratado como crian\u00e7a. Se n\u00e3o tenho um m\u00ednimo de maturidade, sou tratado como crian\u00e7a. Logo, se sou tratado como crian\u00e7a, mere\u00e7o ganhar um novo smartphone no dia das crian\u00e7as\u201d.<\/P>\r\n<P> Com base nessa argumenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/788397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da unidade, deve-se interpretar a Constitui\u00e7\u00e3o de modo a evitar contradi\u00e7\u00f5es entre suas normas.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788473,"hashId":"1baa2bb24fe247607f25babf3a086e1e","enunciado":"De acordo com o princ\u00edpio da unidade, deve-se interpretar a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o de modo a evitar contradi\u00e7\u00f5es entre suas normas.","resposta":2726613,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias e da interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":330532,"enunciado":"A respeito das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias e da\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional","pai":405208,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407558,"slug":"direito-constitucional-principios-da-interpretacao-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/788473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 incompat\u00edvel com o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal o estabelecimento de diferen\u00e7a de sal\u00e1rios em raz\u00e3o da idade do trabalhador.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788477,"hashId":"bf7cc78e49427f3f84c2c62074d0c821","enunciado":"\u00c9 incompat\u00edvel com o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal o\r\nestabelecimento de diferen\u00e7a de sal\u00e1rios em raz\u00e3o da idade do\r\ntrabalhador.","resposta":2726621,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726621,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726622,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes aos direitos sociais.","id":330533,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes aos direitos sociais.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/788477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 facultado aos estados recusar a matr\u00edcula, em seu sistema de ensino, de alunos provenientes de outros estados da Federa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788479,"hashId":"5735d754c77556bb2a1cb4081d15ce4c","enunciado":"\u00c9 facultado aos estados recusar a matr\u00edcula, em seu sistema de\r\nensino, de alunos provenientes de outros estados da Federa\u00e7\u00e3o.","resposta":2726626,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726625,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726626,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado brasileiro, julgue os itens subsecutivos.","id":330534,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado\r\nbrasileiro, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/788479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O contrato verbal realizado com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser\u00e1 v\u00e1lido se decorrer de circunst\u00e2ncias emergenciais.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788489,"hashId":"a70e2229955748b88a932b2bf2e19f75","enunciado":"O contrato verbal realizado com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser\u00e1\r\nv\u00e1lido se decorrer de circunst\u00e2ncias emergenciais.","resposta":2726646,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726645,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726646,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece, como regra, o procedimento licitat\u00f3rio para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os, especialmente para garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia e a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em estrita conformidade com os princ\u00edpios da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade e da probidade administrativa, entre outros, julgue os itens subsequentes, acerca da licita\u00e7\u00e3o e do contrato administrativo.","id":330537,"enunciado":"Tendo em vista que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece,\r\ncomo regra, o procedimento licitat\u00f3rio para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e\r\nservi\u00e7os, especialmente para garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio\r\nconstitucional da isonomia e a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa\r\npara a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em estrita conformidade com os\r\nprinc\u00edpios da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da\r\nigualdade, da publicidade e da probidade administrativa, entre\r\noutros, julgue os itens subsequentes, acerca da licita\u00e7\u00e3o e do\r\ncontrato administrativo.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Contrato verbal","oab":true,"nome":"Contrato verbal","pai":408149,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408152,"slug":"direito-administrativo-contrato-verbal"}],"slug":"direito-administrativo\/788489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode dispensar a licita\u00e7\u00e3o quando constatar n\u00e3o haver interessados antes da realiza\u00e7\u00e3o do evento licitat\u00f3rio.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788490,"hashId":"77bb563b620d079c20a81d7a049799f8","enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode dispensar a licita\u00e7\u00e3o quando\r\nconstatar n\u00e3o haver interessados antes da realiza\u00e7\u00e3o do evento\r\nlicitat\u00f3rio.","resposta":2726648,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726647,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726648,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece, como regra, o procedimento licitat\u00f3rio para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os, especialmente para garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia e a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em estrita conformidade com os princ\u00edpios da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade e da probidade administrativa, entre outros, julgue os itens subsequentes, acerca da licita\u00e7\u00e3o e do contrato administrativo.","id":330537,"enunciado":"Tendo em vista que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece,\r\ncomo regra, o procedimento licitat\u00f3rio para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e\r\nservi\u00e7os, especialmente para garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio\r\nconstitucional da isonomia e a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa\r\npara a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em estrita conformidade com os\r\nprinc\u00edpios da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da\r\nigualdade, da publicidade e da probidade administrativa, entre\r\noutros, julgue os itens subsequentes, acerca da licita\u00e7\u00e3o e do\r\ncontrato administrativo.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/788490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou por meio de empres\u00e1rio exclusivo, desde que esse profissional seja consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788491,"hashId":"8928dc8df15f7169d11a2fb2312fe23b","enunciado":"\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de\r\nqualquer setor art\u00edstico, diretamente ou por meio de empres\u00e1rio\r\nexclusivo, desde que esse profissional seja consagrado pela\r\ncr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica.","resposta":2726650,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece, como regra, o procedimento licitat\u00f3rio para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os, especialmente para garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia e a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em estrita conformidade com os princ\u00edpios da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade e da probidade administrativa, entre outros, julgue os itens subsequentes, acerca da licita\u00e7\u00e3o e do contrato administrativo.","id":330537,"enunciado":"Tendo em vista que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece,\r\ncomo regra, o procedimento licitat\u00f3rio para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e\r\nservi\u00e7os, especialmente para garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio\r\nconstitucional da isonomia e a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa\r\npara a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em estrita conformidade com os\r\nprinc\u00edpios da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da\r\nigualdade, da publicidade e da probidade administrativa, entre\r\noutros, julgue os itens subsequentes, acerca da licita\u00e7\u00e3o e do\r\ncontrato administrativo.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o de artistas","oab":true,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o de artistas","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408245,"slug":"direito-administrativo-contratacao-de-artistas"}],"slug":"direito-administrativo\/788491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A propriedade produtiva n\u00e3o pode ser desapropriada, ainda que a justificativa para a desapropria\u00e7\u00e3o seja a realiza\u00e7\u00e3o de reforma agr\u00e1ria.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788497,"hashId":"c57b046f17c8eb1608937a6643ffc7fa","enunciado":"A propriedade produtiva n\u00e3o pode ser desapropriada, ainda\r\nque a justificativa para a desapropria\u00e7\u00e3o seja a realiza\u00e7\u00e3o de\r\nreforma agr\u00e1ria.","resposta":2726661,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a bens p\u00fablicos, desapropria\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00f5es do Estado no dom\u00ednio econ\u00f4mico.","id":330539,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos a bens p\u00fablicos,\r\ndesapropria\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00f5es do Estado no dom\u00ednio econ\u00f4mico.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"}],"slug":"direito-administrativo\/788497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As d\u00edvidas passivas dos entes federados, bem assim todo e qualquer direito ou a\u00e7\u00e3o contra a fazenda p\u00fablica, seja qual for a sua natureza, em regra, prescrevem em cinco anos, contados da data do ato ou fato do qual se originarem.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788502,"hashId":"02d446a20cacafedeb3cc3c19128f092","enunciado":"As d\u00edvidas passivas dos entes federados, bem assim todo e\r\nqualquer direito ou a\u00e7\u00e3o contra a fazenda p\u00fablica, seja qual for\r\na sua natureza, em regra, prescrevem em cinco anos, contados\r\nda data do ato ou fato do qual se originarem.","resposta":2726671,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o em direito administrativo, julgue o item abaixo.","id":330541,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o em direito administrativo, julgue o item\r\nabaixo.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 20.910\/1932 - Regula a prescri\u00e7\u00e3o quinquenal","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 20.910\/1932 - Regula a prescri\u00e7\u00e3o quinquenal","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419049,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-20-910-1932-regula-a-prescricao-quinquenal"}],"slug":"legislacao-federal\/788502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora tenha sido apoiada pelo Centro Latino-Americano de Administra\u00e7\u00e3o e pelo Banco Interamericano de Desenvolvimento, a Reforma do Estado do Brasil n\u00e3o obteve apoio das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788512,"hashId":"971e4691dabbe8b4e982a8dbc9d4ba6f","enunciado":"Embora tenha sido apoiada pelo Centro Latino-Americano de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o e pelo Banco Interamericano de\r\nDesenvolvimento, a Reforma do Estado do Brasil n\u00e3o obteve\r\napoio das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","resposta":2726692,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 Reforma da Gest\u00e3o P\u00fablica do Brasil em 1995, julgue os itens que se seguem.","id":330545,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 Reforma da Gest\u00e3o P\u00fablica do Brasil em 1995,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","oab":false,"nome":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404564,"slug":"administracao-publica-plano-diretor-de-reforma-do-aparelho-do-estado-pdrae-1995"}],"slug":"administracao-publica\/788512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Plano Diretor da Reforma do Aparelho do Estado (PDRAE) veio em resposta \u00e0 crise generalizada do Estado brasileiro.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788515,"hashId":"24d1d52ece2d92f4b82874316e28d1fb","enunciado":"O Plano Diretor da Reforma do Aparelho do Estado (PDRAE)\r\nveio em resposta \u00e0 crise generalizada do Estado brasileiro.","resposta":2726697,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 Reforma da Gest\u00e3o P\u00fablica do Brasil em 1995, julgue os itens que se seguem.","id":330545,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 Reforma da Gest\u00e3o P\u00fablica do Brasil em 1995,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","oab":false,"nome":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404564,"slug":"administracao-publica-plano-diretor-de-reforma-do-aparelho-do-estado-pdrae-1995"}],"slug":"administracao-publica\/788515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por um sistema de recursos, por objetivos espec\u00edficos, pelos processos de transforma\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o de trabalho, por fornecedores e clientes.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788519,"hashId":"de919709c83a2046b00eb96ceb2a4902","enunciado":"Uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por um sistema de recursos, por\r\nobjetivos espec\u00edficos, pelos processos de transforma\u00e7\u00e3o e\r\ndivis\u00e3o de trabalho, por fornecedores e clientes.","resposta":2726706,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726705,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726706,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das organiza\u00e7\u00f5es e da administra\u00e7\u00e3o geral, julgue os itens seguintes.","id":330546,"enunciado":"A respeito das organiza\u00e7\u00f5es e da administra\u00e7\u00e3o geral, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98  a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Estruturalista","oab":false,"nome":"Abordagem Estruturalista","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404582,"slug":"administracao-geral-abordagem-estruturalista"}],"slug":"administracao-geral\/788519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estoque de seguran\u00e7a admitido para o item mencionado \u00e9 o de duas unidades.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788525,"hashId":"0a639e9059b80c865f58a92c9f11f538","enunciado":"O estoque de seguran\u00e7a admitido para o item mencionado \u00e9 o de duas unidades.","resposta":2726718,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nos dados da ficha de prateleira acima e considerando que seja gasto um dia para a reposi\u00e7\u00e3o do item referido nessa ficha, julgue os itens subsecutivos.","id":330550,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23353\/1.gif><\/P>\r\n<P>Com base nos dados da ficha de prateleira acima e considerando que seja gasto um dia para a reposi\u00e7\u00e3o do item referido nessa ficha, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/788525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que os pa\u00edses da Europa dispensam os fabricantes de ve\u00edculos do cumprimento de metas de economia de combust\u00edvel.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788540,"hashId":"66493ede124e1636f8fb3d2a2aa64327","enunciado":"Depreende-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que os pa\u00edses da\r\nEuropa dispensam os fabricantes de ve\u00edculos do cumprimento\r\nde metas de economia de combust\u00edvel.","resposta":2726748,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":330553,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23354\/1.gif><\/P>\r\n<P>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/788540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Prejudica-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo ao se substituir o trecho \u201cde que existe\u201d (l.11) por sobre o fato de existir ou por a respeito da exist\u00eancia de.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788557,"hashId":"cce877d69fc9af5ecae40edad2c0403f","enunciado":"Prejudica-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo ao se substituir\r\no trecho \u201cde que existe\u201d (l.11) por sobre o fato de existir ou\r\npor a respeito da exist\u00eancia de.","resposta":2726782,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, relativos ao texto acima.","id":330556,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23354\/4.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os seguintes itens, relativos ao texto acima.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/788557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A probidade, a retid\u00e3o, a lealdade e a justi\u00e7a devem fundamentar as a\u00e7\u00f5es dos servidores p\u00fablicos no trato da coisa p\u00fablica.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788568,"hashId":"df76b56d674ce24ff2f05914f77311dc","enunciado":"A probidade, a retid\u00e3o, a lealdade e a justi\u00e7a devem\r\nfundamentar as a\u00e7\u00f5es dos servidores p\u00fablicos no trato da coisa\r\np\u00fablica.","resposta":2726803,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de \u00e9tica e conduta p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":330558,"enunciado":"Acerca de \u00e9tica e conduta p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/788568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o da PRF, na forma da lei, exercer, entre outras fun\u00e7\u00f5es, a de pol\u00edcia judici\u00e1ria.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788576,"hashId":"0c0735dc151123ece76dabda8de232a9","enunciado":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), \u00e9\r\natribui\u00e7\u00e3o da PRF, na forma da lei, exercer, entre outras\r\nfun\u00e7\u00f5es, a de pol\u00edcia judici\u00e1ria.","resposta":2726820,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos preceitos constitucionais relativos \u00e0 Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF), julgue os itens a seguir.","id":330561,"enunciado":"Com base nos preceitos constitucionais relativos \u00e0 Pol\u00edcia\r\nRodovi\u00e1ria Federal (PRF), julgue os itens a seguir.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/788576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete \u00e0 PRF, no \u00e2mbito das rodovias por ele patrulhadas, a realiza\u00e7\u00e3o de testes de dosagem alco\u00f3lica mediante a utiliza\u00e7\u00e3o do modelo de etil\u00f4metro, popularmente conhecido como baf\u00f4metro.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788578,"hashId":"981897843f0a34b1c9aa60d000ce938c","enunciado":"Compete \u00e0 PRF, no \u00e2mbito das rodovias por ele patrulhadas,\r\na realiza\u00e7\u00e3o de testes de dosagem alco\u00f3lica mediante a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o do modelo de etil\u00f4metro, popularmente conhecido\r\ncomo baf\u00f4metro.","resposta":2726823,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da PRF, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":330562,"enunciado":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da PRF, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PRF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PRF","pai":395671,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395673,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-prf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/788578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o recipiente estiver assentado sobre um plano horizontal e 30 litros do combust\u00edvel forem retirados, a altura do combust\u00edvel que restou no recipiente ser\u00e1 inferior a 30 cm.","provas":[{"id":23354,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-agente-administrativo-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788580,"hashId":"983aae74ed56162240407f9561e9c6ea","enunciado":"Se o recipiente estiver assentado sobre um plano horizontal e\r\n30 litros do combust\u00edvel forem retirados, a altura do\r\ncombust\u00edvel que restou no recipiente ser\u00e1 inferior a 30 cm.","resposta":2726827,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que o interior de um recipiente tenha a forma de um paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo de base quadrada de lado medindo 50 cm e altura, 40 cm. Considere, ainda, que esse recipiente tenha sido enchido com um combust\u00edvel homog\u00eaneo composto de gasolina pura e \u00e1lcool e que 40% do combust\u00edvel constitua-se de \u00e1lcool. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":330563,"enunciado":"Considere que o interior de um recipiente tenha a forma de um\r\nparalelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo de base quadrada de lado medindo 50 cm\r\ne altura, 40 cm. Considere, ainda, que esse recipiente tenha sido\r\nenchido com um combust\u00edvel homog\u00eaneo composto de gasolina\r\npura e \u00e1lcool e que 40% do combust\u00edvel constitua-se de \u00e1lcool.\r\nCom base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/788580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","descricao":"UNIJUI - Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","sigla":"UNIJUI","oab":false,"id":503}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I \u2013 O termo sem d\u00favida (linha 12) pode ser substitu\u00eddo por indubitavelmente. II - No voc\u00e1bulo complexas (linha 14), a letra X representa o mesmo fonema que em taxa (linha 3). III - O para (linha 40) estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de finalidade, nesse contexto. Analisando as afirma\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":23429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","descricao":"UNIJUI - Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","sigla":"UNIJUI","oab":false,"id":503},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2012-unijui-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UNIJUI - Prefeitura de Santa Rosa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":793203,"hashId":"9f342f78bed5188ab2e88d6f8fb6ef6d","enunciado":"<P>Leia atentamente as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/P>\r\n<P>I \u2013 O termo <U>sem d\u00favida<\/U> (linha 12) pode ser substitu\u00eddo por <U>indubitavelmente. <\/U><\/P>\r\n<P>II - No voc\u00e1bulo <U>complexas<\/U> (linha 14), a letra X representa o mesmo fonema que em<U> taxa<\/U> (linha 3). <\/P>\r\n<P>III - O <U>para <\/U>(linha 40) estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de finalidade, nesse contexto. <\/P>\r\n<P>Analisando as afirma\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 correto afirmar que:<\/P>","resposta":2737568,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":2737567,"corpo":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":2737568,"corpo":"apenas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":2737569,"corpo":"apenas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I est\u00e1 correta.","id":2737570,"corpo":"apenas I est\u00e1 correta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas III est\u00e1 correta.","id":2737571,"corpo":"apenas III est\u00e1 correta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":331860,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23429\/2.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/793203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","descricao":"UNIJUI - Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","sigla":"UNIJUI","oab":false,"id":503}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I \u2013 O uso das interroga\u00e7\u00f5es no decorrer do texto foi a maneira que o autor encontrou de fazer o leitor refletir acerca da validade da proposta. II \u2013 Ao utilizar-se do verbo ser na primeira pessoa do plural, na linha 4, o autor inclui os leitores no texto. III \u2013 Em Estados teocr\u00e1ticos (linha 4) o autor faz refer\u00eancia aos governos que priorizam aspectos religiosos em suas discuss\u00f5es. Sobre as afirma\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":23429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","descricao":"UNIJUI - Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","sigla":"UNIJUI","oab":false,"id":503},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2012-unijui-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UNIJUI - Prefeitura de Santa Rosa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":793208,"hashId":"739b071b41669bf031eb93024c07d42b","enunciado":"<P>Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/P>\r\n<P>I \u2013 O uso das interroga\u00e7\u00f5es no decorrer do texto foi a maneira que o autor encontrou de fazer o leitor refletir acerca da validade da proposta. <\/P>\r\n<P>II \u2013 Ao utilizar-se do verbo <U>ser<\/U> na primeira pessoa do plural, na linha 4, o autor inclui os leitores no texto. <\/P>\r\n<P>III \u2013 Em <U>Estados teocr\u00e1ticos<\/U> (linha 4) o autor faz refer\u00eancia aos governos que priorizam aspectos religiosos em suas discuss\u00f5es. <\/P>\r\n<P>Sobre as afirma\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 correto afirmar que:<\/P>","resposta":2737592,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":2737592,"corpo":"I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":2737593,"corpo":"apenas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":2737594,"corpo":"apenas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":2737595,"corpo":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas III est\u00e1 correta.","id":2737596,"corpo":"apenas III est\u00e1 correta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":331860,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23429\/2.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/793208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","descricao":"UNIJUI - Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","sigla":"UNIJUI","oab":false,"id":503}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, s\u00e3o incumb\u00eancias prescritas pela LDB aos Munic\u00edpios:","provas":[{"id":23429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","descricao":"UNIJUI - Universidade Estadual de Iju\u00ed-RS","sigla":"UNIJUI","oab":false,"id":503},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2012-unijui-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UNIJUI - Prefeitura de Santa Rosa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":793211,"hashId":"1ae28acbbef1f8594ed7ff66cf3e45d0","enunciado":"No tocante \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, s\u00e3o incumb\u00eancias prescritas pela LDB aos\r\nMunic\u00edpios:","resposta":2737610,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferecer a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental e M\u00e9dio.","id":2737607,"corpo":"oferecer a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental e M\u00e9dio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oferecer a Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental, tendo a Educa\u00e7\u00e3o Infantil como prioridade.","id":2737608,"corpo":"oferecer a Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental, tendo a Educa\u00e7\u00e3o Infantil\r\ncomo prioridade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oferecer a Educa\u00e7\u00e3o Infantil em Creches e Pr\u00e9-Escolas, o Ensino Fundamental como prioridade e o Ensino M\u00e9dio Profissional.","id":2737609,"corpo":"oferecer a Educa\u00e7\u00e3o Infantil em Creches e Pr\u00e9-Escolas, o Ensino Fundamental\r\ncomo prioridade e o Ensino M\u00e9dio Profissional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferecer a Educa\u00e7\u00e3o Infantil em Creches e Pr\u00e9-Escolas e, com prioridade, o Ensino Fundamental.","id":2737610,"corpo":"oferecer a Educa\u00e7\u00e3o Infantil em Creches e Pr\u00e9-Escolas e, com prioridade, o\r\nEnsino Fundamental.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oferecer a Educa\u00e7\u00e3o Infantil e o Ensino Fundamental.","id":2737611,"corpo":"oferecer a Educa\u00e7\u00e3o Infantil e o Ensino Fundamental.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":331861,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/793211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ora\u00e7\u00f5es reduzidas de ger\u00fandio (em destaque no texto) s\u00e3o, na ordem em que aparecem,","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805119,"hashId":"8c7d56addc4be20716939acd5db9bacc","enunciado":"<p>As ora\u00e7\u00f5es reduzidas de ger\u00fandio (em destaque no texto) s\u00e3o, na ordem em que aparecem,<\/p>","resposta":2772526,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subordinada adverbial temporal e adverbial temporal.","id":2772525,"corpo":"<p>subordinada adverbial temporal e adverbial temporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subordinada adjetiva e coordenada aditiva.","id":2772526,"corpo":"<p>subordinada adjetiva e coordenada aditiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coordenada aditiva e coordenada aditiva.","id":2772527,"corpo":"<p>coordenada aditiva e coordenada aditiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subordinada adjetiva e subordinada adjetiva.","id":2772528,"corpo":"<p>subordinada adjetiva e subordinada adjetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coordenada aditiva e subordinada adverbial temporal.","id":2772529,"corpo":"<p>coordenada aditiva e subordinada adverbial temporal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Chaplin e Cam\u00f5es na chuvaEduardo Escorel1.\u00b0 Meia hora de chuva moderada foi suficiente para alagar a rua Lu\u00eds de Cam\u00f5es, no centro do Rio. Para ir a p\u00e9 at\u00e9 l\u00e1, saindo da Rua da Assembleia, foi preciso atravessar a Avenida Rio Branco, seguir pela rua da Carioca, dobrar na Ramalho Ortig\u00e3o, contornar a igreja S\u00e3o Francisco de Paula, passar em frente ao Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura, cruzar a avenida Passos e chegar ao n\u00ba 68, sede do Centro Municipal de Arte Helio Oiticica, instalado em um edif\u00edcio neocl\u00e1ssico, onde foi aberta em 6 de mar\u00e7o a exposi\u00e7\u00e3o Chaplin e sua imagem.2.\u00b0 No caminho, al\u00e9m do aguaceiro, pessoas vindo em sentido contr\u00e1rio, ou seguindo na mesma dire\u00e7\u00e3o, mas andando devagar \u2013 muitas com dificuldade de seguir em linha reta, tornaram o percurso ainda mais dif\u00edcil. Isso sem falar das barracas dos ambulantes ocupando a maior parte das cal\u00e7adas, e dos vendedores apregoando guarda-chuvas chineses por dez reais.3.\u00b0 N\u00e3o ficar encharcado de todo, nem molhar demais os p\u00e9s, requereu paci\u00eancia \u2013 uma parada de meia-hora na entrada de uma farm\u00e1cia no Largo de S\u00e3o Francisco \u2013 e per\u00edcia, buscando prote\u00e7\u00e3o debaixo de um pequeno guarda-chuva em decomposi\u00e7\u00e3o. E na chegada, antes de poder subir os degraus de entrada do Centro Municipal de Arte Helio Oiticica, foi necess\u00e1rio atravessar a estreita e alagada Lu\u00eds de Cam\u00f5es na ponta dos p\u00e9s.4.\u00b0 Logo na entrada, a falta de sinaliza\u00e7\u00e3o levou a perguntar por onde seguir a uma guarda desabada numa cadeira. Em tom incompreens\u00edvel \u00e0 primeira escuta, ela indicou com m\u00e1 vontade, e certo ar de desprezo pela desorienta\u00e7\u00e3o do visitante, a porta em frente como a de acesso \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o e fez a caridade de informar que ocupa salas do primeiro e segundo andar.5.\u00b0 Uma primeira suposi\u00e7\u00e3o provou ser infundada \u2013 n\u00e3o h\u00e1 interdi\u00e7\u00e3o para entrar com guarda-chuva e pasta molhados, circunst\u00e2ncia in\u00e9dita em locais do g\u00eanero mundo afora. Outra, ainda menos auspiciosa, tamb\u00e9m caiu por terra. Ao contr\u00e1rio do que imaginara durante a travessia aqu\u00e1tica do centro da cidade, havia algumas pessoas vendo a exposi\u00e7\u00e3o, por volta de meio-dia, nas amplas salas, na pequena rua fora de m\u00e3o, numa sexta-feira chuvosa.6.\u00b0 N\u00e3o eram muitas, mas pareciam interessadas, dando impress\u00e3o de estarem vendo pela primeira vez pain\u00e9is fotogr\u00e1ficos e trechos de filmes de Chaplin projetados em monitores.7.\u00b0 A modesta exposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o passa disso \u2013 uma s\u00e9rie de pain\u00e9is e alguns trechos de filmes exibidos em monitores \u2013, sendo surpreendente que institui\u00e7\u00f5es t\u00e3o respeit\u00e1veis, como a Cinemateca de Bologna, por exemplo, difundam pelo mundo mostra t\u00e3o pobre, muito aqu\u00e9m, por exemplo, do que \u00e9 poss\u00edvel ver nas duas horas e meia do document\u00e1rio O Chaplin que Ningu\u00e9m Viu (Unknown Chaplin), de 1983, realizado por Kevin Brownlow e David Gill para ser exibido na televis\u00e3o, e dispon\u00edvel em DVD desde 2005. Como introdu\u00e7\u00e3o a Chaplin, mais valeria promover em pra\u00e7a p\u00fablica sess\u00f5es gratuitas desse document\u00e1rio.8.\u00b0 O Chaplin que Ningu\u00e9m Viu inclui imagens da cole\u00e7\u00e3o particular de Chaplin e demonstra seu perfeccionismo atrav\u00e9s das filmagens dos exaustivos ensaios para chegar \u00e0 gag perfeita, e das v\u00e1rias tomadas feitas de uma mesma cena at\u00e9 obter a encena\u00e7\u00e3o mais eficaz. Nessa \u00e9poca, o custo de produ\u00e7\u00e3o e do filme virgem ainda n\u00e3o haviam tornado proibitivo descobrir filmando o que se queria fazer.9.\u00b0 Percorrida a exposi\u00e7\u00e3o, com decep\u00e7\u00e3o crescente a cada sala, eis que uma risada distante se fez ouvir, parecendo vir do primeiro andar. Voltando sobre os pr\u00f3prios passos, descendo a sinuosa escadaria monumental com corrim\u00e3o de madeira envernizada, numa das primeiras salas, l\u00e1 estava a origem do riso: um rapaz de fones nos ouvidos, postado diante de um monitor, divertindo-se \u00e0 grande.10.\u00b0 O motivo da alegria era a sequ\u00eancia da luta de boxe de Luzes da cidade (1931). Dispon\u00edvel no Youtube, \u00e9 poss\u00edvel comprovar a perenidade do humor chapliniano, sem correr o risco de se molhar.11.\u00b0 A exposi\u00e7\u00e3o Chaplin e sua imagem estar\u00e1 aberta, at\u00e9 29 de abril, no Centro Municipal de Arte Helio Oiticica. Para quem n\u00e3o tiver acesso ao Youtube ou n\u00e3o puder ver O Chaplin que Ningu\u00e9m Viu, pode valer a pena. As risadas do rapaz comprovam que ressalvas feitas \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o talvez n\u00e3o fa\u00e7am sentido.12.\u00b0 Evitem apenas dias de chuva para n\u00e3o ficarem com os p\u00e9s encharcados.Revista Piau\u00ed, edi\u00e7\u00e3o 66.","id":334597,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Chaplin e Cam\u00f5es na chuva<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Eduardo Escorel<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.\u00b0 Meia hora de chuva moderada foi suficiente para alagar a rua Lu\u00eds de Cam\u00f5es, no centro do Rio. Para ir a p\u00e9 at\u00e9 l\u00e1, saindo da Rua da Assembleia, foi preciso atravessar a Avenida Rio Branco, seguir pela rua da Carioca, dobrar na Ramalho Ortig\u00e3o, contornar a igreja S\u00e3o Francisco de Paula, passar em frente ao Real Gabinete Portugu\u00eas de Leitura, cruzar a avenida Passos e chegar ao n\u00ba 68, sede do Centro Municipal de Arte Helio Oiticica, instalado em um edif\u00edcio neocl\u00e1ssico, onde foi aberta em 6 de mar\u00e7o a exposi\u00e7\u00e3o <em>Chaplin<\/em> e sua imagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.\u00b0 No caminho, al\u00e9m do aguaceiro, pessoas <u>vindo<\/u> em sentido contr\u00e1rio, ou seguindo na mesma dire\u00e7\u00e3o, mas andando devagar \u2013 muitas com dificuldade de seguir em linha reta, tornaram o percurso ainda mais dif\u00edcil. Isso sem falar das barracas dos ambulantes ocupando a maior parte das cal\u00e7adas, e dos vendedores apregoando guarda-chuvas chineses por dez reais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.\u00b0 N\u00e3o ficar encharcado de todo, nem molhar demais os p\u00e9s, requereu paci\u00eancia \u2013 uma parada de meia-hora na entrada de uma farm\u00e1cia no Largo de S\u00e3o Francisco \u2013 e per\u00edcia, buscando prote\u00e7\u00e3o debaixo de um pequeno guarda-chuva em decomposi\u00e7\u00e3o. E na chegada, antes de poder subir os degraus de entrada do Centro Municipal de Arte Helio Oiticica, foi necess\u00e1rio atravessar a estreita e alagada Lu\u00eds de Cam\u00f5es na ponta dos p\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4.\u00b0 Logo na entrada, a falta de sinaliza\u00e7\u00e3o levou a perguntar por onde seguir a uma guarda desabada numa cadeira. Em tom incompreens\u00edvel <u>\u00e0 primeira escuta<\/u>, ela indicou com m\u00e1 vontade, e certo ar de desprezo pela desorienta\u00e7\u00e3o do visitante, a porta em frente como a de acesso <u>\u00e0 exposi\u00e7\u00e3o<\/u> e fez a caridade de informar que ocupa salas do primeiro e segundo andar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5.\u00b0 Uma primeira suposi\u00e7\u00e3o provou ser infundada \u2013 n\u00e3o h\u00e1 interdi\u00e7\u00e3o para entrar com guarda-chuva e pasta molhados, circunst\u00e2ncia in\u00e9dita em locais do g\u00eanero mundo afora. Outra, ainda menos auspiciosa, tamb\u00e9m caiu por terra. Ao contr\u00e1rio do que imaginara durante a travessia aqu\u00e1tica do centro da cidade, havia algumas pessoas vendo a exposi\u00e7\u00e3o, por volta de meio-dia, nas amplas salas, na pequena rua fora de m\u00e3o, numa sexta-feira chuvosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6.\u00b0 N\u00e3o eram muitas, mas pareciam interessadas, <u>dando <\/u>impress\u00e3o de estarem vendo pela primeira vez pain\u00e9is fotogr\u00e1ficos e trechos de filmes de Chaplin projetados em monitores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7.\u00b0 A modesta exposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o passa disso \u2013 uma s\u00e9rie de pain\u00e9is e alguns trechos de filmes exibidos em monitores \u2013, sendo surpreendente que institui\u00e7\u00f5es t\u00e3o respeit\u00e1veis, como a Cinemateca de Bologna, por exemplo, difundam pelo mundo mostra t\u00e3o pobre, muito aqu\u00e9m, por exemplo, do que \u00e9 poss\u00edvel ver nas duas horas e meia do document\u00e1rio O Chaplin que Ningu\u00e9m Viu (<em>Unknown Chaplin<\/em>), de 1983, realizado por Kevin Brownlow e David Gill para ser exibido na televis\u00e3o, e dispon\u00edvel em DVD desde 2005. Como introdu\u00e7\u00e3o a Chaplin, mais valeria promover em pra\u00e7a p\u00fablica sess\u00f5es gratuitas desse document\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8.\u00b0 O <em>Chaplin que Ningu\u00e9m Viu<\/em> inclui imagens da cole\u00e7\u00e3o particular de Chaplin e demonstra seu perfeccionismo atrav\u00e9s das filmagens dos exaustivos ensaios para chegar <u>\u00e0 gag perfeita<\/u>, e das v\u00e1rias tomadas feitas de uma mesma cena at\u00e9 obter a encena\u00e7\u00e3o mais eficaz. Nessa \u00e9poca, o custo de produ\u00e7\u00e3o e do filme virgem ainda n\u00e3o haviam tornado proibitivo descobrir filmando o que se queria fazer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9.\u00b0 Percorrida a exposi\u00e7\u00e3o, com decep\u00e7\u00e3o crescente a cada sala, eis que uma risada distante se fez ouvir, parecendo vir do primeiro andar. Voltando sobre os pr\u00f3prios passos, descendo a sinuosa escadaria monumental com corrim\u00e3o de madeira envernizada, numa das primeiras salas, l\u00e1 estava a origem do riso: um rapaz de fones nos ouvidos, postado diante de um monitor, divertindo-se <u>\u00e0 grande<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10.\u00b0 O motivo da alegria era a sequ\u00eancia da luta de boxe de <em>Luzes da cidade<\/em> (1931). <u>Dispon\u00edvel no Youtube<\/u>, \u00e9 poss\u00edvel comprovar a perenidade do humor chapliniano, sem correr o risco de se molhar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11.\u00b0 A exposi\u00e7\u00e3o <em>Chaplin e sua imagem<\/em> estar\u00e1 aberta, at\u00e9 29 de abril, no Centro Municipal de Arte Helio Oiticica. Para quem n\u00e3o tiver acesso ao Youtube ou n\u00e3o puder ver <em>O Chaplin que Ningu\u00e9m Viu<\/em>, pode valer a pena. As risadas do rapaz comprovam que ressalvas feitas <u>\u00e0 exposi\u00e7\u00e3o<\/u> talvez n\u00e3o fa\u00e7am sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12.\u00b0 Evitem apenas dias de chuva para n\u00e3o ficarem com os p\u00e9s encharcados.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Revista Piau\u00ed, edi\u00e7\u00e3o 66.<\/sub><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/805119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805127,"hashId":"4fb30dc4b3a9f1f6d9651e5095ecaab7","enunciado":"Compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal\r\nlegislar concorrentemente sobre","resposta":2772566,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seguridade social.","id":2772565,"corpo":"seguridade social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"responsabilidade por dano ao meio ambiente, ao consumidor, a bens e direitos de valor art\u00edstico, est\u00e9tico, hist\u00f3rico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico.","id":2772566,"corpo":"responsabilidade por dano ao meio ambiente, ao\r\nconsumidor, a bens e direitos de valor art\u00edstico,\r\nest\u00e9tico, hist\u00f3rico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia da pol\u00edcia federal e das pol\u00edcias rodovi\u00e1ria e ferrovi\u00e1ria federais.","id":2772567,"corpo":"compet\u00eancia da pol\u00edcia federal e das pol\u00edcias rodovi\u00e1ria\r\ne ferrovi\u00e1ria federais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.","id":2772568,"corpo":"diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"registros p\u00fablicos.","id":2772569,"corpo":"registros p\u00fablicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334599,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/805127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica na forma disposta na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos estrangeiros, na forma da lei. II. O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por metade do per\u00edodo. III. A lei estabelecer\u00e1 os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico. IV. \u00c9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805129,"hashId":"4cdc636a9da56bc68c33f7c1ee9bb746","enunciado":"<p>A respeito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica na forma\r\ndisposta na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analise as\r\nassertivas e assinale a alternativa correta.\r\n<\/p><p>I. Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o\r\nacess\u00edveis aos brasileiros que preencham os\r\nrequisitos estabelecidos em lei, assim como\r\naos estrangeiros, na forma da lei.\r\n<\/p><p>II. O prazo de validade do concurso p\u00fablico\r\nser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez,\r\npor metade do per\u00edodo.\r\n<\/p><p>III. A lei estabelecer\u00e1 os casos de contrata\u00e7\u00e3o\r\npor tempo determinado para atender a\r\nnecessidade tempor\u00e1ria de excepcional\r\ninteresse p\u00fablico.\r\n<\/p><p>IV. \u00c9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de\r\nquaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o\r\nefeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o\r\np\u00fablico.<\/p>","resposta":2772576,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":2772575,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":2772576,"corpo":"Apenas I, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2772577,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":2772578,"corpo":"Apenas III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2772579,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334600,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/805129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805146,"hashId":"ddc05e32ee9e3951890afe783548a01d","enunciado":"Acerca das Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a, de\r\nacordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2772662,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o compreende o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico dos Estados, o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios e o Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao Tribunal de Contas.","id":2772660,"corpo":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o compreende o Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico Federal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico dos Estados, o\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios e o\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico junto ao Tribunal de Contas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Membros do Minist\u00e9rio Publico junto ao Tribunal de Contas devem integrar o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":2772661,"corpo":"Os Membros do Minist\u00e9rio Publico junto ao Tribunal de\r\nContas devem integrar o Conselho Nacional do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o tem por chefe o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, nomeado pelo Presidente da Rep\u00fablica dentre integrantes da carreira, maiores de trinta e cinco anos, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o de seu nome pela maioria absoluta dos membros do Senado Federal, para mandato de dois anos, permitida a recondu\u00e7\u00e3o.","id":2772662,"corpo":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o tem por chefe o\r\nProcurador-Geral da Rep\u00fablica, nomeado pelo\r\nPresidente da Rep\u00fablica dentre integrantes da carreira,\r\nmaiores de trinta e cinco anos, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o de\r\nseu nome pela maioria absoluta dos membros do\r\nSenado Federal, para mandato de dois anos, permitida\r\na recondu\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Advocacia-Geral da Uni\u00e3o tem por chefe o Advogado-Geral da Uni\u00e3o, que deve ser nomeado pelo Supremo Tribunal Federal, dentre os integrantes da carreira.","id":2772663,"corpo":"A Advocacia-Geral da Uni\u00e3o tem por chefe o\r\nAdvogado-Geral da Uni\u00e3o, que deve ser nomeado pelo\r\nSupremo Tribunal Federal, dentre os integrantes da\r\ncarreira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Defensoria P\u00fablica \u00e9 institui\u00e7\u00e3o essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, incumbindo-lhe a orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e a defesa, de qualquer pessoa, independentemente de sua condi\u00e7\u00e3o financeira.","id":2772664,"corpo":"A Defensoria P\u00fablica \u00e9 institui\u00e7\u00e3o essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o\r\njurisdicional do Estado, incumbindo-lhe a orienta\u00e7\u00e3o\r\njur\u00eddica e a defesa, de qualquer pessoa,\r\nindependentemente de sua condi\u00e7\u00e3o financeira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334603,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/805146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil, no que se refere \u00e0 invalidade dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805163,"hashId":"4d69fd306e90a5264d4172d1a18f0b71","enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo Civil, no que se refere \u00e0\r\ninvalidade dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2772747,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 anul\u00e1vel o neg\u00f3cio jur\u00eddico quando for preterida alguma solenidade que a lei considere essencial para a sua validade.","id":2772745,"corpo":"\u00c9 anul\u00e1vel o neg\u00f3cio jur\u00eddico quando for preterida\r\nalguma solenidade que a lei considere essencial para a\r\nsua validade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 nulo o neg\u00f3cio jur\u00eddico quando houver v\u00edcio resultante de erro, dolo, coa\u00e7\u00e3o, estado de perigo, les\u00e3o ou fraude contra credores.","id":2772746,"corpo":"\u00c9 nulo o neg\u00f3cio jur\u00eddico quando houver v\u00edcio\r\nresultante de erro, dolo, coa\u00e7\u00e3o, estado de perigo,\r\nles\u00e3o ou fraude contra credores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O neg\u00f3cio jur\u00eddico nulo n\u00e3o \u00e9 suscet\u00edvel de confirma\u00e7\u00e3o, nem convalesce pelo decurso do tempo.","id":2772747,"corpo":"O neg\u00f3cio jur\u00eddico nulo n\u00e3o \u00e9 suscet\u00edvel de\r\nconfirma\u00e7\u00e3o, nem convalesce pelo decurso do tempo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 de cinco anos o prazo de decad\u00eancia para pleitear-se a anula\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico, contados, no caso de coa\u00e7\u00e3o, do dia em que ela come\u00e7ar.","id":2772748,"corpo":"\u00c9 de cinco anos o prazo de decad\u00eancia para pleitear-se\r\na anula\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico, contados, no caso de\r\ncoa\u00e7\u00e3o, do dia em que ela come\u00e7ar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A invalidade do instrumento induz a do neg\u00f3cio jur\u00eddico ainda que este possa provar-se por outro meio.","id":2772749,"corpo":"A invalidade do instrumento induz a do neg\u00f3cio jur\u00eddico\r\nainda que este possa provar-se por outro meio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334605,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415574,"slug":"direito-civil-conservacao-do-negocio-juridico"},{"nome_clean":"Convalescimento do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico Anul\u00e1vel (convalida\u00e7\u00e3o, sana\u00e7\u00e3o, ratifica\u00e7\u00e3o e confirma\u00e7\u00e3o \u2013 Art. 172 ao 176)","oab":false,"nome":"Convalescimento do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico Anul\u00e1vel (convalida\u00e7\u00e3o, sana\u00e7\u00e3o, ratifica\u00e7\u00e3o e confirma\u00e7\u00e3o \u2013 Art. 172 ao 176)","pai":415574,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415576,"slug":"direito-civil-convalescimento-do-negocio-juridico-anulavel-convalidacao-sanacao-ratificacao-e-confirmacao-art-172-ao-176"}],"slug":"direito-civil\/805163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Penal, a conduta de \u201cExigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida\u201d caracteriza o tipo de","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805171,"hashId":"6492ec4b581da7e04842388e8be6a5cd","enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo Penal, a conduta de\r\n\u201cExigir, para si ou para outrem, direta ou\r\nindiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de\r\nassumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida\u201d\r\ncaracteriza o tipo de","resposta":2772787,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o Passiva.","id":2772785,"corpo":"Corrup\u00e7\u00e3o Passiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o.","id":2772786,"corpo":"Prevarica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o.","id":2772787,"corpo":"Concuss\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o Ativa.","id":2772788,"corpo":"Corrup\u00e7\u00e3o Ativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tr\u00e1fico de Influ\u00eancia.","id":2772789,"corpo":"Tr\u00e1fico de Influ\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334606,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/805171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, no que se refere ao lan\u00e7amento, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. A atividade administrativa de lan\u00e7amento \u00e9 vinculada e obrigat\u00f3ria, sob pena de responsabilidade funcional. II. O lan\u00e7amento reporta-se \u00e0 data da ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o e rege-se pela lei ent\u00e3o vigente, ainda que posteriormente modificada ou revogada. III. Aplica-se ao lan\u00e7amento a legisla\u00e7\u00e3o que, posteriormente \u00e0 ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o, tenha institu\u00eddo novos crit\u00e9rios de apura\u00e7\u00e3o ou processos de fiscaliza\u00e7\u00e3o, ampliado os poderes de investiga\u00e7\u00e3o das autoridades administrativas, ou outorgado ao cr\u00e9dito maiores garantias ou privil\u00e9gios, exceto, neste \u00faltimo caso, para o efeito de atribuir responsabilidade tribut\u00e1ria a terceiros. IV. A modifica\u00e7\u00e3o introduzida, de of\u00edcio ou em consequ\u00eancia de decis\u00e3o administrativa ou judicial, nos crit\u00e9rios jur\u00eddicos adotados pela autoridade administrativa no exerc\u00edcio do lan\u00e7amento somente pode ser efetivada, em rela\u00e7\u00e3o a um mesmo sujeito passivo, quanto a fato gerador ocorrido posteriormente \u00e0 sua introdu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805183,"hashId":"3f7b511d69c85ce9ed059e4957507c97","enunciado":"<p>De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, no\r\nque se refere ao lan\u00e7amento, analise as assertivas\r\ne assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s).\r\n<\/p><p>I. A atividade administrativa de lan\u00e7amento \u00e9\r\nvinculada e obrigat\u00f3ria, sob pena de\r\nresponsabilidade funcional.\r\n<\/p><p>II. O lan\u00e7amento reporta-se \u00e0 data da\r\nocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o e\r\nrege-se pela lei ent\u00e3o vigente, ainda que\r\nposteriormente modificada ou revogada.\r\n<\/p><p>III. Aplica-se ao lan\u00e7amento a legisla\u00e7\u00e3o que,\r\nposteriormente \u00e0 ocorr\u00eancia do fato gerador\r\nda obriga\u00e7\u00e3o, tenha institu\u00eddo novos\r\ncrit\u00e9rios de apura\u00e7\u00e3o ou processos de\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o, ampliado os poderes de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o das autoridades\r\nadministrativas, ou outorgado ao cr\u00e9dito\r\nmaiores garantias ou privil\u00e9gios, exceto,\r\nneste \u00faltimo caso, para o efeito de atribuir\r\nresponsabilidade tribut\u00e1ria a terceiros.\r\n<\/p><p>IV. A modifica\u00e7\u00e3o introduzida, de of\u00edcio ou em\r\nconsequ\u00eancia de decis\u00e3o administrativa ou\r\njudicial, nos crit\u00e9rios jur\u00eddicos adotados pela\r\nautoridade administrativa no exerc\u00edcio do\r\nlan\u00e7amento somente pode ser efetivada, em\r\nrela\u00e7\u00e3o a um mesmo sujeito passivo, quanto\r\na fato gerador ocorrido posteriormente \u00e0 sua\r\nintrodu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2772849,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2772845,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":2772846,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":2772847,"corpo":"Apenas I e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":2772848,"corpo":"Apenas I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2772849,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334607,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia para Lan\u00e7ar","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia para Lan\u00e7ar","pai":407170,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417894,"slug":"direito-tributario-competencia-para-lancar"}],"slug":"direito-tributario\/805183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00b0 4.320, de 17\/03\/1964, e suas altera\u00e7\u00f5es, as dota\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos do capital de empresas ou entidades de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o importe aumento do capital classificam-se como","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805186,"hashId":"377a593e22554a998b67ac16eeed4ccf","enunciado":"De acordo com a Lei n\u00b0 4.320, de 17\/03\/1964, e suas\r\naltera\u00e7\u00f5es, as dota\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de\r\nt\u00edtulos representativos do capital de empresas ou\r\nentidades de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas,\r\nquando a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o importe aumento do capital\r\nclassificam-se como","resposta":2772861,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesas de Custeio.","id":2772860,"corpo":"Despesas de Custeio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Invers\u00f5es Financeiras.","id":2772861,"corpo":"Invers\u00f5es Financeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subven\u00e7\u00f5es Sociais.","id":2772862,"corpo":"Subven\u00e7\u00f5es Sociais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subven\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas.","id":2772863,"corpo":"Subven\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Investimentos.","id":2772864,"corpo":"Investimentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334607,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/805186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00b0 4.320, de 17\/03\/1964, e suas altera\u00e7\u00f5es, no que se refere ao empenho de despesa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805188,"hashId":"6a4bf0e4b8e24a1b326705f16f785e52","enunciado":"De acordo com a Lei n\u00b0 4.320, de 17\/03\/1964, e suas\r\naltera\u00e7\u00f5es, no que se refere ao empenho de\r\ndespesa, assinale a alternativa correta.","resposta":2772870,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9vio empenho. Em casos especiais previstos na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, ser\u00e1 dispensada a emiss\u00e3o da nota de empenho.","id":2772870,"corpo":"\u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9vio\r\nempenho. Em casos especiais previstos na legisla\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica, ser\u00e1 dispensada a emiss\u00e3o da nota de\r\nempenho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O empenho da despesa poder\u00e1 exceder o limite dos cr\u00e9ditos concedidos.","id":2772871,"corpo":"O empenho da despesa poder\u00e1 exceder o limite dos\r\ncr\u00e9ditos concedidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O empenho de despesa consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.","id":2772872,"corpo":"O empenho de despesa consiste na verifica\u00e7\u00e3o do\r\ndireito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e\r\ndocumentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de empenho global de despesas contratuais e outras, sujeitas a parcelamento.","id":2772873,"corpo":"\u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de empenho global de despesas\r\ncontratuais e outras, sujeitas a parcelamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de empenho de despesa por estimativa, ainda que o montante n\u00e3o se possa determinar.","id":2772874,"corpo":"\u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de empenho de despesa por\r\nestimativa, ainda que o montante n\u00e3o se possa\r\ndeterminar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334607,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/805188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o das receitas (receitas origin\u00e1rias e derivadas), assinale a alternativa que apresenta uma hip\u00f3tese de RECEITA DERIVADA.","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805190,"hashId":"054d9aeffae09014c3733f10608ba437","enunciado":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o das receitas\r\n(receitas origin\u00e1rias e derivadas), assinale a\r\nalternativa que apresenta uma hip\u00f3tese de\r\nRECEITA DERIVADA.","resposta":2772880,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receitas provenientes de tributos.","id":2772880,"corpo":"Receitas provenientes de tributos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receitas provenientes de heran\u00e7a vacante.","id":2772881,"corpo":"Receitas provenientes de heran\u00e7a vacante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receitas provenientes de doa\u00e7\u00f5es ao ente p\u00fablico.","id":2772882,"corpo":"Receitas provenientes de doa\u00e7\u00f5es ao ente p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receitas provenientes de legados em favor do ente p\u00fablico.","id":2772883,"corpo":"Receitas provenientes de legados em favor do ente\r\np\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receitas provenientes da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos por concession\u00e1rio.","id":2772884,"corpo":"Receitas provenientes da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos por concession\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334608,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/805190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar 101\/2000) a d\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, inclusive os do Banco Central do Brasil, Estados e Munic\u00edpios \u00e9 considerada","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805191,"hashId":"25d676870af157f57a1632647020e8bd","enunciado":"De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal\r\n(Lei Complementar 101\/2000) a d\u00edvida p\u00fablica\r\nrepresentada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o,\r\ninclusive os do Banco Central do Brasil, Estados e\r\nMunic\u00edpios \u00e9 considerada","resposta":2772885,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria.","id":2772885,"corpo":"d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00edvida p\u00fablica consolidada.","id":2772886,"corpo":"d\u00edvida p\u00fablica consolidada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00edvida p\u00fablica fundada.","id":2772887,"corpo":"d\u00edvida p\u00fablica fundada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00edvida p\u00fablica extraordin\u00e1ria.","id":2772888,"corpo":"d\u00edvida p\u00fablica extraordin\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00edvida p\u00fablica credit\u00f3ria.","id":2772889,"corpo":"d\u00edvida p\u00fablica credit\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334608,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405665,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"},{"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Mobili\u00e1ria","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Mobili\u00e1ria","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411991,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-publica-mobiliaria"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424315,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"},{"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Mobili\u00e1ria","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Mobili\u00e1ria","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424319,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-divida-publica-mobiliaria"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/805191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acerca da Previd\u00eancia Social, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":23769,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria","id":12239},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-aocp-assessor-tecnico-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"AOCP - TCE PA - Assessor T\u00e9cnico de Procuradoria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805195,"hashId":"c8a857153ff44c7f00a62a04ce675ec7","enunciado":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acerca da\r\nPrevid\u00eancia Social, assinale a alternativa correta.","resposta":2772905,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a filia\u00e7\u00e3o ao regime geral de previd\u00eancia social, na qualidade de segurado facultativo, de pessoa participante de regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia.","id":2772905,"corpo":"\u00c9 vedada a filia\u00e7\u00e3o ao regime geral de previd\u00eancia\r\nsocial, na qualidade de segurado facultativo, de pessoa\r\nparticipante de regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gratifica\u00e7\u00e3o natalina dos aposentados e pensionistas ter\u00e1 por base o valor da m\u00e9dia dos proventos recebidos durante o ano corrente.","id":2772906,"corpo":"A gratifica\u00e7\u00e3o natalina dos aposentados e pensionistas\r\nter\u00e1 por base o valor da m\u00e9dia dos proventos recebidos\r\ndurante o ano corrente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O regime de previd\u00eancia privada, de car\u00e1ter subsidi\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o ao regime geral de previd\u00eancia social, ser\u00e1 obrigat\u00f3rio, baseado na constitui\u00e7\u00e3o de reservas que garantam o benef\u00edcio contratado.","id":2772907,"corpo":"O regime de previd\u00eancia privada, de car\u00e1ter subsidi\u00e1rio\r\nem rela\u00e7\u00e3o ao regime geral de previd\u00eancia social, ser\u00e1\r\nobrigat\u00f3rio, baseado na constitui\u00e7\u00e3o de reservas que\r\ngarantam o benef\u00edcio contratado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A previd\u00eancia social ser\u00e1 organizada sob a forma de regime geral, de car\u00e1ter contributivo e de filia\u00e7\u00e3o facultativa.","id":2772908,"corpo":"A previd\u00eancia social ser\u00e1 organizada sob a forma de\r\nregime geral, de car\u00e1ter contributivo e de filia\u00e7\u00e3o\r\nfacultativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado o reajustamento dos benef\u00edcios, de acordo com o sal\u00e1rio m\u00ednimo, para preservar-lhes, em car\u00e1ter permanente, o valor nominal.","id":2772909,"corpo":"\u00c9 assegurado o reajustamento dos benef\u00edcios, de\r\nacordo com o sal\u00e1rio m\u00ednimo, para preservar-lhes, em\r\ncar\u00e1ter permanente, o valor nominal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334608,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/805195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}