{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16237,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Adobe After Effects \u00e9 um dos mais populares programas de corre\u00e7\u00e3o de cor e anima\u00e7\u00e3o 2D.","provas":[{"id":11503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":445149,"hashId":"d48f79c55414240b0c4553704a79cab2","enunciado":"<p align=justify>O Adobe After Effects \u00e9 um dos mais populares programas de\r\ncorre\u00e7\u00e3o de cor e anima\u00e7\u00e3o 2D.<\/p>","resposta":1574310,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os softwares mais utilizados nos departamentos de arte, em jornalismo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":256190,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os softwares mais utilizados nos departamentos de\r\narte, em jornalismo, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Softwares","oab":false,"nome":"Softwares","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397688,"slug":"comunicacao-social-softwares"}],"slug":"comunicacao-social\/445149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":6767}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cultura de um pa\u00eds tem efeito importante no estilo de negocia\u00e7\u00e3o de conflitos adotado pela organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11501,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":6767},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":445151,"hashId":"f4debaee8e867e49fc9db718bdff5a86","enunciado":"<p align=justify>A cultura de um pa\u00eds tem efeito importante no estilo de\r\nnegocia\u00e7\u00e3o de conflitos adotado pela organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1574314,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conflito no ambiente de trabalho, julgue os itens subsecutivos.","id":256185,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao conflito no ambiente de trabalho, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/445151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao respons\u00e1vel pela GC corrigir e apurar as informa\u00e7\u00f5es do roteiro.","provas":[{"id":11503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":445160,"hashId":"91ab2fcd5244e7ccde3ff84c07f1596b","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao respons\u00e1vel pela GC corrigir e apurar as informa\u00e7\u00f5es\r\ndo roteiro.<\/p>","resposta":1574333,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de caracteres (GC).","id":256191,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de caracteres (GC).","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/445160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":6767}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se equipe de trabalho aquela em que as a\u00e7\u00f5es dos integrantes s\u00e3o coordenadas e interdependentes, cada membro tem papel espec\u00edfico e determinado e h\u00e1 tarefas com o mesmo objetivo.","provas":[{"id":11501,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":6767},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":445164,"hashId":"ad61eaaf949cfce055d6f64caf9a7fc1","enunciado":"<p align=justify>Considera-se equipe de trabalho aquela em que as a\u00e7\u00f5es dos\r\nintegrantes s\u00e3o coordenadas e interdependentes, cada membro\r\ntem papel espec\u00edfico e determinado e h\u00e1 tarefas com o mesmo\r\nobjetivo.<\/p>","resposta":1574340,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a equipes de trabalho.","id":256192,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a equipes de trabalho.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398636,"slug":"psicologia-trabalho-em-equipe"}],"slug":"psicologia\/445164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":6767}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao compor uma equipe de trabalho, o gestor deve considerar a diversidade \u2014 seja ela, cultural, \u00e9tnica ou de necessidades especiais \u2014, dada a influ\u00eancia de tal diversidade nos resultados do trabalho de equipe.","provas":[{"id":11501,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":6767},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":445166,"hashId":"316db32f727cd69b6fa24ee9b6bd6ddc","enunciado":"<p align=justify>Ao compor uma equipe de trabalho, o gestor deve considerar\r\na diversidade \u2014 seja ela, cultural, \u00e9tnica ou de necessidades\r\nespeciais \u2014, dada a influ\u00eancia de tal diversidade nos\r\nresultados do trabalho de equipe.<\/p>","resposta":1574344,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a equipes de trabalho.","id":256192,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a equipes de trabalho.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398636,"slug":"psicologia-trabalho-em-equipe"}],"slug":"psicologia\/445166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma revista eletr\u00f4nica permite maior variedade de pautas, al\u00e9m de jornalismo visto que as tecnologias atuais permitem interatividade com o p\u00fablico, charges animadas e uso da Internet.","provas":[{"id":11503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":445167,"hashId":"132cad80c02d00484c0cd7cad88ce76c","enunciado":"<p align=justify>Uma revista eletr\u00f4nica permite maior variedade de pautas,\r\nal\u00e9m de jornalismo visto que as tecnologias atuais permitem\r\ninteratividade com o p\u00fablico, charges animadas e uso da\r\nInternet.<\/p>","resposta":1574346,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a formatos de programas, julgue os itens subsequentes.","id":256193,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a formatos de programas, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"}],"slug":"comunicacao-social\/445167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00f3digo internacional padr\u00e3o de grava\u00e7\u00f5es \u2014 do ingl\u00eas international standard recording code (ISRC) \u2014, quando est\u00e1 presente como informa\u00e7\u00e3o digital em uma grava\u00e7\u00e3o para CD, permite que se identifique se determinada c\u00f3pia \u00e9 aut\u00eantica ou n\u00e3o.","provas":[{"id":11503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":445174,"hashId":"b44d7cd3c999a0b6ff6d1ba6816a03c1","enunciado":"<p align=justify>O c\u00f3digo internacional padr\u00e3o de grava\u00e7\u00f5es \u2014 do ingl\u00eas\r\ninternational standard recording code (ISRC) \u2014, quando est\u00e1\r\npresente como informa\u00e7\u00e3o digital em uma grava\u00e7\u00e3o para CD,\r\npermite que se identifique se determinada c\u00f3pia \u00e9 aut\u00eantica ou\r\nn\u00e3o.<\/p>","resposta":1574360,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574361,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a no\u00e7\u00f5es de \u00e1udio e sonoplastia, julgue os seguintes itens.","id":256194,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a no\u00e7\u00f5es de \u00e1udio e sonoplastia, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/445174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Foley artist \u00e9 o profissional que produz e grava sons ap\u00f3s a filmagem, adequando-os \u00e0s a\u00e7\u00f5es do filme mediante edi\u00e7\u00e3o do material.","provas":[{"id":11503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":445185,"hashId":"cbd62855774e0db32b8c4d11df8b788f","enunciado":"<p align=justify>Foley artist \u00e9 o profissional que produz e grava sons ap\u00f3s a\r\nfilmagem, adequando-os \u00e0s a\u00e7\u00f5es do filme mediante edi\u00e7\u00e3o do\r\nmaterial.<\/p>","resposta":1574382,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes a produ\u00e7\u00e3o de efeitos visuais e sonoros e mixagem.","id":256195,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes a produ\u00e7\u00e3o de efeitos visuais e\r\nsonoros e mixagem.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/445185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o de um v\u00eddeo \u00e9, geralmente, representada pelo n\u00famero de frames por segundo desse v\u00eddeo, de modo que quanto maior for o n\u00famero de frames, maior ser\u00e1 a resolu\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo.","provas":[{"id":11503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":445192,"hashId":"ebb6298b4aacae8299823fb64248c240","enunciado":"<p align=justify>A resolu\u00e7\u00e3o de um v\u00eddeo \u00e9, geralmente, representada pelo\r\nn\u00famero de frames por segundo desse v\u00eddeo, de modo que\r\nquanto maior for o n\u00famero de frames, maior ser\u00e1 a resolu\u00e7\u00e3o\r\ndo v\u00eddeo.<\/p>","resposta":1574397,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a opera\u00e7\u00e3o de sistemas de grava\u00e7\u00e3o, normas, padr\u00f5es e sistemas de televis\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":256196,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a opera\u00e7\u00e3o de sistemas de grava\u00e7\u00e3o, normas,\r\npadr\u00f5es e sistemas de televis\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/445192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para reduzir o tamanho de um arquivo, o editor de imagem usa o bit rate para definir a taxa de compress\u00e3o: se o valor do bit rate for pequeno, maior ser\u00e1 a compress\u00e3o e a perda de qualidade do v\u00eddeo e do \u00e1udio.","provas":[{"id":11503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":445193,"hashId":"3aae9962be019495d8181efdec82aaf1","enunciado":"<p align=justify>Para reduzir o tamanho de um arquivo, o editor de imagem usa\r\no bit rate para definir a taxa de compress\u00e3o: se o valor do bit\r\nrate for pequeno, maior ser\u00e1 a compress\u00e3o e a perda de\r\nqualidade do v\u00eddeo e do \u00e1udio.<\/p>","resposta":1574398,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a opera\u00e7\u00e3o de sistemas de grava\u00e7\u00e3o, normas, padr\u00f5es e sistemas de televis\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":256196,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a opera\u00e7\u00e3o de sistemas de grava\u00e7\u00e3o, normas,\r\npadr\u00f5es e sistemas de televis\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/445193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em telejornalismo, denomina-se escalada o movimento de rota\u00e7\u00e3o da c\u00e2mera ao redor de um eixo imagin\u00e1rio, realizado com o objetivo de atrair a aten\u00e7\u00e3o do telespectador.","provas":[{"id":11503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":445201,"hashId":"41442dae7802267c3640dd0eefa7697d","enunciado":"<p align=justify>Em telejornalismo, denomina-se escalada o movimento de\r\nrota\u00e7\u00e3o da c\u00e2mera ao redor de um eixo imagin\u00e1rio, realizado\r\ncom o objetivo de atrair a aten\u00e7\u00e3o do telespectador.<\/p>","resposta":1574415,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de formatos e roteiros para v\u00e1rios tipos de programas (telejornal, document\u00e1rio, revista, programa musical, drama, entrevista, debate, mesa-redonda, adapta\u00e7\u00e3o de obras liter\u00e1rias e did\u00e1ticas), julgue os itens subsequentes.","id":256199,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de formatos e roteiros para v\u00e1rios tipos de programas\r\n(telejornal, document\u00e1rio, revista, programa musical, drama,\r\nentrevista, debate, mesa-redonda, adapta\u00e7\u00e3o de obras liter\u00e1rias e\r\ndid\u00e1ticas), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"}],"slug":"comunicacao-social\/445201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A caracter\u00edstica de imparcialidade dos documentos de arquivo est\u00e1 no fato de que eles s\u00e3o inerentemente verdadeiros, livres da suspeita de preconceito no que diz respeito aos interesses em nome dos quais s\u00e3o usados hoje.","provas":[{"id":11447,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":441564,"hashId":"cb5eb4e73e829b2c809c165175e55ae8","enunciado":"<p align=justify>A caracter\u00edstica de imparcialidade dos documentos de arquivo\r\nest\u00e1 no fato de que eles s\u00e3o inerentemente verdadeiros, livres\r\nda suspeita de preconceito no que diz respeito aos interesses\r\nem nome dos quais s\u00e3o usados hoje.<\/p>","resposta":1564699,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1564699,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1564700,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":254996,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/441564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A caracter\u00edstica de naturalidade dos documentos de arquivo decorre do fato de esses documentos n\u00e3o serem coletados artificialmente, tais como objetos de um museu, mas acumulados naturalmente nos setores de trabalho em fun\u00e7\u00e3o das atividades de uma organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11447,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":441565,"hashId":"f31d33ff95c88362441d762462419040","enunciado":"<p align=justify>A caracter\u00edstica de naturalidade dos documentos de arquivo\r\ndecorre do fato de esses documentos n\u00e3o serem coletados\r\nartificialmente, tais como objetos de um museu, mas\r\nacumulados naturalmente nos setores de trabalho em fun\u00e7\u00e3o\r\ndas atividades de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1564701,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1564701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1564702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":254996,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/441565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o (EBC) comp\u00f5e o Sistema Nacional de Arquivos, mas n\u00e3o faz parte do Sistema de Gest\u00e3o de Documentos de Arquivo (SIGA).","provas":[{"id":11447,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":441571,"hashId":"4ef5a6c2b2e5ff0e824a756baabdd385","enunciado":"<p align=justify>A Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o (EBC) comp\u00f5e o Sistema\r\nNacional de Arquivos, mas n\u00e3o faz parte do Sistema de Gest\u00e3o\r\nde Documentos de Arquivo (SIGA).<\/p>","resposta":1564714,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1564713,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1564714,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a pol\u00edticas p\u00fablicas de arquivo e a legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica.","id":254997,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a pol\u00edticas p\u00fablicas de\r\narquivo e a legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquivistica","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquivistica","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395727,"slug":"legislacao-federal-legislacao-arquivistica"}],"slug":"legislacao-federal\/441571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pol\u00edticas p\u00fablicas de arquivo n\u00e3o podem ser circunscritas a aspectos meramente legais.","provas":[{"id":11447,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":441573,"hashId":"72cc49265d0febb0a73e010c81cf4d8a","enunciado":"<p align=justify>As pol\u00edticas p\u00fablicas de arquivo n\u00e3o podem ser circunscritas a\r\naspectos meramente legais.<\/p>","resposta":1564717,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1564717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1564718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a pol\u00edticas p\u00fablicas de arquivo e a legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica.","id":254997,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a pol\u00edticas p\u00fablicas de\r\narquivo e a legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Arquivologia","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Arquivologia","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416993,"slug":"arquivologia-politicas-publicas-de-arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/441573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de terceiros para a execu\u00e7\u00e3o de atividades t\u00e9cnicas auxiliares de arquivo \u00e9 permitida.","provas":[{"id":11447,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":441574,"hashId":"f85c6aa0c07d58774298be4fd1ae524e","enunciado":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de terceiros para a execu\u00e7\u00e3o de\r\natividades t\u00e9cnicas auxiliares de arquivo \u00e9 permitida.<\/p>","resposta":1564719,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1564719,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1564720,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional de Arquivos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":254998,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional de Arquivos,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/441574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na \u00e1rea de identifica\u00e7\u00e3o, a descri\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de uma fun\u00e7\u00e3o \u00e9 feita mediante o registro de informa\u00e7\u00f5es a respeito de como, quando e por qual institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica a descri\u00e7\u00e3o foi criada e mantida.","provas":[{"id":11447,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":441584,"hashId":"b91ad3bc992cf960d7d80a115eef4d42","enunciado":"<p align=justify>Na \u00e1rea de identifica\u00e7\u00e3o, a descri\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de uma fun\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 feita mediante o registro de informa\u00e7\u00f5es a respeito de como,\r\nquando e por qual institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica a descri\u00e7\u00e3o foi criada\r\ne mantida.<\/p>","resposta":1564740,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1564739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1564740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens \u00e0 luz da Norma Internacional para Descri\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es.","id":255000,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens \u00e0 luz da Norma Internacional para\r\nDescri\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/441584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos acervos arquiv\u00edsticos, as unidades de acondicionamento devem ser armazenadas em mobili\u00e1rio adequado, como mapotecas e estantes de madeira e de metal.","provas":[{"id":11447,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":441592,"hashId":"ebf9622d31477341bef283f06dd0766b","enunciado":"<p align=justify>Nos acervos arquiv\u00edsticos, as unidades de acondicionamento\r\ndevem ser armazenadas em mobili\u00e1rio adequado, como\r\nmapotecas e estantes de madeira e de metal.<\/p>","resposta":1564756,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1564755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1564756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas preventivas adotadas para a conserva\u00e7\u00e3o de acervos arquiv\u00edsticos, julgue os itens seguintes.","id":255002,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas preventivas adotadas para a conserva\u00e7\u00e3o\r\nde acervos arquiv\u00edsticos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/441592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As publica\u00e7\u00f5es oficiais comp\u00f5em o arquivo impresso das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e(ou) privadas e, como tal, configuram-se documentos de guarda permanente.","provas":[{"id":11447,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":441598,"hashId":"98574b91264528b8e6248fada4389940","enunciado":"<p align=justify>As publica\u00e7\u00f5es oficiais comp\u00f5em o arquivo impresso das\r\ninstitui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e(ou) privadas e, como tal, configuram-se\r\ndocumentos de guarda permanente.<\/p>","resposta":1564767,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1564767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1564768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, no que se refere \u00e0 gest\u00e3o documental.","id":255003,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, no que se refere \u00e0 gest\u00e3o documental.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Idade Permanente","oab":false,"nome":"Idade Permanente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404701,"slug":"arquivologia-idade-permanente"}],"slug":"arquivologia\/441598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ocasi\u00e3o das visitas guiadas aos arquivos, o p\u00fablico pode conhecer os locais de trabalho dos arquivistas e os dep\u00f3sitos dos documentos.","provas":[{"id":11447,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":441602,"hashId":"a54e9d2a0868cc1651fa8c473a7b42dd","enunciado":"<p align=justify>Por ocasi\u00e3o das visitas guiadas aos arquivos, o p\u00fablico pode\r\nconhecer os locais de trabalho dos arquivistas e os dep\u00f3sitos\r\ndos documentos.<\/p>","resposta":1564775,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1564775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1564776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pol\u00edtica, do uso e da difus\u00e3o dos documentos arquiv\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":255004,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da pol\u00edtica, do uso e da difus\u00e3o dos documentos\r\narquiv\u00edsticos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/441602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo T. R. Schellenberg, os valores de prova e de informa\u00e7\u00e3o est\u00e3o vinculados ao valor prim\u00e1rio dos documentos.","provas":[{"id":11447,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":441608,"hashId":"e8c696c10307d85e5f896bd18e972acb","enunciado":"<p align=justify>Segundo T. R. Schellenberg, os valores de prova e de\r\ninforma\u00e7\u00e3o est\u00e3o vinculados ao valor prim\u00e1rio dos\r\ndocumentos.<\/p>","resposta":1564788,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1564787,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1564788,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":255006,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/441608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A instru\u00e7\u00e3o normativa, considerada um tipo documental, consiste em orienta\u00e7\u00e3o emitida por diretor de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico para a execu\u00e7\u00e3o de atos normativos.","provas":[{"id":11447,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":441610,"hashId":"7ba08577f4d5454362b4755eb1856e44","enunciado":"<p align=justify>A instru\u00e7\u00e3o normativa, considerada um tipo documental,\r\nconsiste em orienta\u00e7\u00e3o emitida por diretor de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico\r\npara a execu\u00e7\u00e3o de atos normativos.<\/p>","resposta":1564791,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1564791,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1564792,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da an\u00e1lise tipol\u00f3gica dos documentos de arquivo.","id":255007,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da an\u00e1lise tipol\u00f3gica dos\r\ndocumentos de arquivo.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/441610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O documento considerado sigiloso somente pode ser exibido, de forma reservada, por determina\u00e7\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":11447,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":441617,"hashId":"ea485c0e70239ba316ffa33f96a867b2","enunciado":"<p align=justify>O documento considerado sigiloso somente pode ser exibido,\r\nde forma reservada, por determina\u00e7\u00e3o do presidente da\r\nRep\u00fablica.<\/p>","resposta":1564806,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1564805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1564806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas de acesso aos documentos de arquivo, julgue os itens subsequentes.","id":255008,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas de acesso aos documentos de arquivo,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404136,"slug":"arquivologia-decreto-no-7-724-12-regulamenta-a-lai"},{"nome_clean":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417014,"slug":"arquivologia-acesso-a-informacao"}],"slug":"arquivologia\/441617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A microfilmagem de documentos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica classificados como permanentes \u00e9 proibida pela legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica brasileira.","provas":[{"id":11447,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":6752},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":441630,"hashId":"512e7598bcbc36719daf5f91428b9a7c","enunciado":"<p align=justify>A microfilmagem de documentos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nclassificados como permanentes \u00e9 proibida pela legisla\u00e7\u00e3o\r\narquiv\u00edstica brasileira.<\/p>","resposta":1564832,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1564831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1564832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da microfilmagem de documentos de arquivo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":255012,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da microfilmagem de documentos de arquivo, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/441630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAcostumado \u00e0s adversidades e sem alimentar autopiedade, Talvane avan\u00e7ava imp\u00e1vido pelo TERRENO ARENOSO sem maiores delongas nem explica\u00e7\u00f5es.\u201dAque se refere o termo destacado?","provas":[{"id":11448,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2011-funcab-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Linhares - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":441636,"hashId":"b40f90aa9d41ad4507b03beb08f10729","enunciado":"<p align=justify>\u201cAcostumado \u00e0s adversidades e sem alimentar\r\nautopiedade, Talvane avan\u00e7ava imp\u00e1vido pelo\r\nTERRENO ARENOSO sem maiores delongas nem\r\nexplica\u00e7\u00f5es.\u201dAque se refere o termo destacado?<\/p>","resposta":1564852,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s leis da probabilidade.","id":1564852,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s leis da probabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seu humor pragm\u00e1tico.","id":1564853,"corpo":"<p align=justify>seu humor pragm\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o 2\u00ba ano do curso cient\u00edfico.","id":1564854,"corpo":"<p align=justify>o 2\u00ba ano do curso cient\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desinteresse dos alunos.","id":1564855,"corpo":"<p align=justify>o desinteresse dos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 dificuldade do conte\u00fado.","id":1564856,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 dificuldade do conte\u00fado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":255013,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11448\/4.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/441636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Moretto (2010, p. 48), \u201cTr\u00eas conceitos s\u00e3o determinantes na orienta\u00e7\u00e3o tanto para o planejamento como para a pr\u00e1xis do professor: o aprender, o ensinar e o avaliar a aprendizagem.\u201d \u00c0 luz de uma perspectiva construtivista sociointeracionista, identifique abaixo, qual alternativa N\u00c3O se enquadra no aprender, ensinar e avaliar.","provas":[{"id":11448,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2011-funcab-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Linhares - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":441661,"hashId":"91f5fe58713963c278c851c168d54193","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Moretto (2010, p. 48), \u201cTr\u00eas conceitos\r\ns\u00e3o determinantes na orienta\u00e7\u00e3o tanto para o\r\nplanejamento como para a pr\u00e1xis do professor: o\r\naprender, o ensinar e o avaliar a aprendizagem.\u201d \u00c0 luz\r\nde uma perspectiva construtivista sociointeracionista,\r\nidentifique abaixo, qual alternativa N\u00c3O se enquadra\r\nno aprender, ensinar e avaliar.<\/p>","resposta":1564981,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oaluno aprende na medidaemque se apropria de informa\u00e7\u00f5es, dando-lhes significado no universo simb\u00f3lico de sua estrutura cognitiva.","id":1564977,"corpo":"<p align=justify>Oaluno aprende na medidaemque se apropria de\r\ninforma\u00e7\u00f5es, dando-lhes significado no universo\r\nsimb\u00f3lico de sua estrutura cognitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O professor precisa planejar suas estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas, respeitando as caracter\u00edsticas psicossociais e cognitivas de seus estudantes.","id":1564978,"corpo":"<p align=justify>O professor precisa planejar suas estrat\u00e9gias\r\npedag\u00f3gicas, respeitando as caracter\u00edsticas\r\npsicossociais e cognitivas de seus estudantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o do professor \u00e9 organizar o contexto da apresenta\u00e7\u00e3o de conhecimentos socialmente constru\u00eddos, facilitando a aprendizagem significativa.","id":1564979,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o do professor \u00e9 organizar o contexto da\r\napresenta\u00e7\u00e3o de conhecimentos socialmente\r\nconstru\u00eddos, facilitando a aprendizagem\r\nsignificativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aavalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o produto final. Ela \u00e9 o momento em que o professor recolhe os dados para sua reflex\u00e3o-a\u00e7\u00e3o com vistas a redirecionar seu processo de ensino.","id":1564980,"corpo":"<p align=justify>Aavalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o produto final. Ela \u00e9 o momento\r\nem que o professor recolhe os dados para sua\r\nreflex\u00e3o-a\u00e7\u00e3o com vistas a redirecionar seu\r\nprocesso de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aluno \u00e9 o construtor de seus pr\u00f3prios conhecimentos. Atrav\u00e9s de suas concep\u00e7\u00f5es mais recentes ser\u00e3o constru\u00eddas novas rela\u00e7\u00f5es de conhecimento.","id":1564981,"corpo":"<p align=justify>O aluno \u00e9 o construtor de seus pr\u00f3prios\r\nconhecimentos. Atrav\u00e9s de suas concep\u00e7\u00f5es\r\nmais recentes ser\u00e3o constru\u00eddas novas rela\u00e7\u00f5es\r\nde conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":255026,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/441661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque V para verdadeiro ou F para falso de acordo com os princ\u00edpios de uma organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o escolar participativa. ( ) A autonomia \u00e9 gerida com corresponsabilidade, partilhada e solid\u00e1ria entre todos os membros da equipe escolar. ( ) O Diretor n\u00e3o submete \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da equipe o desenvolvimento das decis\u00f5es tomadas coletivamente. ( ) Os pais e representantes participam do Conselho de Escola, acompanham e avaliam a qualidade do servi\u00e7o prestado. ( ) H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e unilateralizada entre a dire\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o dos membros da equipe escolar. ( ) O plano de a\u00e7\u00e3o da escola ou projeto pedag\u00f3gico curricular \u00e9 discutido e analisado publicamente pela equipe escolar. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":11448,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2011-funcab-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Linhares - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":441665,"hashId":"ca0dca4b44e3005531c50ca2e8f6c65d","enunciado":"<P align=justify>Marque V para verdadeiro ou F para falso de acordo com os princ\u00edpios de uma organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o escolar participativa. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A autonomia \u00e9 gerida com corresponsabilidade, partilhada e solid\u00e1ria entre todos os membros da equipe escolar. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O Diretor n\u00e3o submete \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da equipe o desenvolvimento das decis\u00f5es tomadas coletivamente. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Os pais e representantes participam do Conselho de Escola, acompanham e avaliam a qualidade do servi\u00e7o prestado. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e unilateralizada entre a dire\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o dos membros da equipe escolar.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) O plano de a\u00e7\u00e3o da escola ou projeto pedag\u00f3gico curricular \u00e9 discutido e analisado publicamente pela equipe escolar.<\/P>\r\n<P align=justify> A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/P>","resposta":1564999,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,V, F, F,V.","id":1564997,"corpo":"<p align=justify>V,V, F, F,V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F,V,V, F.","id":1564998,"corpo":"<p align=justify>F, F,V,V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F,V, F,V.","id":1564999,"corpo":"<p align=justify>V, F,V, F,V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F,V, F.","id":1565000,"corpo":"<p align=justify>V, F, F,V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F,V, F,V, F.","id":1565001,"corpo":"<p align=justify>F,V, F,V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":255030,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405494,"slug":"pedagogia-gestao-da-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/441665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lib\u00e2neo (2008, p. 120), \u201c\u00c9 sempre \u00fatil distinguir, nos estudos dos processos de organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, duas concep\u00e7\u00f5es bastante diferenciadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s finalidades sociais e pol\u00edticas da educa\u00e7\u00e3o: a concep\u00e7\u00e3o cient\u00edfico-racional e a concep\u00e7\u00e3o sociocr\u00edtica.\u201d Na concep\u00e7\u00e3o sociocr\u00edtica, vigoram:","provas":[{"id":11448,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2011-funcab-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Linhares - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":441666,"hashId":"4cbb93a489673bb5cc76e0d2f5fd0b0a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Lib\u00e2neo (2008, p. 120), \u201c\u00c9 sempre \u00fatil\r\ndistinguir, nos estudos dos processos de organiza\u00e7\u00e3o\r\ne gest\u00e3o, duas concep\u00e7\u00f5es bastante diferenciadas\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0s finalidades sociais e pol\u00edticas da\r\neduca\u00e7\u00e3o: a concep\u00e7\u00e3o cient\u00edfico-racional e a\r\nconcep\u00e7\u00e3o sociocr\u00edtica.\u201d Na concep\u00e7\u00e3o sociocr\u00edtica,\r\nvigoram:<\/p>","resposta":1565006,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o e o controle, visando qualidade.","id":1565002,"corpo":"<p align=justify>o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o e o controle,\r\nvisando qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00f5es detalhadas de fun\u00e7\u00f5es e tarefas que acentuam a divis\u00e3o t\u00e9cnica do trabalho.","id":1565003,"corpo":"<p align=justify>prescri\u00e7\u00f5es detalhadas de fun\u00e7\u00f5es e tarefas que\r\nacentuam a divis\u00e3o t\u00e9cnica do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a valoriza\u00e7\u00e3o dos elementos instituintes da organiza\u00e7\u00e3o escolar e o poder institu\u00eddo.","id":1565004,"corpo":"<p align=justify>a valoriza\u00e7\u00e3o dos elementos instituintes da\r\norganiza\u00e7\u00e3o escolar e o poder institu\u00eddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es de subordina\u00e7\u00e3o institu\u00eddas na estrutura organizacional.","id":1565005,"corpo":"<p align=justify>as rela\u00e7\u00f5es de subordina\u00e7\u00e3o institu\u00eddas na\r\nestrutura organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formas democr\u00e1ticas de gest\u00e3o e de tomada de decis\u00f5es.","id":1565006,"corpo":"<p align=justify>formas democr\u00e1ticas de gest\u00e3o e de tomada de\r\ndecis\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":255031,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/441666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para tanto, deve-se aplicar a ideia de que:","provas":[{"id":11448,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2011-funcab-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Linhares - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":441669,"hashId":"cd4dc2eddd540e2323fdfd7916620b1b","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11448\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Para tanto, deve-se aplicar a ideia de que:<\/P>","resposta":1565021,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a geografia escolar deve possibilitar ao aluno a compreens\u00e3o das teorias acad\u00eamicas.","id":1565017,"corpo":"<p align=justify>a geografia escolar deve possibilitar ao aluno a\r\ncompreens\u00e3o das teorias acad\u00eamicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a geografia propicia ao aluno a plena utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas t\u00e9cnicos, tais como o GPS.","id":1565018,"corpo":"<p align=justify>a geografia propicia ao aluno a plena utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nsistemas t\u00e9cnicos, tais como o GPS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a geografia utiliza os conte\u00fados como pretexto para desenvolver o aluno como cidad\u00e3o.","id":1565019,"corpo":"<p align=justify>a geografia utiliza os conte\u00fados como pretexto\r\npara desenvolver o aluno como cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a geografia dispensa qualquer necessidade de media\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 a disciplina do espa\u00e7o.","id":1565020,"corpo":"<p align=justify>a geografia dispensa qualquer necessidade de\r\nmedia\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 a disciplina do espa\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a geografia ensinada deve ser comparada com a cultura geogr\u00e1fica do cotidiano do aluno.","id":1565021,"corpo":"<p align=justify>a geografia ensinada deve ser comparada com a\r\ncultura geogr\u00e1fica do cotidiano do aluno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":255034,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/441669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa que apresenta , respectivamente, um dos principais benef\u00edcios e um dos principais malef\u00edcios associados \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da Usina Hidroel\u00e9trica de Belo Monte.","provas":[{"id":11448,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2011-funcab-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Linhares - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":441672,"hashId":"92ea80ccfa7c8188984900cb2b32e0d4","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11448\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que apresenta , respectivamente, um dos principais benef\u00edcios e um dos principais malef\u00edcios associados \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da Usina Hidroel\u00e9trica de Belo Monte.<\/P>","resposta":1565034,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento do potencial energ\u00e9tico do Centro Sul \/ diminui\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de v\u00e1rzea no estado do Par\u00e1.","id":1565032,"corpo":"<p align=justify>Aumento do potencial energ\u00e9tico do Centro Sul \/\r\ndiminui\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de v\u00e1rzea no estado do\r\nPar\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica para comunidades ind\u00edgenas \/ perda de zonas tur\u00edsticas relacionadas \u00e0 ecologia.","id":1565033,"corpo":"<p align=justify>Gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica para comunidades\r\nind\u00edgenas \/ perda de zonas tur\u00edsticas relacionadas\r\n\u00e0 ecologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o energ\u00e9tica na Amaz\u00f4nia Oriental \/ desterritorializa\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es nativas.","id":1565034,"corpo":"<p align=justify>Diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o energ\u00e9tica na Amaz\u00f4nia\r\nOriental \/ desterritorializa\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es\r\nnativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o da infraestrutura para a Zona Franca de Manaus \/ perda de biodiversidade e biomassa.","id":1565035,"corpo":"<p align=justify>Consolida\u00e7\u00e3o da infraestrutura para a Zona\r\nFranca de Manaus \/ perda de biodiversidade e\r\nbiomassa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diversifica\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica na regi\u00e3o norte \/ custo elevado com indeniza\u00e7\u00f5es para as popula\u00e7\u00f5es deslocadas.","id":1565036,"corpo":"<p align=justify>Diversifica\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica na regi\u00e3o norte \/ custo\r\nelevado com indeniza\u00e7\u00f5es para as popula\u00e7\u00f5es\r\ndeslocadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":255037,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/441672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apartir do cartograma, pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":11448,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2011-funcab-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Linhares - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":441676,"hashId":"5fa71ae49c2c6a519500023856781346","enunciado":"<P align=justify>Apartir do cartograma, pode-se afirmar que:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11448\/15.gif><\/P>","resposta":1565055,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cD\u201d representa o pa\u00eds que possui um intenso conflito com Israel pela territorialidade da cidade sagrada de Jerusal\u00e9m.","id":1565052,"corpo":"<p align=justify>\u201cD\u201d representa o pa\u00eds que possui um intenso\r\nconflito com Israel pela territorialidade da cidade\r\nsagrada de Jerusal\u00e9m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cF\u201d representa um dos pa\u00edses de origem \u00e1rabeisl\u00e2mica que n\u00e3o aceita o poder do Hamas no territ\u00f3rio da Palestina.","id":1565053,"corpo":"<p align=justify>\u201cF\u201d representa um dos pa\u00edses de origem \u00e1rabeisl\u00e2mica\r\nque n\u00e3o aceita o poder do Hamas no\r\nterrit\u00f3rio da Palestina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA\u201d representa o pa\u00eds cuja Revolu\u00e7\u00e3o Isl\u00e2mica Xiita resultou na queda do governo ditatorial e a dissemina\u00e7\u00e3o de revoltas na regi\u00e3o.","id":1565054,"corpo":"<p align=justify>\u201cA\u201d representa o pa\u00eds cuja Revolu\u00e7\u00e3o Isl\u00e2mica\r\nXiita resultou na queda do governo ditatorial e a\r\ndissemina\u00e7\u00e3o de revoltas na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cE\u201d representa um dos pa\u00edses cuja exist\u00eancia da na\u00e7\u00e3o curda em seu territ\u00f3rio promove conflitos internos, mesmo com a ocupa\u00e7\u00e3o ocidental.","id":1565055,"corpo":"<p align=justify>\u201cE\u201d representa um dos pa\u00edses cuja exist\u00eancia da\r\nna\u00e7\u00e3o curda em seu territ\u00f3rio promove conflitos\r\ninternos, mesmo com a ocupa\u00e7\u00e3o ocidental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cH\u201d representa o principal detentor de jazidas petrol\u00edferas da regi\u00e3o e que imp\u00f5e taxas alfandeg\u00e1rias na circula\u00e7\u00e3o pelo mar Vermelho.","id":1565056,"corpo":"<p align=justify>\u201cH\u201d representa o principal detentor de jazidas\r\npetrol\u00edferas da regi\u00e3o e que imp\u00f5e taxas\r\nalfandeg\u00e1rias na circula\u00e7\u00e3o pelo mar Vermelho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":255041,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/441676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da tabela a seguir, que representa o fluxo de capital produtivo e financeiro de algumas empresas mundiais, pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":11448,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2011-funcab-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Linhares - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":441682,"hashId":"16ae42e4fb508d0fdeb0f83229f7344e","enunciado":"<P align=justify>A partir da tabela a seguir, que representa o fluxo de capital produtivo e financeiro de algumas empresas mundiais, pode-se afirmar que:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11448\/19.gif><\/P>","resposta":1565085,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os fluxos de capital especulativo encontram-se descolados da origem da empresa.","id":1565082,"corpo":"<p align=justify>os fluxos de capital especulativo encontram-se\r\ndescolados da origem da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as principais transa\u00e7\u00f5es comerciais do mundo encontram-se no hemisf\u00e9rio norte.","id":1565083,"corpo":"<p align=justify>as principais transa\u00e7\u00f5es comerciais do mundo\r\nencontram-se no hemisf\u00e9rio norte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a diversifica\u00e7\u00e3o em investimentos financeiros \u00e9 proporcional ao com\u00e9rcio exterior.","id":1565084,"corpo":"<p align=justify>a diversifica\u00e7\u00e3o em investimentos financeiros \u00e9\r\nproporcional ao com\u00e9rcio exterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as empresas transnacionais s\u00e3o dependentes do fluxo comercial internacional.","id":1565085,"corpo":"<p align=justify>as empresas transnacionais s\u00e3o dependentes do\r\nfluxo comercial internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os pa\u00edses mais desenvolvidos s\u00e3o os que possuem os principais mercados consumidores.","id":1565086,"corpo":"<p align=justify>os pa\u00edses mais desenvolvidos s\u00e3o os que\r\npossuem os principais mercados consumidores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":255047,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397277,"slug":"geografia-economia"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":"geografia\/441682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":6753}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pol\u00edticas distributivas geram impactos mais particulares do que universais, ao privilegiarem certos grupos sociais ou regi\u00f5es, em detrimento do todo.","provas":[{"id":11449,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":6753},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-ciencias-sociais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2011"},{"id":34359,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":6753},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-ciencias-sociais-area-de-formacao-ciencias-politicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2011"},{"id":34360,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":6753},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-ciencias-sociais-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":441690,"hashId":"1d0975f1ab26168152379f81511bee2a","enunciado":"<p align=justify>Pol\u00edticas distributivas geram impactos mais particulares do que\r\nuniversais, ao privilegiarem certos grupos sociais ou regi\u00f5es,\r\nem detrimento do todo.<\/p>","resposta":1565101,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1565101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1565102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de pol\u00edticas distributivas, julgue os itens subsequentes.","id":255049,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de pol\u00edticas distributivas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398442,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-politicas-publicas"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/441690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The forthcoming projects will encompass at least three activities.","provas":[{"id":11536,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":446911,"hashId":"d670a87ed15ce5ac8489b4fca205de6b","enunciado":"<p align=justify>The forthcoming projects will encompass at least three\r\nactivities.<\/p>","resposta":1579184,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579184,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579185,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the following items. ","id":256517,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11536\/20.gif><\/P>\r\n<P>Based on the text above, judge the following items.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/446911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Digitalization and media convergence changes made not only Brazil but some other countries the world over to become obliged to develop specific policies concerning the media role nowadays.","provas":[{"id":11536,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":446915,"hashId":"93d689552a09c764fe2c56cbe6ba510c","enunciado":"<p align=justify>Digitalization and media convergence changes made not only\r\nBrazil but some other countries the world over to become\r\nobliged to develop specific policies concerning the media role\r\nnowadays.<\/p>","resposta":1579192,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the following items. ","id":256517,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11536\/20.gif><\/P>\r\n<P>Based on the text above, judge the following items.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/446915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The UNESCO Office in Brasilia is interested in the superior courts so as to assure freedom of expression and of press.","provas":[{"id":11536,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":446916,"hashId":"e8752749af1d02fd5e2e20787b1af099","enunciado":"<p align=justify>The UNESCO Office in Brasilia is interested in the superior\r\ncourts so as to assure freedom of expression and of press.<\/p>","resposta":1579195,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579194,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579195,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the following items. ","id":256517,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11536\/20.gif><\/P>\r\n<P>Based on the text above, judge the following items.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/446916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho e o auxiliar de enfermagem do trabalho, como integrantes do SESMT legalmente constitu\u00eddo, devem dedicar 8 e 6 horas por dia, respectivamente, para as atividades desses servi\u00e7os especializados.","provas":[{"id":11538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":446930,"hashId":"3e0f04262a0ab39eb41cdba1b3495cdc","enunciado":"<p align=justify>O t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho e o auxiliar de enfermagem\r\ndo trabalho, como integrantes do SESMT legalmente\r\nconstitu\u00eddo, devem dedicar 8 e 6 horas por dia,\r\nrespectivamente, para as atividades desses servi\u00e7os\r\nespecializados.<\/p>","resposta":1579223,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As empresas privadas e p\u00fablicas e os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta que possuam empregados regidos pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) devem constituir SESMTs, consoante crit\u00e9rios explicitados em NR do MTE. Acerca desse assunto, julgue os itens de 80 a 85.","id":256521,"enunciado":"<P align=justify>As empresas privadas e p\u00fablicas e os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta que possuam empregados regidos pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) devem constituir SESMTs, consoante crit\u00e9rios explicitados em NR do MTE. Acerca desse assunto, julgue os itens de 80 a 85.<\/P>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/446930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, o servidor p\u00fablico, em algumas situa\u00e7\u00f5es, poder\u00e1, considerando o elemento \u00e9tico de sua conduta, optar entre o oportuno e o conveniente.","provas":[{"id":11538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":446933,"hashId":"0f26dc5efadfb5983f14f92fe4684739","enunciado":"<p align=justify>Segundo legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, o servidor p\u00fablico, em algumas\r\nsitua\u00e7\u00f5es, poder\u00e1, considerando o elemento \u00e9tico de sua\r\nconduta, optar entre o oportuno e o conveniente.<\/p>","resposta":1579228,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da \u00e9tica no servi\u00e7o publico, julgue os itens seguintes.","id":256523,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da \u00e9tica no servi\u00e7o publico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/446933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) conter\u00e1 os or\u00e7amentos fiscais, de investimento das empresas estatais e da seguridade social. Em rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento da seguridade social, a maior fonte de financiamento (receita) desse or\u00e7amento \u00e9","provas":[{"id":11539,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-auditoria-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Auditoria - 2011"},{"id":11541,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-auditoria-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Auditoria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":446935,"hashId":"8da5fba473c1bae3a132a024c3d65a4e","enunciado":"<P align=justify>A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) conter\u00e1 os or\u00e7amentos fiscais, de investimento das empresas estatais e da seguridade social. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento da seguridade social, a maior fonte de financiamento (receita) desse or\u00e7amento \u00e9<\/P>","resposta":1579235,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"patrimonial","id":1579232,"corpo":"<p align=justify>patrimonial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tribut\u00e1ria","id":1579233,"corpo":"<p align=justify>tribut\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias correntes","id":1579234,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancias correntes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de contribui\u00e7\u00f5es","id":1579235,"corpo":"<p align=justify>de contribui\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de servi\u00e7os","id":1579236,"corpo":"<p align=justify>de servi\u00e7os<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256524,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento da Seguridade Social - OSS","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento da Seguridade Social - OSS","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424723,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-da-seguridade-social-oss"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/446935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O eletricista em quest\u00e3o descumpriu NR pertinente, pois lhe \u00e9 vedado o uso de adornos pessoais durante suas atividades.","provas":[{"id":11538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":446939,"hashId":"51afca3a68c82916937b2b3e97e6c427","enunciado":"<p align=justify>O eletricista em quest\u00e3o descumpriu NR pertinente, pois lhe \u00e9\r\nvedado o uso de adornos pessoais durante suas atividades.<\/p>","resposta":1579246,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma oficina de manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos eletromec\u00e2nicos e eletroeletr\u00f4nicos, h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es de acidentes e de riscos ocupacionais relatadas pelo servi\u00e7o de seguran\u00e7a. Um eletricista, ao encostar sua pulseira na parte energizada de uma das tomadas de 220 V, sem ter antes desligado a energia, sofreu choque el\u00e9trico durante a manuten\u00e7\u00e3o dessas tomadas. Um operador de c\u00e2mera teve seu p\u00e9 direito atingido pelo aparelho quando este caiu de um pedestal. O mec\u00e2nico, ao desbastar uma pe\u00e7a no esmeril, teve os olhos atingidos por poeira. A secret\u00e1ria dessa oficina queixa-se do ru\u00eddo excessivo e do odor de solventes utilizados para a limpeza de pe\u00e7as, exalado durante quase toda a jornada de trabalho. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, os riscos ocupacionais e a classifica\u00e7\u00e3o dos riscos ambientais, julgue os itens subsequentes.","id":256525,"enunciado":"<P align=justify>Em uma oficina de manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos eletromec\u00e2nicos e eletroeletr\u00f4nicos, h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es de acidentes e de riscos ocupacionais relatadas pelo servi\u00e7o de seguran\u00e7a. Um eletricista, ao encostar sua pulseira na parte energizada de uma das tomadas de 220 V, sem ter antes desligado a energia, sofreu choque el\u00e9trico durante a manuten\u00e7\u00e3o dessas tomadas. Um operador de c\u00e2mera teve seu p\u00e9 direito atingido pelo aparelho quando este caiu de um pedestal. O mec\u00e2nico, ao desbastar uma pe\u00e7a no esmeril, teve os olhos atingidos por poeira. A secret\u00e1ria dessa oficina queixa-se do ru\u00eddo excessivo e do odor de solventes utilizados para a limpeza de pe\u00e7as, exalado durante quase toda a jornada de trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, os riscos ocupacionais e a classifica\u00e7\u00e3o dos riscos ambientais, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/446939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de ind\u00fastria cultural, imprescind\u00edvel para o entendimento da centralidade dos meios de comunica\u00e7\u00e3o nas sociedades contempor\u00e2neas, remete aos estudos canadenses, tamb\u00e9m conhecidos pela formula\u00e7\u00e3o da teoria do meio.","provas":[{"id":11536,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11545,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":446943,"hashId":"dfc33419508935f65fe79138995de48f","enunciado":"<p align=justify>O conceito de ind\u00fastria cultural, imprescind\u00edvel para o\r\nentendimento da centralidade dos meios de comunica\u00e7\u00e3o nas\r\nsociedades contempor\u00e2neas, remete aos estudos canadenses,\r\ntamb\u00e9m conhecidos pela formula\u00e7\u00e3o da teoria do meio.<\/p>","resposta":1579255,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579254,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579255,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a comunica\u00e7\u00e3o como \u00e1rea do conhecimento que come\u00e7ou a se tornar realidade a partir do surgimento, no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, de um conjunto de teorias que procuravam explicar o avan\u00e7o e a centralidade das tecnologias comunicacionais nas sociedades modernas, julgue os itens a seguir.","id":256522,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a comunica\u00e7\u00e3o como \u00e1rea do conhecimento que\r\ncome\u00e7ou a se tornar realidade a partir do surgimento, no in\u00edcio do\r\ns\u00e9culo XX, de um conjunto de teorias que procuravam explicar o\r\navan\u00e7o e a centralidade das tecnologias comunicacionais nas\r\nsociedades modernas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/446943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estudos culturais, que surgiram com o objetivo de refletir sobre as transforma\u00e7\u00f5es culturais operadas pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o na Inglaterra ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, diferenciam-se de outras tradi\u00e7\u00f5es de pensamento por repudiarem os ideais de heran\u00e7a marxista em suas formula\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas.","provas":[{"id":11536,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11545,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":446945,"hashId":"5174bc8d932b0e1662e8999f126d5622","enunciado":"<p align=justify>Os estudos culturais, que surgiram com o objetivo de refletir\r\nsobre as transforma\u00e7\u00f5es culturais operadas pelos meios de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o na Inglaterra ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial,\r\ndiferenciam-se de outras tradi\u00e7\u00f5es de pensamento por\r\nrepudiarem os ideais de heran\u00e7a marxista em suas formula\u00e7\u00f5es\r\nte\u00f3ricas.<\/p>","resposta":1579259,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579258,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579259,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a comunica\u00e7\u00e3o como \u00e1rea do conhecimento que come\u00e7ou a se tornar realidade a partir do surgimento, no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, de um conjunto de teorias que procuravam explicar o avan\u00e7o e a centralidade das tecnologias comunicacionais nas sociedades modernas, julgue os itens a seguir.","id":256522,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a comunica\u00e7\u00e3o como \u00e1rea do conhecimento que\r\ncome\u00e7ou a se tornar realidade a partir do surgimento, no in\u00edcio do\r\ns\u00e9culo XX, de um conjunto de teorias que procuravam explicar o\r\navan\u00e7o e a centralidade das tecnologias comunicacionais nas\r\nsociedades modernas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/446945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o do PPRA cabem exclusivamente a SESMT.","provas":[{"id":11538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":446966,"hashId":"6a49d5a7ca0748f845d314e7b1019748","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o do PPRA cabem\r\nexclusivamente a SESMT.<\/p>","resposta":1579320,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 NR do MTE que estabelece a obrigatoriedade da elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o, por parte de todos os empregadores e institui\u00e7\u00f5es que admitam trabalhadores como empregados, do programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais (PPRA). Esse programa visa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores, por meio da antecipa\u00e7\u00e3o, do reconhecimento, da avalia\u00e7\u00e3o e do consequente controle da ocorr\u00eancia de riscos ambientais existentes ou que venham a existir no ambiente de trabalho, considerando a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos recursos naturais. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":256528,"enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 NR do MTE que estabelece a obrigatoriedade da elabora\u00e7\u00e3o e\r\nimplementa\u00e7\u00e3o, por parte de todos os empregadores e institui\u00e7\u00f5es\r\nque admitam trabalhadores como empregados, do programa de\r\npreven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais (PPRA). Esse programa visa \u00e0\r\npreserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores, por meio\r\nda antecipa\u00e7\u00e3o, do reconhecimento, da avalia\u00e7\u00e3o e do consequente\r\ncontrole da ocorr\u00eancia de riscos ambientais existentes ou que\r\nvenham a existir no ambiente de trabalho, considerando a prote\u00e7\u00e3o\r\ndo meio ambiente e dos recursos naturais. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/446966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O equacionamento das medidas de controle das a\u00e7\u00f5es de PPRA pode ser subsidiado pela avalia\u00e7\u00e3o quantitativa.","provas":[{"id":11538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":446968,"hashId":"0610d62c03a476612d29db0c078ad34d","enunciado":"<p align=justify>O equacionamento das medidas de controle das a\u00e7\u00f5es de\r\nPPRA pode ser subsidiado pela avalia\u00e7\u00e3o quantitativa.<\/p>","resposta":1579323,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 NR do MTE que estabelece a obrigatoriedade da elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o, por parte de todos os empregadores e institui\u00e7\u00f5es que admitam trabalhadores como empregados, do programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais (PPRA). Esse programa visa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores, por meio da antecipa\u00e7\u00e3o, do reconhecimento, da avalia\u00e7\u00e3o e do consequente controle da ocorr\u00eancia de riscos ambientais existentes ou que venham a existir no ambiente de trabalho, considerando a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos recursos naturais. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":256528,"enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 NR do MTE que estabelece a obrigatoriedade da elabora\u00e7\u00e3o e\r\nimplementa\u00e7\u00e3o, por parte de todos os empregadores e institui\u00e7\u00f5es\r\nque admitam trabalhadores como empregados, do programa de\r\npreven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais (PPRA). Esse programa visa \u00e0\r\npreserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores, por meio\r\nda antecipa\u00e7\u00e3o, do reconhecimento, da avalia\u00e7\u00e3o e do consequente\r\ncontrole da ocorr\u00eancia de riscos ambientais existentes ou que\r\nvenham a existir no ambiente de trabalho, considerando a prote\u00e7\u00e3o\r\ndo meio ambiente e dos recursos naturais. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/446968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9dico coordenador respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o do PCMSO dever\u00e1 ser empregado da empresa.","provas":[{"id":11538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":446976,"hashId":"24a791ae86d167abee67ec0f971d63e0","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9dico coordenador respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o do PCMSO\r\ndever\u00e1 ser empregado da empresa.<\/p>","resposta":1579351,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do programa de controle m\u00e9dico de sa\u00fade ocupacional (PCMSO), julgue os itens seguintes.","id":256530,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do programa de controle m\u00e9dico de sa\u00fade ocupacional\r\n(PCMSO), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/446976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que fiscais da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria vistoriam as condi\u00e7\u00f5es de manipula\u00e7\u00e3o e armazenamento de produtos na cozinha de uma empresa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a vistoria \u00e9 denominada peri\u00f3dica.","provas":[{"id":11538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":446984,"hashId":"ac6764e70cd9bf4efd31c2c7e6ffed2b","enunciado":"<p align=justify>Considere que fiscais da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria vistoriam as\r\ncondi\u00e7\u00f5es de manipula\u00e7\u00e3o e armazenamento de produtos na\r\ncozinha de uma empresa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a vistoria \u00e9\r\ndenominada peri\u00f3dica.<\/p>","resposta":1579373,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579372,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579373,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que as inspe\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a podem ser classificadas nas modalidades de inspe\u00e7\u00f5es gerais, parciais, peri\u00f3dicas, especiais e oficiais, julgue os itens subsecutivos.","id":256531,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que as inspe\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a podem ser\r\nclassificadas nas modalidades de inspe\u00e7\u00f5es gerais, parciais,\r\nperi\u00f3dicas, especiais e oficiais, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sistema de Gest\u00e3o Integrado - SGI","oab":false,"nome":"Sistema de Gest\u00e3o Integrado - SGI","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":399674,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-sistema-de-gestao-integrado-sgi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/446984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o executada, exclusivamente, por servidores em exerc\u00edcio nas Unidades Regionais ou Setoriais do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal, nos termos da Instru\u00e7\u00e3o Normativa SFC\/MF n\u00ba 01, de 06\/04\/2001, e suas altera\u00e7\u00f5es, \u00e9 executada de forma","provas":[{"id":11539,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-auditoria-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Auditoria - 2011"},{"id":11541,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-auditoria-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Auditoria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":446988,"hashId":"4dd88c86bc32ba85129f720e29f5ee55","enunciado":"<p align=justify>A fiscaliza\u00e7\u00e3o executada, exclusivamente, por servidores\r\nem exerc\u00edcio nas Unidades Regionais ou Setoriais do\r\nSistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal,\r\nnos termos da Instru\u00e7\u00e3o Normativa SFC\/MF n\u00ba 01, de\r\n06\/04\/2001, e suas altera\u00e7\u00f5es, \u00e9 executada de forma<\/p>","resposta":1579393,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integrada","id":1579389,"corpo":"<p align=justify>integrada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terceirizada","id":1579390,"corpo":"<p align=justify>terceirizada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"centralizada","id":1579391,"corpo":"<p align=justify>centralizada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compartilhada","id":1579392,"corpo":"<p align=justify>compartilhada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descentralizada","id":1579393,"corpo":"<p align=justify>descentralizada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256524,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/446988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":6824}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contamina\u00e7\u00e3o do homem pela Vibrio cholerae \u2014 bact\u00e9ria causadora da c\u00f3lera \u2014 ocorre por meio da ingest\u00e3o de \u00e1gua e de alimentos contaminados por excre\u00e7\u00f5es de moscas e de doentes ou portadores, podendo, ainda, ocorrer de pessoa para pessoa.","provas":[{"id":11540,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":6824},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447005,"hashId":"b7f8b3a963d16d4f09765768f558ac3f","enunciado":"<p align=justify>A contamina\u00e7\u00e3o do homem pela Vibrio cholerae \u2014 bact\u00e9ria\r\ncausadora da c\u00f3lera \u2014 ocorre por meio da ingest\u00e3o de \u00e1gua e\r\nde alimentos contaminados por excre\u00e7\u00f5es de moscas e de\r\ndoentes ou portadores, podendo, ainda, ocorrer de pessoa para\r\npessoa.<\/p>","resposta":1579447,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 tamb\u00e9m respons\u00e1vel pelos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade direcionados \u00e0s doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias, julgue os itens a seguir.","id":256533,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 tamb\u00e9m respons\u00e1vel pelos\r\nservi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade direcionados \u00e0s doen\u00e7as infecciosas e\r\nparasit\u00e1rias, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"},{"nome_clean":"C\u00f3lera","oab":false,"nome":"C\u00f3lera","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413469,"slug":"enfermagem-colera"}],"slug":"enfermagem\/447005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":6824}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O dimensionamento para os auxiliares de enfermagem do trabalho ter\u00e1 de ser feito por canteiro de obra ou frente de trabalho, al\u00e9m de observar o grau de risco da atividade e n\u00famero total de empregados.","provas":[{"id":11540,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":6824},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447011,"hashId":"4197355fce3761e0f8d63c8011f04f88","enunciado":"<p align=justify>O dimensionamento para os auxiliares de enfermagem do\r\ntrabalho ter\u00e1 de ser feito por canteiro de obra ou frente de\r\ntrabalho, al\u00e9m de observar o grau de risco da atividade e\r\nn\u00famero total de empregados.<\/p>","resposta":1579460,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relacionados ao servi\u00e7o especializado em engenharia e em medicina do trabalho (SESMT).","id":256535,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relacionados ao servi\u00e7o especializado em\r\nengenharia e em medicina do trabalho (SESMT).<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Dimensionamento de pessoal","oab":false,"nome":"Dimensionamento de pessoal","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428223,"slug":"enfermagem-dimensionamento-de-pessoal"}],"slug":"enfermagem\/447011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":6824}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o de medicamento por via retal, o paciente deve ficar em posi\u00e7\u00e3o de Fowler.","provas":[{"id":11540,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":6824},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447017,"hashId":"3f9ea10e96e0641463b6ab842f77d1f7","enunciado":"<p align=justify>Na administra\u00e7\u00e3o de medicamento por via retal, o paciente\r\ndeve ficar em posi\u00e7\u00e3o de Fowler.<\/p>","resposta":1579487,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca de t\u00e9cnicas fundamentais de enfermagem.","id":256536,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, acerca de t\u00e9cnicas fundamentais de\r\nenfermagem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/447017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos sistemas de indexa\u00e7\u00e3o p\u00f3s-coordenados, a combina\u00e7\u00e3o dos termos \u00e9 feita no momento da recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, podendo ser os termos combinados entre si de qualquer forma. PORQUE Na combina\u00e7\u00e3o dos termos, nos sistemas de indexa\u00e7\u00e3o p\u00f3s-coordenados, preserva-se a multidimensionalidade das rela\u00e7\u00f5es entre os termos, sendo a todo termo atribu\u00eddo peso igual. Analisando-se as afirma\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que","provas":[{"id":11542,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-biblioteconomia-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"},{"id":11543,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-biblioteconomia-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":447032,"hashId":"cebee144021dcacea22bf28739f7350a","enunciado":"<P align=justify>Nos sistemas de indexa\u00e7\u00e3o p\u00f3s-coordenados, a combina\u00e7\u00e3o dos termos \u00e9 feita no momento da recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, podendo ser os termos combinados entre si de qualquer forma. <\/P>\r\n<P align=center>PORQUE <\/P>\r\n<P align=justify>Na combina\u00e7\u00e3o dos termos, nos sistemas de indexa\u00e7\u00e3o p\u00f3s-coordenados, preserva-se a multidimensionalidade das rela\u00e7\u00f5es entre os termos, sendo a todo termo atribu\u00eddo peso igual. <\/P>\r\n<P align=justify>Analisando-se as afirma\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que<\/P>","resposta":1579525,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira.","id":1579525,"corpo":"<p align=justify>as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda\r\njustifica a primeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":1579526,"corpo":"<p align=justify>as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o\r\njustifica a primeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.","id":1579527,"corpo":"<p align=justify>a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":1579528,"corpo":"<p align=justify>a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":1579529,"corpo":"<p align=justify>as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256534,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/447032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Italiano","id":6811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 comum que os aprendizes brasileiros confundam o significado de falsos cognatos, ou seja, de palavras semelhantes no portugu\u00eas e no italiano. Por exemplo, a palavra qualcuno \u00e9, frequentemente, traduzida como algum. Por outro lado, muitos aprendizes brasileiros estranham determinadas palavras como, por exemplo, bisogno. As tradu\u00e7\u00f5es de c\u2019\u00e8 bisogno e ho bisogno s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":11497,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Italiano","id":6811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-italiano","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Italiano - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":422,"descricao":"Letras (Italiano)"}],"id":444815,"hashId":"82efd7fc079a2ac69bcebc16a96f1d0a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 comum que os aprendizes brasileiros confundam o significado de falsos cognatos, ou seja, de palavras semelhantes no\r\nportugu\u00eas e no italiano. Por exemplo, a palavra qualcuno \u00e9, frequentemente, traduzida como algum. Por outro lado, muitos\r\naprendizes brasileiros estranham determinadas palavras como, por exemplo, bisogno. As tradu\u00e7\u00f5es de c\u2019\u00e8 bisogno e ho bisogno\r\ns\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":1573303,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio &#8722; eu preciso.","id":1573303,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 necess\u00e1rio &#8722; eu preciso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"era necess\u00e1rio &#8722; eu precisei.","id":1573304,"corpo":"<p align=justify>era necess\u00e1rio &#8722; eu precisei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eu preciso &#8722; eu precisei.","id":1573305,"corpo":"<p align=justify>eu preciso &#8722; eu precisei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foi necess\u00e1rio &#8722; ser\u00e1 necess\u00e1rio.","id":1573306,"corpo":"<p align=justify>foi necess\u00e1rio &#8722; ser\u00e1 necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 necess\u00e1rio &#8722; eu preciso.","id":1573307,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 necess\u00e1rio &#8722; eu preciso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256123,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Italiano","oab":false,"nome":"Italiano","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397710,"slug":"linguas-outras-italiano"}],"slug":"linguas-outras\/444815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Italiano","id":6811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pronome de cortesia Lei \u00e9 usado corretamente na frase:","provas":[{"id":11497,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Italiano","id":6811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-italiano","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Italiano - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":422,"descricao":"Letras (Italiano)"}],"id":444817,"hashId":"fe7609f3107e36429ee173b31df7e09b","enunciado":"<p align=justify>O pronome de cortesia Lei \u00e9 usado corretamente na frase:<\/p>","resposta":1573315,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Signor Rossi, vorrei farti una domanda.","id":1573313,"corpo":"<p align=justify>Signor Rossi, vorrei farti una domanda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Signor Rossi, vorrei farsi una domanda.","id":1573314,"corpo":"<p align=justify>Signor Rossi, vorrei farsi una domanda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Signor Rossi, vorrei farLe una domanda.","id":1573315,"corpo":"<p align=justify>Signor Rossi, vorrei farLe una domanda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Signor Rossi, vorrei farGli una domanda.","id":1573316,"corpo":"<p align=justify>Signor Rossi, vorrei farGli una domanda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Signor Rossi, vorrei farseLa una domanda.","id":1573317,"corpo":"<p align=justify>Signor Rossi, vorrei farseLa una domanda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256123,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Italiano","oab":false,"nome":"Italiano","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397710,"slug":"linguas-outras-italiano"}],"slug":"linguas-outras\/444817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Italiano","id":6811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns estabelecimentos comerciais escolhem seus nomes usando de maneira criativa palavras italianas, inclusive mesclandoas com elementos do portugu\u00eas. Os nomes a seguir foram criados com base na l\u00edngua italiana. Considere os seguintes nomes de eventuais estabelecimentos comerciais: Restaurante Mange che ti fa bene. Loja de brinquedos Gioca e te diverte. A forma em italiano padr\u00e3o para os nomes acima \u00e9:","provas":[{"id":11497,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Italiano","id":6811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-italiano","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Italiano - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":422,"descricao":"Letras (Italiano)"}],"id":444829,"hashId":"7744908d697622c20b94cef5ae59d18a","enunciado":"<P align=justify>Alguns estabelecimentos comerciais escolhem seus nomes usando de maneira criativa palavras italianas, inclusive mesclandoas com elementos do portugu\u00eas. Os nomes a seguir foram criados com base na l\u00edngua italiana. <\/P>\r\n<P align=justify>Considere os seguintes nomes de eventuais estabelecimentos comerciais: <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Restaurante Mange che ti fa bene. <\/EM><\/P>\r\n<P align=justify><EM>Loja de brinquedos Gioca e te diverte<\/EM>. <\/P>\r\n<P align=justify>A forma em italiano padr\u00e3o para os nomes acima \u00e9:<\/P>","resposta":1573377,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restaurante Mangia que te faccia bene. Loja de brinquedos Giocha e ti diverti.","id":1573373,"corpo":"<p align=justify>Restaurante Mangia que te faccia bene. Loja de brinquedos Giocha e ti diverti.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Restaurante Manga che te fa benne. Loja de brinquedos Giocare e te diverti.","id":1573374,"corpo":"<p align=justify>Restaurante Manga che te fa benne. Loja de brinquedos Giocare e te diverti.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restaurante Mange che te fa benne. Loja de brinquedos Giochi e te divertire.","id":1573375,"corpo":"<p align=justify>Restaurante Mange che te fa benne. Loja de brinquedos Giochi e te divertire.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restaurante Mangio che ti fa bene. Loja de brinquedos Giocare e glielo diverti.","id":1573376,"corpo":"<p align=justify>Restaurante Mangio che ti fa bene. Loja de brinquedos Giocare e glielo diverti.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Restaurante Mangia che ti fa bene. Loja de brinquedos Gioca e divertiti.","id":1573377,"corpo":"<p align=justify>Restaurante Mangia che ti fa bene. Loja de brinquedos Gioca e divertiti.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256123,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Italiano","oab":false,"nome":"Italiano","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397710,"slug":"linguas-outras-italiano"}],"slug":"linguas-outras\/444829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Italiano","id":6811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cosa facevi di bello quando eri bambino? Responde corretamente \u00e0 pergunta acima:","provas":[{"id":11497,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Italiano","id":6811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-italiano","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Italiano - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":422,"descricao":"Letras (Italiano)"}],"id":444834,"hashId":"cfa5ba77a0a53f066820609848a7b2f7","enunciado":"<P align=justify>Cosa facevi di bello quando eri bambino? <\/P>\r\n<P align=justify>Responde corretamente \u00e0 pergunta acima:<\/P>","resposta":1573402,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Giocava, andava a scuola e guardava la TV.","id":1573398,"corpo":"<p align=justify>Giocava, andava a scuola e guardava la TV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Giocavi, andavi a scuola e guardavi la TV.","id":1573399,"corpo":"<p align=justify>Giocavi, andavi a scuola e guardavi la TV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Giocavvo, andavvo alla escuola e guardavvo la TV.","id":1573400,"corpo":"<p align=justify>Giocavvo, andavvo alla escuola e guardavvo la TV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Giogava, andava alla escuola e assitiva la TV.","id":1573401,"corpo":"<p align=justify>Giogava, andava alla escuola e assitiva la TV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Giocavo, andavo a scuola e guardavo la TV.","id":1573402,"corpo":"<p align=justify>Giocavo, andavo a scuola e guardavo la TV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256123,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Italiano","oab":false,"nome":"Italiano","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397710,"slug":"linguas-outras-italiano"}],"slug":"linguas-outras\/444834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Italiano","id":6811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cosa far\u00e0 Cecilia dopo pranzo? Responde corretamente \u00e0 pergunta acima:","provas":[{"id":11497,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Italiano","id":6811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-italiano","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Italiano - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":422,"descricao":"Letras (Italiano)"}],"id":444837,"hashId":"90219beaa44345cc7165352708523cf1","enunciado":"<P align=justify><EM>Cosa far\u00e0 Cecilia dopo pranzo?<\/EM> <\/P>\r\n<P align=justify>Responde corretamente \u00e0 pergunta acima:<\/P>","resposta":1573416,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cosa far\u00e0 Cecilia dopo pranzo? Responde corretamente \u00e0 pergunta acima:","id":1573413,"corpo":"<p align=justify>Cosa far\u00e0 Cecilia dopo pranzo?\r\nResponde corretamente \u00e0 pergunta acima:<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dopo che avere lavato i piatti, vener\u00e0 da me e anderemmo insieme dal dentista.","id":1573414,"corpo":"<p align=justify>Dopo che avere lavato i piatti, vener\u00e0 da me e anderemmo insieme dal dentista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dopo che ha lavato i piatti, ha venuta da me e abbiamo andate insieme dal dentista.","id":1573415,"corpo":"<p align=justify>Dopo che ha lavato i piatti, ha venuta da me e abbiamo andate insieme dal dentista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dopo che avr\u00e0 finito di lavare i piatti, verr\u00e0 da me e andremo insieme dal dentista.","id":1573416,"corpo":"<p align=justify>Dopo che avr\u00e0 finito di lavare i piatti, verr\u00e0 da me e andremo insieme dal dentista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dopo finire di lavare i piatti, vendr\u00e0 da me e andremmo insieme dal dentista.","id":1573417,"corpo":"<p align=justify>Dopo finire di lavare i piatti, vendr\u00e0 da me e andremmo insieme dal dentista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256123,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Italiano","oab":false,"nome":"Italiano","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397710,"slug":"linguas-outras-italiano"}],"slug":"linguas-outras\/444837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Italiano","id":6811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em O ensino de l\u00ednguas para a comunica\u00e7\u00e3o, Widdowson (1992) estabelece uma diferen\u00e7a entre exerc\u00edcios mec\u00e2nicos e di\u00e1logos de comunica\u00e7\u00e3o real. Em rela\u00e7\u00e3o a essa distin\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que, de acordo com a abordagem comunicativa,","provas":[{"id":11497,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Italiano","id":6811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-italiano","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Italiano - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":422,"descricao":"Letras (Italiano)"}],"id":444838,"hashId":"e4da64e92b39b9a79646734b95d577cd","enunciado":"<p align=justify>Em O ensino de l\u00ednguas para a comunica\u00e7\u00e3o, Widdowson (1992) estabelece uma diferen\u00e7a entre exerc\u00edcios mec\u00e2nicos e\r\ndi\u00e1logos de comunica\u00e7\u00e3o real. Em rela\u00e7\u00e3o a essa distin\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que, de acordo com a abordagem comunicativa,<\/p>","resposta":1573420,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a repeti\u00e7\u00e3o deve ser privilegiada em sala de aula.","id":1573418,"corpo":"<p align=justify>a repeti\u00e7\u00e3o deve ser privilegiada em sala de aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os exerc\u00edcios mec\u00e2nicos devem predominar em sala de aula.","id":1573419,"corpo":"<p align=justify>os exerc\u00edcios mec\u00e2nicos devem predominar em sala de aula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o professor deve trabalhar com atividades que priorizem o uso da l\u00edngua para um prop\u00f3sito comunicativo.","id":1573420,"corpo":"<p align=justify>o professor deve trabalhar com atividades que priorizem o uso da l\u00edngua para um prop\u00f3sito comunicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a sala de aula deve servir de contexto para exerc\u00edcios sem fun\u00e7\u00e3o comunicativa.","id":1573421,"corpo":"<p align=justify>a sala de aula deve servir de contexto para exerc\u00edcios sem fun\u00e7\u00e3o comunicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os exerc\u00edcios que focalizam a estrutura facilitam a aprendizagem do uso real da l\u00edngua.","id":1573422,"corpo":"<p align=justify>os exerc\u00edcios que focalizam a estrutura facilitam a aprendizagem do uso real da l\u00edngua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256123,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Italiano","oab":false,"nome":"Italiano","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397710,"slug":"linguas-outras-italiano"}],"slug":"linguas-outras\/444838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Italiano","id":6811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Almeida Filho (1998) trata do processo de inova\u00e7\u00e3o da sala de aula de l\u00edngua estrangeira, afirmando que","provas":[{"id":11497,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Italiano","id":6811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-italiano","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Italiano - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":422,"descricao":"Letras (Italiano)"}],"id":444841,"hashId":"13128d5d4fe1faadb2ee5568ac87452e","enunciado":"<p align=justify>Almeida Filho (1998) trata do processo de inova\u00e7\u00e3o da sala de aula de l\u00edngua estrangeira, afirmando que<\/p>","resposta":1573434,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as mudan\u00e7as s\u00f3 poder\u00e3o ocorrer com recursos audiovisuais relacionadas \u00e0 integra\u00e7\u00e3o cultural entre a l\u00edngua que se aprende e a materna.","id":1573433,"corpo":"<p align=justify>as mudan\u00e7as s\u00f3 poder\u00e3o ocorrer com recursos audiovisuais relacionadas \u00e0 integra\u00e7\u00e3o cultural entre a l\u00edngua que se\r\naprende e a materna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es na pr\u00e1tica do professor requerem uma nova compreens\u00e3o da cultura de aprender e de ensinar l\u00ednguas.","id":1573434,"corpo":"<p align=justify>altera\u00e7\u00f5es na pr\u00e1tica do professor requerem uma nova compreens\u00e3o da cultura de aprender e de ensinar l\u00ednguas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o de um novo livro did\u00e1tico \u00e9 suficiente para que sejam implementadas inova\u00e7\u00f5es no ensino de l\u00ednguas.","id":1573435,"corpo":"<p align=justify>a ado\u00e7\u00e3o de um novo livro did\u00e1tico \u00e9 suficiente para que sejam implementadas inova\u00e7\u00f5es no ensino de l\u00ednguas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o de uma gram\u00e1tica \u00e9 fundamental para que o professor renove a sua pr\u00e1tica de sala de aula.","id":1573436,"corpo":"<p align=justify>a ado\u00e7\u00e3o de uma gram\u00e1tica \u00e9 fundamental para que o professor renove a sua pr\u00e1tica de sala de aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"novas pr\u00e1ticas nascem da imita\u00e7\u00e3o de modelos americanos, que est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos docentes na internet.","id":1573437,"corpo":"<p align=justify>novas pr\u00e1ticas nascem da imita\u00e7\u00e3o de modelos americanos, que est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos docentes na internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256123,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Italiano","oab":false,"nome":"Italiano","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397710,"slug":"linguas-outras-italiano"}],"slug":"linguas-outras\/444841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo sido escrito para uma revista de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e, assim, de car\u00e1ter predominantemente informativo, \u00e9 correto apontar no texto as seguintes caracter\u00edsticas como relacionadas a essas condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":11498,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":444849,"hashId":"f0a435188ddae31b3ea70f05362b274e","enunciado":"<p align=justify>Tendo sido escrito para uma revista de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e, assim, de car\u00e1ter predominantemente informativo, \u00e9 correto\r\napontar no texto as seguintes caracter\u00edsticas como relacionadas a essas condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1573473,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concis\u00e3o e clareza; enumera\u00e7\u00e3o e exemplifica\u00e7\u00e3o; frases na ordem direta e predom\u00ednio do tempo presente.","id":1573473,"corpo":"<p align=justify>concis\u00e3o e clareza; enumera\u00e7\u00e3o e exemplifica\u00e7\u00e3o; frases na ordem direta e predom\u00ednio do tempo presente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso de vocabul\u00e1rio t\u00e9cnico; argumenta\u00e7\u00e3o e questionamento; frases na ordem direta e predom\u00ednio do tempo presente.","id":1573474,"corpo":"<p align=justify>uso de vocabul\u00e1rio t\u00e9cnico; argumenta\u00e7\u00e3o e questionamento; frases na ordem direta e predom\u00ednio do tempo presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enumera\u00e7\u00e3o e exemplifica\u00e7\u00e3o; prolixidade e polissemia; frases na ordem inversa e predom\u00ednio do pret\u00e9rito imperfeito.","id":1573475,"corpo":"<p align=justify>enumera\u00e7\u00e3o e exemplifica\u00e7\u00e3o; prolixidade e polissemia; frases na ordem inversa e predom\u00ednio do pret\u00e9rito imperfeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concis\u00e3o e clareza; argumenta\u00e7\u00e3o e questionamento; frases na ordem inversa e predom\u00ednio do pret\u00e9rito imperfeito.","id":1573476,"corpo":"<p align=justify>concis\u00e3o e clareza; argumenta\u00e7\u00e3o e questionamento; frases na ordem inversa e predom\u00ednio do pret\u00e9rito imperfeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso de vocabul\u00e1rio t\u00e9cnico; prolixidade e polissemia; frases na ordem direta e predom\u00ednio do tempo presente.","id":1573477,"corpo":"<p align=justify>uso de vocabul\u00e1rio t\u00e9cnico; prolixidade e polissemia; frases na ordem direta e predom\u00ednio do tempo presente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 25 referem-se ao texto abaixo. ","id":256124,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 25 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11498\/03.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/444849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada uma situa\u00e7\u00e3o em que um aluno apresentasse a tirinha, acolhendo um pedido para que os alunos trouxessem textos de seu interesse para a sala de aula, o professor de L\u00edngua Portuguesa deveria","provas":[{"id":11498,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":444856,"hashId":"b242c4cc9fd5ad5be2d0b8448f803827","enunciado":"<p align=justify>Dada uma situa\u00e7\u00e3o em que um aluno apresentasse a tirinha, acolhendo um pedido para que os alunos trouxessem textos de seu\r\ninteresse para a sala de aula, o professor de L\u00edngua Portuguesa deveria<\/p>","resposta":1573512,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rejeit\u00e1-la como material para o ensino da l\u00edngua, pelo fato de a linguagem n\u00e3o se adequar \u00e0 norma culta, a qual deve ser exigida de todos os textos escritos, mesmo os quadrinhos.","id":1573508,"corpo":"<p align=justify>rejeit\u00e1-la como material para o ensino da l\u00edngua, pelo fato de a linguagem n\u00e3o se adequar \u00e0 norma culta, a qual deve ser\r\nexigida de todos os textos escritos, mesmo os quadrinhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aproveit\u00e1-la para, entre outras coisas, apontar o erro cometido por Miguelito, ali\u00e1s bastante comum, quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal &#8722; Ele comeu ela &#8722;, insistindo na forma correta &#8722; \u201cEle a comeu\u201d.","id":1573509,"corpo":"aproveit\u00e1-la para, entre outras coisas, apontar o erro cometido por Miguelito, ali\u00e1s bastante comum, quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o\r\npronominal &#8722; Ele comeu ela &#8722;, insistindo na forma correta &#8722; \u201cEle a comeu\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rejeit\u00e1-la como material para o ensino da l\u00edngua, pois o quadrinista inadvertidamente cometeu um erro grave de coloca\u00e7\u00e3o pronominal ao fazer Miguelito dizer Ele comeu ela, o que \u00e9 inaceit\u00e1vel mesmo num registro informal.","id":1573510,"corpo":"<p align=justify>rejeit\u00e1-la como material para o ensino da l\u00edngua, pois o quadrinista inadvertidamente cometeu um erro grave de coloca\u00e7\u00e3o\r\npronominal ao fazer Miguelito dizer Ele comeu ela, o que \u00e9 inaceit\u00e1vel mesmo num registro informal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aproveit\u00e1-la para discutir com os alunos a quest\u00e3o da relatividade da coloca\u00e7\u00e3o pronominal, mostrando que no Brasil at\u00e9 mesmo a norma culta admite o uso de pronome do caso reto no lugar do obl\u00edquo.","id":1573511,"corpo":"<p align=justify>aproveit\u00e1-la para discutir com os alunos a quest\u00e3o da relatividade da coloca\u00e7\u00e3o pronominal, mostrando que no Brasil at\u00e9\r\nmesmo a norma culta admite o uso de pronome do caso reto no lugar do obl\u00edquo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aproveit\u00e1-la para, entre outras coisas, discutir com os alunos marcas de varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica e sele\u00e7\u00e3o de registro em situa\u00e7\u00e3o interlocutiva, por meio da fala de Miguelito ao dizer: &#8722; Ele comeu ela.","id":1573512,"corpo":"<p align=justify>aproveit\u00e1-la para, entre outras coisas, discutir com os alunos marcas de varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica e sele\u00e7\u00e3o de registro em\r\nsitua\u00e7\u00e3o interlocutiva, por meio da fala de Miguelito ao dizer: &#8722; Ele comeu ela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 29 e 30 referem-se \u00e0 tirinha abaixo. ","id":256127,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 29 e 30 referem-se \u00e0 tirinha abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11498\/07.gif><\/P>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/444856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas gerais da tirinha, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":11498,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":444857,"hashId":"85ad51a6ab2d3ffc73fd75b7c1e77f5c","enunciado":"<p align=justify>Sobre as caracter\u00edsticas gerais da tirinha, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1573514,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 um predom\u00ednio t\u00e3o grande das falas das personagens nos dois quadrinhos iniciais e no \u00faltimo que as imagens ficam em segundo plano na frui\u00e7\u00e3o da tirinha pelo leitor.","id":1573513,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 um predom\u00ednio t\u00e3o grande das falas das personagens nos dois quadrinhos iniciais e no \u00faltimo que as imagens ficam\r\nem segundo plano na frui\u00e7\u00e3o da tirinha pelo leitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O humor prov\u00e9m n\u00e3o apenas do teor da pergunta final de Miguelito a Mafalda, mas tamb\u00e9m do fato de a curiosidade ter se mantido inarticulada durante um bom tempo.","id":1573514,"corpo":"<p align=justify>O humor prov\u00e9m n\u00e3o apenas do teor da pergunta final de Miguelito a Mafalda, mas tamb\u00e9m do fato de a curiosidade ter se\r\nmantido inarticulada durante um bom tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio da tirinha s\u00f3 faz sentido como continua\u00e7\u00e3o de uma tirinha anterior, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 qualquer men\u00e7\u00e3o ao fato de que Mafalda lia um livro para Miguelito.","id":1573515,"corpo":"<p align=justify>O in\u00edcio da tirinha s\u00f3 faz sentido como continua\u00e7\u00e3o de uma tirinha anterior, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 qualquer men\u00e7\u00e3o ao fato de que\r\nMafalda lia um livro para Miguelito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais do que humor, o que se v\u00ea na tirinha \u00e9 o estranhamento provocado por situa\u00e7\u00f5es incongruentes, como a mistura entre a leitura e o jogo de boliche.","id":1573516,"corpo":"<p align=justify>Mais do que humor, o que se v\u00ea na tirinha \u00e9 o estranhamento provocado por situa\u00e7\u00f5es incongruentes, como a mistura\r\nentre a leitura e o jogo de boliche.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O terceiro e o quarto quadrinhos s\u00e3o absolutamente dispens\u00e1veis, pois n\u00e3o cont\u00eam nenhuma fala dos personagens e, assim, nenhuma nova informa\u00e7\u00e3o.","id":1573517,"corpo":"<p align=justify>O terceiro e o quarto quadrinhos s\u00e3o absolutamente dispens\u00e1veis, pois n\u00e3o cont\u00eam nenhuma fala dos personagens e,\r\nassim, nenhuma nova informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 29 e 30 referem-se \u00e0 tirinha abaixo. ","id":256127,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 29 e 30 referem-se \u00e0 tirinha abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11498\/07.gif><\/P>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/444857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No fragmento acima, Marcuschi defende que","provas":[{"id":11498,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":444858,"hashId":"ca7853403677dbcddb8a9768d065a237","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11498\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No fragmento acima, Marcuschi defende que<\/P>","resposta":1573524,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a l\u00edngua precisa ser compreendida no \u00e2mbito da sociedade em que se insere.","id":1573524,"corpo":"<p align=justify>a l\u00edngua precisa ser compreendida no \u00e2mbito da sociedade em que se insere.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a escrita reflete parcialmente a sociedade, ao passo que a fala a reflete por inteiro.","id":1573525,"corpo":"<p align=justify>a escrita reflete parcialmente a sociedade, ao passo que a fala a reflete por inteiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica a que n\u00e3o corresponda uma varia\u00e7\u00e3o sociocultural.","id":1573526,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica a que n\u00e3o corresponda uma varia\u00e7\u00e3o sociocultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es entre a fala e a escrita s\u00e3o muito mais complexas do que as rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":1573527,"corpo":"<p align=justify>as rela\u00e7\u00f5es entre a fala e a escrita s\u00e3o muito mais complexas do que as rela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es sociais s\u00e3o reflexo da l\u00edngua em geral, mas sobretudo da fala.","id":1573528,"corpo":"<p align=justify>as rela\u00e7\u00f5es sociais s\u00e3o reflexo da l\u00edngua em geral, mas sobretudo da fala.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256129,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/444858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... o personagem-narrador que, \u00e0 for\u00e7a de paradoxos, investe ferozmente contra tudo e contra todos &#8722; contra a ci\u00eancia e contra a supersti\u00e7\u00e3o, contra o progresso e contra o atraso, contra a raz\u00e3o e a desraz\u00e3o... A respeito do segmento grifado na frase acima \u00e9 correto dizer que se trata de","provas":[{"id":11498,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":444864,"hashId":"daf65c7dfb869b3a7347e88d830e809f","enunciado":"<P align=justify><EM>... o personagem-narrador que, \u00e0 for\u00e7a de paradoxos, investe ferozmente contra tudo e contra todos &#8722; <U>contra a ci\u00eancia e contra a supersti\u00e7\u00e3o, contra o progresso e contra o atraso, contra a raz\u00e3o e a desraz\u00e3o<\/U>... <\/EM><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do segmento grifado na frase acima \u00e9 correto dizer que se trata de<\/P>","resposta":1573543,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma redund\u00e2ncia, pois n\u00e3o apresenta nada que j\u00e1 n\u00e3o tivesse sido explicitado por meio da express\u00e3o contra tudo e contra todos.","id":1573539,"corpo":"<p align=justify>uma redund\u00e2ncia, pois n\u00e3o apresenta nada que j\u00e1 n\u00e3o tivesse sido explicitado por meio da express\u00e3o contra tudo e contra\r\ntodos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um exemplo a ser evitado, em fun\u00e7\u00e3o da repeti\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria e, provavelmente, involunt\u00e1ria da palavra contra, com cinco ocorr\u00eancias em t\u00e3o curto trecho.","id":1573540,"corpo":"<p align=justify>um exemplo a ser evitado, em fun\u00e7\u00e3o da repeti\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria e, provavelmente, involunt\u00e1ria da palavra contra, com\r\ncinco ocorr\u00eancias em t\u00e3o curto trecho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um procedimento tipicamente po\u00e9tico, tamb\u00e9m usado na prosa, que busca aliciar o leitor por meio de repeti\u00e7\u00f5es, esgotando-se a\u00ed o sentido de sua utiliza\u00e7\u00e3o.","id":1573541,"corpo":"<p align=justify>um procedimento tipicamente po\u00e9tico, tamb\u00e9m usado na prosa, que busca aliciar o leitor por meio de repeti\u00e7\u00f5es,\r\nesgotando-se a\u00ed o sentido de sua utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma ilustra\u00e7\u00e3o, por meio de cita\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio livro, do que o autor afirmou anteriormente a respeito do car\u00e1ter paradoxal do personagem-narrador.","id":1573542,"corpo":"<p align=justify>uma ilustra\u00e7\u00e3o, por meio de cita\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio livro, do que o autor afirmou anteriormente a respeito do car\u00e1ter paradoxal\r\ndo personagem-narrador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um recurso expressivo e enf\u00e1tico que, por meio de pares de opostos, particulariza o que havia sido genericamente denominado tudo e todos.","id":1573543,"corpo":"<p align=justify>um recurso expressivo e enf\u00e1tico que, por meio de pares de opostos, particulariza o que havia sido genericamente\r\ndenominado tudo e todos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 32 a 35 referem-se ao texto abaixo. ","id":256130,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 32 a 35 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11498\/09.gif><\/P>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/444864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor que, no ensino e aprendizagem de leitura na escola, atente para reflex\u00f5es como essas de Fairclough","provas":[{"id":11498,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":444867,"hashId":"ce517cf67f608599dd693720b8d535c3","enunciado":"<p align=justify>Um professor que, no ensino e aprendizagem de leitura na escola, atente para reflex\u00f5es como essas de Fairclough<\/p>","resposta":1573554,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levar\u00e1 sempre em considera\u00e7\u00e3o as diferentes interpreta\u00e7\u00f5es de texto feitas pelos alunos, ainda que n\u00e3o se furte a dar a sua e a de outros int\u00e9rpretes.","id":1573554,"corpo":"<p align=justify>levar\u00e1 sempre em considera\u00e7\u00e3o as diferentes interpreta\u00e7\u00f5es de texto feitas pelos alunos, ainda que n\u00e3o se furte a dar a\r\nsua e a de outros int\u00e9rpretes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"privilegiar\u00e1 as interpreta\u00e7\u00f5es de texto feita por cr\u00edticos consagrados, que possam, com seu talento e experi\u00eancia, indicar as leituras mais pertinentes de um texto.","id":1573555,"corpo":"<p align=justify>privilegiar\u00e1 as interpreta\u00e7\u00f5es de texto feita por cr\u00edticos consagrados, que possam, com seu talento e experi\u00eancia, indicar as\r\nleituras mais pertinentes de um texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dar\u00e1 sempre a palavra final sobre a interpreta\u00e7\u00e3o de um texto, ainda que abra eventual espa\u00e7o para outras interpreta\u00e7\u00f5es por parte dos alunos.","id":1573556,"corpo":"<p align=justify>dar\u00e1 sempre a palavra final sobre a interpreta\u00e7\u00e3o de um texto, ainda que abra eventual espa\u00e7o para outras interpreta\u00e7\u00f5es\r\npor parte dos alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considerar\u00e1 que, dada a dificuldade de se interpretar corretamente um texto, o melhor a fazer \u00e9 insistir com os alunos para n\u00e3o ultrapassarem o n\u00edvel denotativo.","id":1573557,"corpo":"<p align=justify>considerar\u00e1 que, dada a dificuldade de se interpretar corretamente um texto, o melhor a fazer \u00e9 insistir com os alunos para\r\nn\u00e3o ultrapassarem o n\u00edvel denotativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"selecionar\u00e1 textos para a sala de aula de modo a evitar aqueles muito complexos e abertos a um sem-n\u00famero de interpreta\u00e7\u00f5es, o que pode gerar discuss\u00e3o e pol\u00eamica.","id":1573558,"corpo":"<p align=justify>selecionar\u00e1 textos para a sala de aula de modo a evitar aqueles muito complexos e abertos a um sem-n\u00famero de\r\ninterpreta\u00e7\u00f5es, o que pode gerar discuss\u00e3o e pol\u00eamica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 36 e 37 referem-se ao texto abaixo. ","id":256131,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 36 e 37 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11498\/10.gif><\/P>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/444867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o s\u00e9culo XIX, a ind\u00fastria da moda come\u00e7ou a tomar a forma que apresenta atualmente, com a estrutura\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria da alta-costura parisiense por Charles Worth, estilista que foi colocado em uma posi\u00e7\u00e3o de inquestion\u00e1vel ditador de tend\u00eancias.","provas":[{"id":11499,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-estilo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo - 2011"},{"id":19953,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-figurino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":444874,"hashId":"501b03af83fd30e2058d27d506235470","enunciado":"<p align=justify>Durante o s\u00e9culo XIX, a ind\u00fastria da moda come\u00e7ou a tomar\r\na forma que apresenta atualmente, com a estrutura\u00e7\u00e3o da\r\nind\u00fastria da alta-costura parisiense por Charles Worth, estilista\r\nque foi colocado em uma posi\u00e7\u00e3o de inquestion\u00e1vel ditador de\r\ntend\u00eancias.<\/p>","resposta":1573577,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a moda documenta o passado, assim como assinala transforma\u00e7\u00f5es de determinada \u00e9poca, julgue os itens que se seguem.","id":256133,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a moda documenta o passado, assim como\r\nassinala transforma\u00e7\u00f5es de determinada \u00e9poca, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Moda e Vestu\u00e1rio","oab":false,"nome":"Moda e Vestu\u00e1rio","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":398762,"slug":"comunicacao-social-moda-e-vestuario"}],"slug":"comunicacao-social\/444874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, as linhas suntuosas e artificiais do per\u00edodo Rococ\u00f3 foram substitu\u00eddas pela simplicidade e pelo naturalismo, valores afinados com o ideal igualit\u00e1rio da revolu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11499,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-estilo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo - 2011"},{"id":19953,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-figurino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":444877,"hashId":"05bd7febe5930c70dc5fd137d88924b9","enunciado":"<p align=justify>Com a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, as linhas suntuosas e artificiais do\r\nper\u00edodo Rococ\u00f3 foram substitu\u00eddas pela simplicidade e pelo\r\nnaturalismo, valores afinados com o ideal igualit\u00e1rio da\r\nrevolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1573583,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a moda documenta o passado, assim como assinala transforma\u00e7\u00f5es de determinada \u00e9poca, julgue os itens que se seguem.","id":256133,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a moda documenta o passado, assim como\r\nassinala transforma\u00e7\u00f5es de determinada \u00e9poca, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Moda e Vestu\u00e1rio","oab":false,"nome":"Moda e Vestu\u00e1rio","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":398762,"slug":"comunicacao-social-moda-e-vestuario"}],"slug":"comunicacao-social\/444877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial n\u00e3o afetou a disponibilidade, os pre\u00e7os, a apar\u00eancia e a dissemina\u00e7\u00e3o de estilos.","provas":[{"id":11499,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-estilo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo - 2011"},{"id":19953,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-figurino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":444878,"hashId":"d3eabc71a83eda899cdcce407308c9ad","enunciado":"<p align=justify>A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial n\u00e3o afetou a disponibilidade, os pre\u00e7os,\r\na apar\u00eancia e a dissemina\u00e7\u00e3o de estilos.<\/p>","resposta":1573586,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a moda documenta o passado, assim como assinala transforma\u00e7\u00f5es de determinada \u00e9poca, julgue os itens que se seguem.","id":256133,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a moda documenta o passado, assim como\r\nassinala transforma\u00e7\u00f5es de determinada \u00e9poca, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Moda e Vestu\u00e1rio","oab":false,"nome":"Moda e Vestu\u00e1rio","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":398762,"slug":"comunicacao-social-moda-e-vestuario"}],"slug":"comunicacao-social\/444878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para definir o estilo de um cliente, o profissional de moda deve, em primeiro lugar, analisar o estilo de vida desse cliente.","provas":[{"id":11499,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-estilo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo - 2011"},{"id":19953,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-figurino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":444880,"hashId":"7ff105cd43524a729a9091339bb0b8eb","enunciado":"<p align=justify>Para definir o estilo de um cliente, o profissional de moda\r\ndeve, em primeiro lugar, analisar o estilo de vida desse cliente.<\/p>","resposta":1573592,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a estilo, estilismo, design, tend\u00eancias e modelagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":256135,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a estilo, estilismo, design, tend\u00eancias e\r\nmodelagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Moda e Vestu\u00e1rio","oab":false,"nome":"Moda e Vestu\u00e1rio","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":398762,"slug":"comunicacao-social-moda-e-vestuario"}],"slug":"comunicacao-social\/444880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A moda \u00e9 caracterizada por uma dualidade fundamental, pois \u00e9 ao mesmo tempo uma atividade econ\u00f4mica e uma atividade art\u00edstica.","provas":[{"id":11499,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-estilo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo - 2011"},{"id":19953,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-figurino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":444892,"hashId":"5ec20347d137510fe63355ec55ed56ca","enunciado":"<p align=justify>A moda \u00e9 caracterizada por uma dualidade fundamental, pois\r\n\u00e9 ao mesmo tempo uma atividade econ\u00f4mica e uma atividade\r\nart\u00edstica.<\/p>","resposta":1573625,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573625,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573626,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a interdisciplinaridade na moda, julgue os itens seguintes.","id":256138,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a interdisciplinaridade na moda, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Outros","oab":false,"nome":"Outros","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397714,"slug":"comunicacao-social-outros"}],"slug":"comunicacao-social\/444892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correta a seguinte considera\u00e7\u00e3o sobre um dos estilos referidos por Alfredo Bosi:","provas":[{"id":11498,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":444893,"hashId":"f5ea18fe982f2fbac0b567d22293e7a4","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correta a seguinte considera\u00e7\u00e3o sobre um dos estilos referidos por Alfredo Bosi:<\/p>","resposta":1573642,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estilo de lenda, \u00e9pico, l\u00edrico, solene intensificou-se nas cr\u00f4nicas urbanas do s\u00e9culo XX.","id":1573639,"corpo":"<P align=justify>O <U>estilo de lenda<\/U>, <U>\u00e9pico<\/U>, <U>l\u00edrico, solene <\/U>intensificou-se nas cr\u00f4nicas urbanas do s\u00e9culo XX.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estilo de cr\u00f4nica, solto, despachado exemplifica-se na linguagem intimista de \u00c1lvares de Azevedo.","id":1573640,"corpo":"<P align=justify>O <U>estilo de cr\u00f4nica<\/U>, <U>solto<\/U>, <U>despachado<\/U> exemplifica-se na linguagem intimista de \u00c1lvares de Azevedo.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A informalidade \u00e9 um tra\u00e7o caracter\u00edstico do estilo de escritores como Coelho Neto e Rui Barbosa.","id":1573641,"corpo":"<p align=justify>A informalidade \u00e9 um tra\u00e7o caracter\u00edstico do estilo de escritores como Coelho Neto e Rui Barbosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o her\u00f3i de nossa gente alude a um componente t\u00edpico da literatura \u00e9pica.","id":1573642,"corpo":"<P align=justify>A express\u00e3o <U>her\u00f3i de nossa gente<\/U> alude a um componente t\u00edpico da literatura \u00e9pica.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As express\u00f5es j\u00e1 de menino e Ai! que pregui\u00e7a! s\u00e3o reveladoras da linguagem de um parnasiano.","id":1573643,"corpo":"<P align=justify>As express\u00f5es <U>j\u00e1 de menino<\/U> e <U>Ai! que pregui\u00e7a!<\/U> s\u00e3o reveladoras da linguagem de um parnasiano.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 46 referem-se ao texto abaixo. ","id":256139,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 46 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11498\/14.gif><\/P>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/444893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Helmut Lang e Calvin Klein representam o movimento da moda denominado modernismo, uma das ideias de moda mais difundidas nos anos 90 do s\u00e9culo XX. Simplicidade e linhas retas s\u00e3o caracter\u00edsticas desse movimento.","provas":[{"id":11499,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-estilo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo - 2011"},{"id":19953,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-figurino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":444903,"hashId":"231443ea24116795ed30f1bef99cfa3e","enunciado":"<p align=justify>Helmut Lang e Calvin Klein representam o movimento da\r\nmoda denominado modernismo, uma das ideias de moda mais\r\ndifundidas nos anos 90 do s\u00e9culo XX. Simplicidade e linhas\r\nretas s\u00e3o caracter\u00edsticas desse movimento.<\/p>","resposta":1573649,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de marcas e grifes, julgue os itens que se seguem.","id":256141,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de marcas e grifes, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Outros","oab":false,"nome":"Outros","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397714,"slug":"comunicacao-social-outros"}],"slug":"comunicacao-social\/444903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A publicidade \u00e9 fundamental para transmitir a mensagem de uma marca de moda e apresenta, em rela\u00e7\u00e3o a esse objetivo, uma rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio mais vantajosa que as rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","provas":[{"id":11499,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-estilo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo - 2011"},{"id":19953,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-figurino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":444904,"hashId":"9e9a2164b4a746f7d33939635c483e6d","enunciado":"<p align=justify>A publicidade \u00e9 fundamental para transmitir a mensagem de\r\numa marca de moda e apresenta, em rela\u00e7\u00e3o a esse objetivo,\r\numa rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio mais vantajosa que as rela\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas.<\/p>","resposta":1573656,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573655,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573656,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a moda e identidade visual, julgue os itens seguintes.","id":256142,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a moda e identidade visual, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/444904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pe\u00e7as de roupa com formas mais soltas, com movimento mais flex\u00edveis e de cores vivas, como laranja, rosa-choque e amarelo-can\u00e1rio, projetam uma imagem de sobriedade.","provas":[{"id":11499,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-estilo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo - 2011"},{"id":19953,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-figurino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":444909,"hashId":"faf9618e1ceecaace3ea08845e8e851c","enunciado":"Pe\u00e7as de roupa com formas mais soltas, com movimento mais\r\nflex\u00edveis e de cores vivas, como laranja, rosa-choque e\r\namarelo-can\u00e1rio, projetam uma imagem de sobriedade.","resposta":1573669,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da adequa\u00e7\u00e3o do vestu\u00e1rio aos contextos e ambientes sociais, profissionais e institucionais, julgue os itens subsequentes.","id":256143,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da adequa\u00e7\u00e3o do vestu\u00e1rio aos contextos e ambientes\r\nsociais, profissionais e institucionais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Outros","oab":false,"nome":"Outros","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397714,"slug":"comunicacao-social-outros"}],"slug":"comunicacao-social\/444909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Coordenado \u00e9 um modelo b\u00e1sico de roupa que pode ser usado com v\u00e1rias outras pe\u00e7as, as quais s\u00e3o intercambi\u00e1veis. O coordenado forma sempre um conjunto com boa apresenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11499,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-estilo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo - 2011"},{"id":19953,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-figurino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":444910,"hashId":"af30c3d7539a1cdeb88639e51dd5047c","enunciado":"<p align=justify>Coordenado \u00e9 um modelo b\u00e1sico de roupa que pode ser usado\r\ncom v\u00e1rias outras pe\u00e7as, as quais s\u00e3o intercambi\u00e1veis. O\r\ncoordenado forma sempre um conjunto com boa apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1573670,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da adequa\u00e7\u00e3o do vestu\u00e1rio aos contextos e ambientes sociais, profissionais e institucionais, julgue os itens subsequentes.","id":256143,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da adequa\u00e7\u00e3o do vestu\u00e1rio aos contextos e ambientes\r\nsociais, profissionais e institucionais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Outros","oab":false,"nome":"Outros","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397714,"slug":"comunicacao-social-outros"}],"slug":"comunicacao-social\/444910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse trecho de conto, Machado explora procedimentos caracter\u00edsticos de sua fic\u00e7\u00e3o: I. alus\u00e3o a autor cl\u00e1ssico, com direito a restri\u00e7\u00f5es e aproveitamento cr\u00edtico do que ele afirmou. II. pequena explana\u00e7\u00e3o ou excurso, aparentemente sem rela\u00e7\u00e3o direta com o entrecho narrativo. III. intertextualidade, para dotar o discurso de um car\u00e1ter documental, pr\u00f3prio dos naturalistas. Completa corretamente o enunciado o que est\u00e1 em","provas":[{"id":11498,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":444912,"hashId":"f903d51322d6dfe2c2973c85c7ff40fd","enunciado":"<P align=justify>Nesse trecho de conto, Machado explora procedimentos caracter\u00edsticos de sua fic\u00e7\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify>I. alus\u00e3o a autor cl\u00e1ssico, com direito a restri\u00e7\u00f5es e aproveitamento cr\u00edtico do que ele afirmou. <\/P>\r\n<P align=justify>II. pequena explana\u00e7\u00e3o ou excurso, aparentemente sem rela\u00e7\u00e3o direta com o entrecho narrativo. <\/P>\r\n<P align=justify>III. intertextualidade, para dotar o discurso de um car\u00e1ter documental, pr\u00f3prio dos naturalistas. <\/P>\r\n<P align=justify>Completa corretamente o enunciado o que est\u00e1 em<\/P>","resposta":1573678,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1573677,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1573678,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1573679,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1573680,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1573681,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es 47 e 48 referem-se ao texto abaixo. ","id":256144,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es 47 e 48 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11498\/15.gif><\/P>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/444912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora percorra a cena no corpo do ator, ganhe mobilidade, marque \u00e9pocas, mostre a profiss\u00e3o, o status social, a idade e a personalidade do personagem, o figurino n\u00e3o \u00e9 elemento da produ\u00e7\u00e3o teatral por meio do qual se vise comunica\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico.","provas":[{"id":11499,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-estilo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo - 2011"},{"id":19953,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-figurino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":444913,"hashId":"aea1bb94293f98c23ce1e73b8348745a","enunciado":"<p align=justify>Embora percorra a cena no corpo do ator, ganhe mobilidade,\r\nmarque \u00e9pocas, mostre a profiss\u00e3o, o status social, a idade e a\r\npersonalidade do personagem, o figurino n\u00e3o \u00e9 elemento da\r\nprodu\u00e7\u00e3o teatral por meio do qual se vise comunica\u00e7\u00e3o com o\r\np\u00fablico.<\/p>","resposta":1573683,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573682,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573683,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das ideias apresentadas no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":256145,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11499\/02.gif><\/P>\r\n<P>A partir das ideias apresentadas no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/444913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de figurino ou traje condizente com a obra encenada contribui para que os atores se invistam no papel a eles designado, ou seja, assumam as poses reais ou revolucion\u00e1rias de seu personagem.","provas":[{"id":11499,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-estilo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo - 2011"},{"id":19953,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-figurino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":444916,"hashId":"e2b8fc9bade7c7a208aabb49b8d5ba48","enunciado":"<p align=justify>O uso de figurino ou traje condizente com a obra encenada\r\ncontribui para que os atores se invistam no papel a eles\r\ndesignado, ou seja, assumam as poses reais ou revolucion\u00e1rias\r\nde seu personagem.<\/p>","resposta":1573688,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das ideias apresentadas no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":256145,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11499\/02.gif><\/P>\r\n<P>A partir das ideias apresentadas no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/444916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rotulo No verso Belo belo belo, de Manuel Bandeira, e nos versos Baste a quem basta o que lhe basta\/ o bastante de lhe bastar, as repeti\u00e7\u00f5es surgem, respectivamente, como","provas":[{"id":11498,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":444926,"hashId":"7b23e3f237aaaef10e91fc0e146166dc","enunciado":"<p align=justify>Rotulo  No verso Belo belo belo, de Manuel Bandeira, e nos versos Baste a quem basta o que lhe basta\/ o bastante de lhe bastar, as\r\n<b>repeti\u00e7\u00f5es<\/b> surgem, respectivamente, como<\/p>","resposta":1573732,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um efeito r\u00edtmico\/cantante e uma formula\u00e7\u00e3o pleon\u00e1stica.","id":1573732,"corpo":"<p align=justify>um efeito r\u00edtmico\/cantante e uma formula\u00e7\u00e3o pleon\u00e1stica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"express\u00e3o do t\u00e9dio e exalta\u00e7\u00e3o do desejo imposs\u00edvel.","id":1573733,"corpo":"<p align=justify>express\u00e3o do t\u00e9dio e exalta\u00e7\u00e3o do desejo imposs\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extravagante quebra sint\u00e1tica e express\u00e3o de uma \u00eanfase.","id":1573734,"corpo":"<p align=justify>extravagante quebra sint\u00e1tica e express\u00e3o de uma \u00eanfase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rimas artificiais e efeito de humor.","id":1573735,"corpo":"<p align=justify>rimas artificiais e efeito de humor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hesita\u00e7\u00e3o do pensamento e s\u00e1tira aos fil\u00f3sofos.","id":1573736,"corpo":"<p align=justify>hesita\u00e7\u00e3o do pensamento e s\u00e1tira aos fil\u00f3sofos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es 56 e 57 referem-se a estes dois fragmentos de poemas, respectivamente de Fernando Pessoa e de Manuel Bandeira. ","id":256149,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es 56 e 57 referem-se a estes dois fragmentos de poemas, respectivamente de Fernando Pessoa e de Manuel Bandeira.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11498\/21.gif><\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/444926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Nos versos acima, da conhecida can\u00e7\u00e3o \u201cA lenda do Abaet\u00e9\u201d, de Dorival Caymmi, a express\u00e3o zoada do batucaj\u00e9","provas":[{"id":11498,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":444939,"hashId":"e52a086fa5d3febd237e2f923903a085","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11498\/24.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Nos versos acima, da conhecida can\u00e7\u00e3o \u201cA lenda do Abaet\u00e9\u201d, de Dorival Caymmi, a express\u00e3o zoada do batucaj\u00e9<\/P>","resposta":1573776,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revela a capacidade de criar palavras e sugerir que possam ter sentido.","id":1573773,"corpo":"<p align=justify>revela a capacidade de criar palavras e sugerir que possam ter sentido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revela a capacidade de inventar palavras que valem como puro som.","id":1573774,"corpo":"<p align=justify>revela a capacidade de inventar palavras que valem como puro som.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explora a conota\u00e7\u00e3o positiva que se empresta a termos estrangeiros.","id":1573775,"corpo":"<p align=justify>explora a conota\u00e7\u00e3o positiva que se empresta a termos estrangeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revela a musicalidade da mat\u00e9ria verbal e a cultura de que se origina.","id":1573776,"corpo":"<p align=justify>revela a musicalidade da mat\u00e9ria verbal e a cultura de que se origina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"explora visualmente o aspecto misterioso da paisagem referida.","id":1573777,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>explora visualmente o aspecto misterioso da paisagem referida.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256155,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/444939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entende-se por design a jun\u00e7\u00e3o de elementos na concep\u00e7\u00e3o dos produtos, sempre fazendo uma rela\u00e7\u00e3o entre a percep\u00e7\u00e3o do produto, sua adapta\u00e7\u00e3o ao uso e a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades dos indiv\u00edduos.","provas":[{"id":11499,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-estilo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo - 2011"},{"id":19953,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-figurino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":444949,"hashId":"c6387664af1d41e6fff3b8f040997342","enunciado":"<p align=justify>Entende-se por design a jun\u00e7\u00e3o de elementos na concep\u00e7\u00e3o dos\r\nprodutos, sempre fazendo uma rela\u00e7\u00e3o entre a percep\u00e7\u00e3o do\r\nproduto, sua adapta\u00e7\u00e3o ao uso e a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades\r\ndos indiv\u00edduos.<\/p>","resposta":1573790,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao tema do texto acima e a aspectos diversos a ele relacionados, julgue os itens subsequentes.","id":256157,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11499\/05.gif><\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia ao tema do texto acima e a aspectos diversos a ele relacionados, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/444949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de um produto, a fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica \u00e9 a mais complexa, pois envolve rela\u00e7\u00f5es com experi\u00eancias e sensa\u00e7\u00f5es anteriores do indiv\u00edduo e revela-se, sobretudo, por meio dos elementos configuracionais do estilo.","provas":[{"id":11499,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo","id":6766},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-estilo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Estilo - 2011"},{"id":19953,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino","id":10698},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-de-figurino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Figurino - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":444952,"hashId":"6bd3515ac6d99e0c9def770cf3938140","enunciado":"<p align=justify>Entre as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de um produto, a fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica \u00e9\r\na mais complexa, pois envolve rela\u00e7\u00f5es com experi\u00eancias e\r\nsensa\u00e7\u00f5es anteriores do indiv\u00edduo e revela-se, sobretudo, por\r\nmeio dos elementos configuracionais do estilo.<\/p>","resposta":1573796,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573796,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573797,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao tema do texto acima e a aspectos diversos a ele relacionados, julgue os itens subsequentes.","id":256157,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11499\/05.gif><\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia ao tema do texto acima e a aspectos diversos a ele relacionados, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/444952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de elementos do conjunto formado pelos n\u00fameros primos compreendidos entre \u00e9 igual a","provas":[{"id":11500,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":444958,"hashId":"36d7c3198bc8413808f9fca6b054d7cf","enunciado":"<P align=justify>O n\u00famero de elementos do conjunto formado pelos n\u00fameros primos compreendidos entre <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11500\/25.gif> \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1573811,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":1573808,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":1573809,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":1573810,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":1573811,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2","id":1573812,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256159,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/444958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um \u00f4nibus, em uma avenida, tem pontos de 300 em 300 metros e outro \u00f4nibus, de outra empresa, tem, nessa mesma avenida, pontos de 400 em 400 metros, sendo que ambos ocupam a mesma posi\u00e7\u00e3o no in\u00edcio da avenida. Desse modo, eles coincidir\u00e3o de quantos em quantos metros? O professor, ao propor essa atividade, tem como objetivo verificar se o aluno sabe aplicar conhecimentos de","provas":[{"id":11500,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":444960,"hashId":"6bfb196f85469c1130f1171e4912a4d7","enunciado":"<p align=justify><P>Um \u00f4nibus, em uma avenida, tem pontos de 300 em 300 metros e outro \u00f4nibus, de outra empresa, tem, nessa mesma avenida, pontos de 400 em 400 metros, sendo que ambos ocupam a mesma posi\u00e7\u00e3o no in\u00edcio da avenida. Desse modo, eles coincidir\u00e3o de quantos em quantos metros? <\/P>\r\n<P>O professor, ao propor essa atividade, tem como objetivo verificar se o aluno sabe aplicar conhecimentos de<\/P><\/p>","resposta":1573820,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"porcentagem.","id":1573818,"corpo":"<p align=justify>porcentagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e1ximo divisor comum.","id":1573819,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1ximo divisor comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00ednimo m\u00faltiplo comum.","id":1573820,"corpo":"<p align=justify>m\u00ednimo m\u00faltiplo comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o.","id":1573821,"corpo":"<p align=justify>raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e9dia aritm\u00e9tica.","id":1573822,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dia aritm\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256159,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/444960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se murar um terreno retangular utilizando-se de uma parede j\u00e1 existente. Sabe-se que o comprimento total do muro correspondente aos outros tr\u00eas lados do terreno \u00e9 36 metros. Expressando-se a \u00e1rea A desse terreno em fun\u00e7\u00e3o de x (medida de um dos lados perpendiculares ao muro) obt\u00e9m-se","provas":[{"id":11500,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":444965,"hashId":"e6030c4c3b4155216da94dc0dcd6ca21","enunciado":"<p align=justify>Deseja-se murar um terreno retangular utilizando-se de uma parede j\u00e1 existente. Sabe-se que o comprimento total do muro\r\ncorrespondente aos outros tr\u00eas lados do terreno \u00e9 36 metros. Expressando-se a \u00e1rea A desse terreno em fun\u00e7\u00e3o de x (medida\r\nde um dos lados perpendiculares ao muro) obt\u00e9m-se<\/p>","resposta":1573843,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A = 36x &#8722; 2x2","id":1573843,"corpo":"<P align=justify>A = 36x &#8722; 2x<SUP>2<\/SUP><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A = 36x2 &#8722; x","id":1573844,"corpo":"<P align=justify>A = 36x<SUP>2 <\/SUP>&#8722; x<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A = 36x2 &#8722; 2x","id":1573845,"corpo":"<P align=justify>A = 36x<SUP>2<\/SUP> &#8722; 2x<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A = 36x + 2x2","id":1573846,"corpo":"<P align=justify>A = 36x + 2x<SUP>2<\/SUP><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A = 36x2 + 2x","id":1573847,"corpo":"<p align=justify>A = 36x<SUP>2<\/SUP> + 2x<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256159,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Poliedros Regulares","oab":false,"nome":"Poliedros Regulares","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403895,"slug":"matematica-poliedros-regulares"}],"slug":"matematica\/444965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es entre matrizes, em geral os alunos apresentam pouca ou nenhuma dificuldade no que se refere \u00e0s adi\u00e7\u00f5es e ao produto de um n\u00famero real por uma matriz. Entretanto, na multiplica\u00e7\u00e3o entre matrizes ocorre o contr\u00e1rio. A fim de minimizar tais problemas, a utiliza\u00e7\u00e3o de exemplos contextualizados mostra-se uma boa sa\u00edda. Uma situa\u00e7\u00e3o-problema que apresenta a multiplica\u00e7\u00e3o entre matrizes \u00e9:","provas":[{"id":11500,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":444966,"hashId":"55f154c209374abd50968c737312afff","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es entre matrizes, em geral os alunos apresentam pouca ou nenhuma dificuldade no que se refere \u00e0s\r\nadi\u00e7\u00f5es e ao produto de um n\u00famero real por uma matriz. Entretanto, na multiplica\u00e7\u00e3o entre matrizes ocorre o contr\u00e1rio. A fim de\r\nminimizar tais problemas, a utiliza\u00e7\u00e3o de exemplos contextualizados mostra-se uma boa sa\u00edda. Uma situa\u00e7\u00e3o-problema que\r\napresenta a multiplica\u00e7\u00e3o entre matrizes \u00e9:<\/p>","resposta":1573849,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dados dois tri\u00e2ngulos no plano cartesiano, quantas unidades horizontais e quantas verticais s\u00e3o necess\u00e1rias para que a transla\u00e7\u00e3o de um coincida com o outro?","id":1573848,"corpo":"<p align=justify>Dados dois tri\u00e2ngulos no plano cartesiano, quantas unidades horizontais e quantas verticais s\u00e3o necess\u00e1rias para que a\r\ntransla\u00e7\u00e3o de um coincida com o outro?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dada uma matriz com a quantidade de vit\u00f3rias, empates e derrotas de tr\u00eas times e outra com a quantidade de pontos que vale cada vit\u00f3ria, empate e derrota, quantos pontos cada time conquistou ao final do campeonato?","id":1573849,"corpo":"<p align=justify>Dada uma matriz com a quantidade de vit\u00f3rias, empates e derrotas de tr\u00eas times e outra com a quantidade de pontos que\r\nvale cada vit\u00f3ria, empate e derrota, quantos pontos cada time conquistou ao final do campeonato?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conhecendo-se os v\u00e9rtices de um pent\u00e1gono no plano cartesiano, de qual ordem \u00e9 a matriz que indica suas coordenadas, sabendo-se que sua abscissa corresponde \u00e0 linha e sua ordenada corresponde \u00e0 coluna da matriz?","id":1573850,"corpo":"<p align=justify>Conhecendo-se os v\u00e9rtices de um pent\u00e1gono no plano cartesiano, de qual ordem \u00e9 a matriz que indica suas coordenadas,\r\nsabendo-se que sua abscissa corresponde \u00e0 linha e sua ordenada corresponde \u00e0 coluna da matriz?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Duas empresas que concorrem na venda de um determinado produto durante o primeiro trimestre t\u00eam seus dados transformados numa tabela. Qual foi a empresa l\u00edder de vendas em cada m\u00eas?","id":1573851,"corpo":"<p align=justify>Duas empresas que concorrem na venda de um determinado produto durante o primeiro trimestre t\u00eam seus dados\r\ntransformados numa tabela. Qual foi a empresa l\u00edder de vendas em cada m\u00eas?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marca-se uma sequ\u00eancia de oito pontos no plano cartesiano e numeram-se todos. Escreve-se a matriz. Pede-se que um colega repita o mesmo procedimento. A dupla deve somar as coordenadas dos pontos que possuem a mesma codifica\u00e7\u00e3o.","id":1573852,"corpo":"<p align=justify>Marca-se uma sequ\u00eancia de oito pontos no plano cartesiano e numeram-se todos. Escreve-se a matriz. Pede-se que um\r\ncolega repita o mesmo procedimento. A dupla deve somar as coordenadas dos pontos que possuem a mesma codifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256159,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Matrizes","oab":false,"nome":"Matrizes","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403901,"slug":"matematica-matrizes"}],"slug":"matematica\/444966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":6767}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e treinamento de pessoal s\u00e3o atividades exclusivas de profissionais de psicologia organizacional.","provas":[{"id":11501,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":6767},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":444971,"hashId":"22bdfe198bf30451071fcc0b92f26a8d","enunciado":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o de\r\ndesempenho e treinamento de pessoal s\u00e3o atividades exclusivas\r\nde profissionais de psicologia organizacional.<\/p>","resposta":1573860,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a psicologia aplicada ao trabalho, julgue os itens que se seguem.","id":256160,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a psicologia aplicada ao trabalho, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/444971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma transportadora cobra R$ 18,00 pelo transporte de 60 kg de carga para cada 100 km de percurso. Uma carga de 0,15 tonelada, que deve ser transportada a uma dist\u00e2ncia de 240 km, custar\u00e1","provas":[{"id":11500,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":444980,"hashId":"a169a01f3d5cd77eed1eaab48c8e5d84","enunciado":"<p align=justify>Uma transportadora cobra R$ 18,00 pelo transporte de 60 kg de carga para cada 100 km de percurso. Uma carga de\r\n0,15 tonelada, que deve ser transportada a uma dist\u00e2ncia de 240 km, custar\u00e1<\/p>","resposta":1573892,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 72,00","id":1573888,"corpo":"<p align=justify>R$ 72,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 84,00","id":1573889,"corpo":"<p align=justify>R$ 84,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 96,00","id":1573890,"corpo":"<p align=justify>R$ 96,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 102,00","id":1573891,"corpo":"<p align=justify>R$ 102,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 108,00","id":1573892,"corpo":"<p align=justify>R$ 108,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256159,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/444980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10705},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16169}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O formato 720i s\u00f3 apresentar\u00e1 aspect ratio 4 \u00d7 3 se for rodado em 24p.","provas":[{"id":11502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10705},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-direcao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34488,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16169},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-direcao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":444986,"hashId":"5a060aa16b55a7e0d06748e2e87bd67e","enunciado":"<p align=justify>O formato 720i s\u00f3 apresentar\u00e1 aspect ratio 4 \u00d7 3 se for rodado\r\nem 24p.<\/p>","resposta":1573907,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a formatos de tela, julgue os itens que se seguem","id":256163,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a formatos de tela, julgue os itens que se seguem<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/444986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10705},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16169}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O formato 720p \u00e9 progressivo e tem aspect ratio 4 \u00d7 3.","provas":[{"id":11502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10705},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-direcao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34488,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16169},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-direcao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":444990,"hashId":"b9ed867c0d48e9993ea0d66d2c3ccceb","enunciado":"<p align=justify>O formato 720p \u00e9 progressivo e tem aspect ratio 4 \u00d7 3.<\/p>","resposta":1573915,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573914,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573915,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a formatos de tela, julgue os itens que se seguem","id":256163,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a formatos de tela, julgue os itens que se seguem<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/444990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num pacote de 20 biscoitos totalizando 150 g, sabe-se que uma por\u00e7\u00e3o de 30 g tem valor energ\u00e9tico correspondente a 152 kcal. Quantas quilocalorias h\u00e1 numa por\u00e7\u00e3o de 13 biscoitos?","provas":[{"id":11500,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":444992,"hashId":"6d110c18d1319172d1a556897e63129c","enunciado":"<p align=justify>Num pacote de 20 biscoitos totalizando 150 g, sabe-se que uma por\u00e7\u00e3o de 30 g tem valor energ\u00e9tico correspondente a 152 kcal.\r\nQuantas quilocalorias h\u00e1 numa por\u00e7\u00e3o de 13 biscoitos?<\/p>","resposta":1573935,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"233 kcal","id":1573933,"corpo":"<p align=justify>233 kcal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"313 kcal","id":1573934,"corpo":"<p align=justify>313 kcal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"494 kcal","id":1573935,"corpo":"<p align=justify>494 kcal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"674 kcal","id":1573936,"corpo":"<p align=justify>674 kcal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 169 kcal","id":1573937,"corpo":"<p align=justify>1 169 kcal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256159,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/444992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":6767}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a mencionada teoria, a consci\u00eancia refere-se \u00e0 representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica de nossas experi\u00eancias.","provas":[{"id":11501,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":6767},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":444996,"hashId":"b6d4b37bfe211378f2b879cb0c28c2b5","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a mencionada teoria, a consci\u00eancia refere-se\r\n\u00e0 representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica de nossas experi\u00eancias.<\/p>","resposta":1573927,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573927,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573928,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da teoria rogeriana, julgue os itens que se seguem.","id":256164,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da teoria rogeriana, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/444996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10705},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16169}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"V\u00eddeos para Internet seguem padroniza\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, sendo os formatos mais comuns o 1280i para v\u00eddeos HD e o 720p para v\u00eddeos SD.","provas":[{"id":11502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10705},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-direcao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34488,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16169},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-direcao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445000,"hashId":"b2d2b6af5b7214a366b24d516754dc56","enunciado":"<p align=justify>V\u00eddeos para Internet seguem padroniza\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, sendo os\r\nformatos mais comuns o 1280i para v\u00eddeos HD e o 720p para\r\nv\u00eddeos SD.<\/p>","resposta":1573939,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o a formatos de tela, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":256165,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o a formatos de tela, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/445000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10705},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16169}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o sistema Secam, 1060i \u00e9 um formato HDTV.","provas":[{"id":11502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10705},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-direcao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34488,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16169},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-direcao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445004,"hashId":"28e7cad1d3fab9e9ad92ec716f3c399d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o sistema Secam, 1060i \u00e9 um formato HDTV.<\/p>","resposta":1573947,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1573946,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1573947,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o a formatos de tela, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":256165,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o a formatos de tela, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/445004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das consequ\u00eancias das revoltas no norte da \u00c1frica foi a fuga de milhares de pessoas para a Europa, o que provocou crise humanit\u00e1ria.","provas":[{"id":11536,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11545,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":446844,"hashId":"b2e23ec5a931113b3726151fe4f6d205","enunciado":"<p align=justify>Uma das consequ\u00eancias das revoltas no norte da \u00c1frica foi a\r\nfuga de milhares de pessoas para a Europa, o que provocou\r\ncrise humanit\u00e1ria.<\/p>","resposta":1578967,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578967,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578968,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito das revoltas populares no Oriente M\u00e9dio. ","id":256507,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11536\/19.gif><\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito das revoltas populares no Oriente M\u00e9dio.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/446844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da press\u00e3o de grupos pol\u00edticos e de direitos humanos, o governo federal, desde maio de 2011, passou a submeter previamente ao Congresso Nacional toda campanha institucional relacionada \u00e0 moral e aos bons costumes da sociedade.","provas":[{"id":11536,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11545,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":446861,"hashId":"2353414319df9dd078b0d568a93154e7","enunciado":"<p align=justify>Em raz\u00e3o da press\u00e3o de grupos pol\u00edticos e de direitos humanos,\r\no governo federal, desde maio de 2011, passou a submeter\r\npreviamente ao Congresso Nacional toda campanha\r\ninstitucional relacionada \u00e0 moral e aos bons costumes da\r\nsociedade.<\/p>","resposta":1579040,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O primeiro semestre de 2011 foi marcado por mudan\u00e7as significativas no que se refere a direitos individuais no Brasil. A esse respeito, julgue os itens seguintes.","id":256510,"enunciado":"<p align=justify>O primeiro semestre de 2011 foi marcado por mudan\u00e7as\r\nsignificativas no que se refere a direitos individuais no Brasil. A\r\nesse respeito, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/446861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, o processo administrativo com decis\u00e3o definitiva constitui uma das hip\u00f3teses de perda de mandato dos representantes da sociedade civil que integrem o Conselho Curador.","provas":[{"id":11536,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11545,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":446868,"hashId":"a7ffc7b50d08ce81842c68c2674b735c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, o processo\r\nadministrativo com decis\u00e3o definitiva constitui uma das\r\nhip\u00f3teses de perda de mandato dos representantes da sociedade\r\ncivil que integrem o Conselho Curador.<\/p>","resposta":1579055,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579054,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579055,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Conselho Curador, julgue os itens que se seguem.","id":256512,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao Conselho Curador, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto 6.689\/2008 - Aprova o Estatuto Social da Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o S.A. - EBC e revoga o art. 4o do Decreto no 6.246, 24 de outubro de 2007.","oab":false,"nome":"Decreto 6.689\/2008 - Aprova o Estatuto Social da Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o S.A. - EBC e revoga o art. 4o do Decreto no 6.246, 24 de outubro de 2007.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418858,"slug":"legislacao-federal-decreto-6-689-2008-aprova-o-estatuto-social-da-empresa-brasil-de-comunicacao-s-a-ebc-e-revoga-o-art-4o-do-decreto-no-6-246-24-de-outubro-de-2007"}],"slug":"legislacao-federal\/446868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comercializa\u00e7\u00e3o de qualquer EPI depende da atribui\u00e7\u00e3o de certificado de aprova\u00e7\u00e3o, que imp\u00f5e ao fabricante nacional ou ao importador a responsabilidade pela manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do EPI.","provas":[{"id":11538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":446876,"hashId":"7e7a244ace4486a395538be84d6895a0","enunciado":"<p align=justify>A comercializa\u00e7\u00e3o de qualquer EPI depende da atribui\u00e7\u00e3o de\r\ncertificado de aprova\u00e7\u00e3o, que imp\u00f5e ao fabricante nacional ou\r\nao importador a responsabilidade pela manuten\u00e7\u00e3o da\r\nqualidade do EPI.<\/p>","resposta":1579093,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579093,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579094,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) ou coletiva (EPC), julgue os itens subsequentes.","id":256513,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) ou coletiva\r\n(EPC), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/446876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a norma regulamentadora (NR) que trata de EPI, esse tipo de equipamento \u00e9 destinado a evitar acidentes no trabalho.","provas":[{"id":11538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":446879,"hashId":"e48b49f8fa56ab11eae3a63ecf33a4a5","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a norma regulamentadora (NR) que trata de\r\nEPI, esse tipo de equipamento \u00e9 destinado a evitar acidentes no\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":1579100,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) ou coletiva (EPC), julgue os itens subsequentes.","id":256513,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) ou coletiva\r\n(EPC), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/446879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um grupo de estudantes tenha recebido da empresa respons\u00e1vel pelo canteiro de obras que est\u00e3o visitando capacetes de seguran\u00e7a para serem utilizados durante a visita. Nessa situa\u00e7\u00e3o, os capacetes s\u00e3o considerados EPC.","provas":[{"id":11538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":446881,"hashId":"7e9ae4ebafaa446835cae4982797b926","enunciado":"<p align=justify>Considere que um grupo de estudantes tenha recebido da\r\nempresa respons\u00e1vel pelo canteiro de obras que est\u00e3o visitando\r\ncapacetes de seguran\u00e7a para serem utilizados durante a visita.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, os capacetes s\u00e3o considerados EPC.<\/p>","resposta":1579104,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) ou coletiva (EPC), julgue os itens subsequentes.","id":256513,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) ou coletiva\r\n(EPC), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/446881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, tanto as decis\u00f5es do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o quanto as proferidas pelo Conselho Fiscal ser\u00e3o tomadas por maioria simples, cabendo ao presidente de cada conselho o voto de qualidade, em caso de empate.","provas":[{"id":11536,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11545,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":446886,"hashId":"2318e2c983ebd8057d479f8b6f22cabb","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, tanto as decis\u00f5es do\r\nConselho de Administra\u00e7\u00e3o quanto as proferidas pelo\r\nConselho Fiscal ser\u00e3o tomadas por maioria simples, cabendo\r\nao presidente de cada conselho o voto de qualidade, em caso\r\nde empate.<\/p>","resposta":1579111,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579111,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579112,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, concernentes ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, ao Conselho Fiscal e \u00e0 Diretoria-Executiva da EBC.","id":256514,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, concernentes ao Conselho de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o, ao Conselho Fiscal e \u00e0 Diretoria-Executiva da EBC.<\/p>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto 6.689\/2008 - Aprova o Estatuto Social da Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o S.A. - EBC e revoga o art. 4o do Decreto no 6.246, 24 de outubro de 2007.","oab":false,"nome":"Decreto 6.689\/2008 - Aprova o Estatuto Social da Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o S.A. - EBC e revoga o art. 4o do Decreto no 6.246, 24 de outubro de 2007.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418858,"slug":"legislacao-federal-decreto-6-689-2008-aprova-o-estatuto-social-da-empresa-brasil-de-comunicacao-s-a-ebc-e-revoga-o-art-4o-do-decreto-no-6-246-24-de-outubro-de-2007"}],"slug":"legislacao-federal\/446886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}