{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16255,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento","id":10915}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Chris Gane, s\u00e3o elementos de um diagrama de fluxo de dados, em metodologia de an\u00e1lise estruturada:","provas":[{"id":20147,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento","id":10915},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistema-junior-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":693973,"hashId":"00414bb4571b657f2be414275b1083a7","enunciado":"Segundo Chris Gane, s\u00e3o elementos de um diagrama de fluxo de dados, em metodologia de an\u00e1lise estruturada:","resposta":2363061,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ator, cen\u00e1rio principal, cen\u00e1rios alternativos, associa\u00e7\u00f5es, generaliza\u00e7\u00f5es.","id":2363060,"corpo":"Ator, cen\u00e1rio principal, cen\u00e1rios alternativos, associa\u00e7\u00f5es, generaliza\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entidade externa, processo, fluxo e dep\u00f3sito de dados.","id":2363061,"corpo":"Entidade externa, processo, fluxo e dep\u00f3sito de dados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrutura de dados, elemento de dados, processos, dep\u00f3sitos de dados.","id":2363062,"corpo":"Estrutura de dados, elemento de dados, processos, dep\u00f3sitos de dados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Origem, processo, decis\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, destino.","id":2363063,"corpo":"Origem, processo, decis\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, destino.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ator, processo, tabelas, rela\u00e7\u00f5es, fluxos.","id":2363064,"corpo":"Ator, processo, tabelas, rela\u00e7\u00f5es, fluxos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313294,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/693973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento","id":10915}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A matriz de Mudge:","provas":[{"id":20147,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento","id":10915},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistema-junior-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":693975,"hashId":"4664abb42cc7b3db17b0e8b422e7dbbc","enunciado":"A matriz de Mudge:","resposta":2363072,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sintetiza o valor que o sistema agregar\u00e1 ao neg\u00f3cio do cliente.","id":2363070,"corpo":"Sintetiza o valor que o sistema agregar\u00e1 ao neg\u00f3cio do cliente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descreve as fun\u00e7\u00f5es que o software dever\u00e1 desempenhar para atender os requisitos de neg\u00f3cio.","id":2363071,"corpo":"Descreve as fun\u00e7\u00f5es que o software dever\u00e1 desempenhar para atender os requisitos de neg\u00f3cio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Determina uma hierarquia entre as fun\u00e7\u00f5es do produto baseado em uma an\u00e1lise comparativa das fun\u00e7\u00f5es duas a duas at\u00e9 que todas sejam comparadas entre si pelo cliente.","id":2363072,"corpo":"Determina uma hierarquia entre as fun\u00e7\u00f5es do produto baseado em uma an\u00e1lise comparativa das fun\u00e7\u00f5es duas a duas\r\nat\u00e9 que todas sejam comparadas entre si pelo cliente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permite o rastreamento de cada um dos requisitos funcionais em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos de neg\u00f3cio e vice-versa.","id":2363073,"corpo":"Permite o rastreamento de cada um dos requisitos funcionais em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos de neg\u00f3cio e vice-versa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Permite rastrear os requisitos para o planejamento das libera\u00e7\u00f5es, de acordo com a sua import\u00e2ncia para o cliente.","id":2363074,"corpo":"Permite rastrear os requisitos para o planejamento das libera\u00e7\u00f5es, de acordo com a sua import\u00e2ncia para o cliente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313294,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/693975","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre tipos de dados primitivos em Java, considere as seguintes afirmativas: 1. \u00c9 atribu\u00eddo o valor 0 (zero), por padr\u00e3o, para vari\u00e1veis de inst\u00e2ncia do tipo char. 2. Float e double utilizam a especifica\u00e7\u00e3o IEEE 754. 3. O tipo float tem tamanho de 32 bits. 4. O tipo long permite valores entre (-231 a 231 - 1). Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":693987,"hashId":"ce3a9b354f18ad369c236673cb870810","enunciado":"Sobre tipos de dados primitivos em Java, considere as seguintes afirmativas:<\/p>\r\n1. \u00c9 atribu\u00eddo o valor 0 (zero), por padr\u00e3o, para vari\u00e1veis de inst\u00e2ncia do tipo char.<\/p>\r\n2. Float e double utilizam a especifica\u00e7\u00e3o IEEE 754.<\/p>\r\n3. O tipo float tem tamanho de 32 bits.<\/p>\r\n4. O tipo long permite valores entre (-2<SUP>31<\/SUP> a 2<SUP>31<\/SUP> - 1).<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2363129,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":2363125,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363126,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363127,"corpo":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363128,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363129,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313297,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/693987","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre PHP 5, considerando-se a fun\u00e7\u00e3o string date (string $formato [ , int $timestamp]), qual o valor do par\u00e2metro formato para sa\u00edda na forma de representa\u00e7\u00e3o num\u00e9rica ISO-8601 do dia da semana?","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":693992,"hashId":"63b8b56d2de8a5090a5eb1042b3892c3","enunciado":"Sobre PHP 5, considerando-se a fun\u00e7\u00e3o string date (string $formato [ , int $timestamp]), qual o valor do par\u00e2metro\r\nformato para sa\u00edda na forma de representa\u00e7\u00e3o num\u00e9rica ISO-8601 do dia da semana?","resposta":2363152,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d)","id":2363150,"corpo":"d)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D","id":2363151,"corpo":"D","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N","id":2363152,"corpo":"N","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"j","id":2363153,"corpo":"j","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"w","id":2363154,"corpo":"w","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313297,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/693992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Linguagem de Programa\u00e7\u00e3o Pascal \u2013 FREEPASCAL, identifique as afirmativas a seguir como verdadeiras (V) ou falsas (F): ( ) \u00c9 uma linguagem case-independent. ( ) A extens\u00e3o do arquivo do programa fonte \u00e9 .op. ( ) Para compila\u00e7\u00e3o, utiliza-se o programa fpc. ( ) Ao compilar com sucesso um programa, s\u00e3o gerados dois arquivos com extens\u00e3o .ppu e .ppo. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":693998,"hashId":"9c5e2c3aac43b200f3e3437df96ad99e","enunciado":"Sobre Linguagem de Programa\u00e7\u00e3o Pascal \u2013 FREEPASCAL, identifique as afirmativas a seguir como verdadeiras (V)\r\nou falsas (F):<\/p>\r\n( ) \u00c9 uma linguagem case-independent.<\/p>\r\n( ) A extens\u00e3o do arquivo do programa fonte \u00e9 .op.<\/p>\r\n( ) Para compila\u00e7\u00e3o, utiliza-se o programa fpc.<\/p>\r\n( ) Ao compilar com sucesso um programa, s\u00e3o gerados dois arquivos com extens\u00e3o .ppu e .ppo.<\/p>\r\nAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","resposta":2363184,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":2363180,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":2363181,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":2363182,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":2363183,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":2363184,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313298,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/693998","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Linguagem de Programa\u00e7\u00e3o Pascal \u2013 FREEPASCAL, identifique como verdadeiros (V) os tipos que podem ser declarados como constantes e como falsos (F) os que n\u00e3o podem: ( ) Ordinal types. ( ) Set types. ( ) Procedural types. ( ) Structured types. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":693999,"hashId":"e802a8ec4132285cb8ad0cb1897a11fc","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Linguagem de Programa\u00e7\u00e3o Pascal \u2013 FREEPASCAL, identifique como verdadeiros (V) os tipos que\r\npodem ser declarados como constantes e como falsos (F) os que n\u00e3o podem:<\/p>\r\n( ) Ordinal types.<\/p>\r\n( ) Set types.<\/p>\r\n( ) Procedural types.<\/p>\r\n( ) Structured types.<\/p>\r\nAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","resposta":2363186,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":2363185,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":2363186,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":2363187,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":2363188,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":2363189,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313298,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/693999","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a SQL3, considere as sintaxes dos seguintes comandos: 1. SELECT CIDADE, AVG(VENDAS), AVG(SALARIO) FROM FUNCIONARIOS WHERE CIDADE=\u2019FOZ DO IGUA\u00c7U\u2019 2. SELECT CIDADE, AVG(VENDAS), AVG(SALARIO) FROM FUNCIONARIOS WHERE CIDADE=\u2019FOZ DO IGUA\u00c7U\u2019 GROUP BY CIDADE 3. SELECT CIDADE, AVG(VENDAS), AVG(SALARIO) FROM FUNCIONARIOS WHERE CIDADE=\u2019FOZ DO IGUA\u00c7U\u2019 GROUP BY CIDADE HAVING AVG(SALARIO)&gt;2000 4. SELECT CIDADE, AVG(VENDAS), AVG(SALARIO) FROM FUNCIONARIOS HAVING CIDADE=\u2019FOZ DO IGUA\u00c7U\u2019 AND AVG(SALARIO)&gt;2000 ORDER BY CIDADE Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":694000,"hashId":"659f666377168b68e0aa87a5280eb0ed","enunciado":"<P>Em rela\u00e7\u00e3o a SQL3, considere as sintaxes dos seguintes comandos: <\/P>\r\n<P>1. SELECT CIDADE, AVG(VENDAS), AVG(SALARIO) FROM FUNCIONARIOS WHERE CIDADE=\u2019FOZ DO IGUA\u00c7U\u2019 <\/P>\r\n<P>2. SELECT CIDADE, AVG(VENDAS), AVG(SALARIO) FROM FUNCIONARIOS WHERE CIDADE=\u2019FOZ DO IGUA\u00c7U\u2019 GROUP BY CIDADE <\/P>\r\n<P>3. SELECT CIDADE, AVG(VENDAS), AVG(SALARIO) FROM FUNCIONARIOS WHERE CIDADE=\u2019FOZ DO IGUA\u00c7U\u2019 GROUP BY CIDADE HAVING AVG(SALARIO)&gt;2000 <\/P>\r\n<P>4. SELECT CIDADE, AVG(VENDAS), AVG(SALARIO) FROM FUNCIONARIOS HAVING CIDADE=\u2019FOZ DO IGUA\u00c7U\u2019 AND AVG(SALARIO)&gt;2000 ORDER BY CIDADE <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":2363192,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item 2 \u00e9 verdadeiro.","id":2363190,"corpo":"Somente o item 2 \u00e9 verdadeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens 1 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","id":2363191,"corpo":"Somente os itens 1 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens 2 e 3 s\u00e3o verdadeiros.","id":2363192,"corpo":"Somente os itens 2 e 3 s\u00e3o verdadeiros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","id":2363193,"corpo":"Somente os itens 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os itens 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","id":2363194,"corpo":"Os itens 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313298,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Datatypes de Banco de Dados ORACLE, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":694002,"hashId":"8e1c7304ae3e0eafcc953972a1751637","enunciado":"Sobre Datatypes de Banco de Dados ORACLE, assinale a alternativa correta.","resposta":2363202,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tamanho m\u00e1ximo de um LOB \u00e9 2 gigabytes.","id":2363200,"corpo":"O tamanho m\u00e1ximo de um LOB \u00e9 2 gigabytes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma tabela contendo uma coluna LONG pode ser particionada.","id":2363201,"corpo":"Uma tabela contendo uma coluna LONG pode ser particionada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LONGS suportam somente acesso sequencial.","id":2363202,"corpo":"LONGS suportam somente acesso sequencial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma tabela pode conter v\u00e1rias colunas LONG, mas somente uma coluna LOB.","id":2363203,"corpo":"Uma tabela pode conter v\u00e1rias colunas LONG, mas somente uma coluna LOB.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma tabela contendo uma coluna LOB n\u00e3o pode ser replicada.","id":2363204,"corpo":"Uma tabela contendo uma coluna LOB n\u00e3o pode ser replicada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313298,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a estruturas de mem\u00f3rias do banco de dados ORACLE, identifique as afirmativas a seguir como verdadeiras (V) ou falsas (F): ( ) System Global Area (SGA) \u00e9 um grupo de estruturas de mem\u00f3ria compartilhada que cont\u00e9m dados e informa\u00e7\u00f5es de controle para uma inst\u00e2ncia de banco de Oracle. ( ) Program Global Area (PGA) \u00e9 uma mem\u00f3ria n\u00e3o compartilhada. ( ) Database Buffer Cache \u00e9 um componente da PGA. ( ) As informa\u00e7\u00f5es de logon s\u00e3o armazenadas na SGA. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":694003,"hashId":"0202173bebdd28e6a7af2e2fbabdd180","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a estruturas de mem\u00f3rias do banco de dados ORACLE, identifique as afirmativas a seguir como\r\nverdadeiras (V) ou falsas (F):<\/p>\r\n( ) System Global Area (SGA) \u00e9 um grupo de estruturas de mem\u00f3ria compartilhada que cont\u00e9m dados e\r\ninforma\u00e7\u00f5es de controle para uma inst\u00e2ncia de banco de Oracle.<\/p>\r\n( ) Program Global Area (PGA) \u00e9 uma mem\u00f3ria n\u00e3o compartilhada.<\/p>\r\n( ) Database Buffer Cache \u00e9 um componente da PGA.<\/p>\r\n( ) As informa\u00e7\u00f5es de logon s\u00e3o armazenadas na SGA.<\/p>\r\nAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","resposta":2363206,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":2363205,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":2363206,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":2363207,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":2363208,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":2363209,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313298,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Oracle RMAN","oab":false,"nome":"Oracle RMAN","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8071,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle-rman"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de requisitos, \u201ca tarefa de identificar os fatos que comp\u00f5em os requisitos do sistema, de forma a prover o mais correto e mais completo entendimento do que \u00e9 demandado daquele software\u201d refere-se a:","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":694009,"hashId":"639b2b891b2c520790b245d9cc2bd365","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de requisitos, \u201ca tarefa de identificar os fatos que comp\u00f5em os requisitos do sistema, de forma\r\na prover o mais correto e mais completo entendimento do que \u00e9 demandado daquele software\u201d refere-se a:","resposta":2363238,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entendimento do dom\u00ednio da aplica\u00e7\u00e3o.","id":2363235,"corpo":"entendimento do dom\u00ednio da aplica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento do background.","id":2363236,"corpo":"aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento do background.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"checagem de consist\u00eancia e completude.","id":2363237,"corpo":"checagem de consist\u00eancia e completude.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elicita\u00e7\u00e3o.","id":2363238,"corpo":"elicita\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o.","id":2363239,"corpo":"especifica\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313298,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694009","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Taxonomia consiste em um sistema de classifica\u00e7\u00e3o fundamentado em princ\u00edpios como hierarquia, sequ\u00eancia e cumulatividade.","provas":[{"id":11262,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:42:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":429474,"hashId":"da6b6b5a37f4917f9cba0c03811cde19","enunciado":"<p align=justify>Taxonomia consiste em um sistema de classifica\u00e7\u00e3o\r\nfundamentado em princ\u00edpios como hierarquia, sequ\u00eancia e\r\ncumulatividade.<\/p>","resposta":1529856,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das taxonomias de objetivos de aprendizagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":249857,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das taxonomias de objetivos de aprendizagem, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81  a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/429474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxonomia dos objetivos educacionais \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como taxonomia positivista.","provas":[{"id":11262,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:42:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":429476,"hashId":"1aec31621292668ef4625d7baa232577","enunciado":"<p align=justify>A taxonomia dos objetivos educacionais \u00e9 tamb\u00e9m conhecida\r\ncomo taxonomia positivista.<\/p>","resposta":1529860,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das taxonomias de objetivos de aprendizagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":249857,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das taxonomias de objetivos de aprendizagem, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81  a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/429476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PPP caracteriza-se por ser um documento estritamente administrativo, no qual devem estar expressos os objetivos de aprendizagem, as metas das institui\u00e7\u00f5es educativas bem como os m\u00e9todos pedag\u00f3gicos para o cumprimento do curr\u00edculo.","provas":[{"id":11262,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":429478,"hashId":"1d6180b43aa57080285a8f96cbe4b19b","enunciado":"<p align=justify>O PPP caracteriza-se por ser um documento estritamente\r\nadministrativo, no qual devem estar expressos os objetivos de\r\naprendizagem, as metas das institui\u00e7\u00f5es educativas bem como\r\nos m\u00e9todos pedag\u00f3gicos para o cumprimento do curr\u00edculo.<\/p>","resposta":1529864,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico (PPP), julgue os itens a seguir.","id":249858,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico (PPP), julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/429478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do PPP compete aos gestores p\u00fablicos, que devem observar n\u00e3o s\u00f3 a legisla\u00e7\u00e3o educacional vigente, mas tamb\u00e9m as aspira\u00e7\u00f5es da sociedade contempor\u00e2nea, no estabelecimento das concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas que fundamentar\u00e3o as a\u00e7\u00f5es educacionais, de cuja execu\u00e7\u00e3o devem participar apenas os profissionais das institui\u00e7\u00f5es educativas.","provas":[{"id":11262,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":429479,"hashId":"6dcc8b01ac693f0a76aed1f78a3dce46","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o do PPP compete aos gestores p\u00fablicos, que\r\ndevem observar n\u00e3o s\u00f3 a legisla\u00e7\u00e3o educacional vigente, mas\r\ntamb\u00e9m as aspira\u00e7\u00f5es da sociedade contempor\u00e2nea, no\r\nestabelecimento das concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas que\r\nfundamentar\u00e3o as a\u00e7\u00f5es educacionais, de cuja execu\u00e7\u00e3o devem\r\nparticipar apenas os profissionais das institui\u00e7\u00f5es educativas.<\/p>","resposta":1529866,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529865,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529866,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico (PPP), julgue os itens a seguir.","id":249858,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico (PPP), julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/429479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento das novas TICs, embora tenha favorecido o processo de capacita\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra, que n\u00e3o precisa mais se deslocar ou se ausentar do trabalho para se qualificar, dificultou a gest\u00e3o do conhecimento pelas pr\u00f3prias organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":11262,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":429483,"hashId":"7127c6c815dff420f3a990166834cfad","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento das novas TICs, embora tenha favorecido\r\no processo de capacita\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra, que n\u00e3o precisa\r\nmais se deslocar ou se ausentar do trabalho para se qualificar,\r\ndificultou a gest\u00e3o do conhecimento pelas pr\u00f3prias\r\norganiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1529874,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529873,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529874,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao uso das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (TICs) em educa\u00e7\u00e3o corporativa, julgue os itens a seguir.","id":249859,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao uso das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (TICs) em\r\neduca\u00e7\u00e3o corporativa, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/429483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cultura organizacional e as mudan\u00e7as constantes da tecnologia e das necessidades de treinamento n\u00e3o representam obst\u00e1culos ao uso da Internet para a capacita\u00e7\u00e3o e a qualifica\u00e7\u00e3o profissional.","provas":[{"id":11262,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":429484,"hashId":"1b30b29fc081fd9c09674cd0445d8f3c","enunciado":"<p align=justify>A cultura organizacional e as mudan\u00e7as constantes da\r\ntecnologia e das necessidades de treinamento n\u00e3o representam\r\nobst\u00e1culos ao uso da Internet para a capacita\u00e7\u00e3o e a\r\nqualifica\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","resposta":1529876,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao uso das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (TICs) em educa\u00e7\u00e3o corporativa, julgue os itens a seguir.","id":249859,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao uso das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (TICs) em\r\neduca\u00e7\u00e3o corporativa, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/429484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fim de atender as necessidades e os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o, no que se refere ao desenvolvimento das habilidades e compet\u00eancias dos funcion\u00e1rios, \u00e9 necess\u00e1ria a avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica do grupo-alvo das a\u00e7\u00f5es de treinamento.","provas":[{"id":11262,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:42:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":429495,"hashId":"bd09acacf5656a0a5856082f1eb34fa6","enunciado":"<p align=justify>A fim de atender as necessidades e os objetivos da\r\norganiza\u00e7\u00e3o, no que se refere ao desenvolvimento das\r\nhabilidades e compet\u00eancias dos funcion\u00e1rios, \u00e9 necess\u00e1ria a\r\navalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica do grupo-alvo das a\u00e7\u00f5es de treinamento.<\/p>","resposta":1529897,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a atua\u00e7\u00e3o do pedagogo nas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 decisiva para o sucesso de uma atividade educativa ou de um treinamento, julgue os itens a seguir.","id":249862,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a atua\u00e7\u00e3o do pedagogo nas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9\r\ndecisiva para o sucesso de uma atividade educativa ou de um\r\ntreinamento, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/429495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora, na atualidade, seja bastante valorizado e at\u00e9 mesmo incentivado, o treinamento, em regra, n\u00e3o agrega valor \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, uma vez que seu foco est\u00e1 nas pessoas, e n\u00e3o, nos interesses organizacionais.","provas":[{"id":11262,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":429503,"hashId":"49c50c193467018c4e4258c58fc873c9","enunciado":"<p align=justify>Embora, na atualidade, seja bastante valorizado e at\u00e9 mesmo\r\nincentivado, o treinamento, em regra, n\u00e3o agrega valor \u00e0\r\norganiza\u00e7\u00e3o, uma vez que seu foco est\u00e1 nas pessoas, e n\u00e3o, nos\r\ninteresses organizacionais.<\/p>","resposta":1529914,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529913,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529914,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a treinamento e desenvolvimento de pessoal nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":249864,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a treinamento e desenvolvimento de pessoal nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/429503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os problemas de produ\u00e7\u00e3o, em regra, n\u00e3o indicam a necessidade de treinamento de m\u00e3o de obra; portanto, a elabora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para solucion\u00e1-los n\u00e3o compete ao setor de recursos humanos, mas aos setores administrativos da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11262,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":429505,"hashId":"5d036020346cbc570080515310aac810","enunciado":"<p align=justify>Os problemas de produ\u00e7\u00e3o, em regra, n\u00e3o indicam a\r\nnecessidade de treinamento de m\u00e3o de obra; portanto, a\r\nelabora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para solucion\u00e1-los n\u00e3o compete ao\r\nsetor de recursos humanos, mas aos setores administrativos da\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1529918,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529917,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529918,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a treinamento e desenvolvimento de pessoal nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":249864,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a treinamento e desenvolvimento de pessoal nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/429505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o possibilita a identifica\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias individuais e organizacionais necess\u00e1rias ao funcionamento eficiente e eficaz da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11262,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":429508,"hashId":"26b299e1dd6935c5fcfaa79a6debe4f9","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o possibilita a identifica\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias\r\nindividuais e organizacionais necess\u00e1rias ao funcionamento\r\neficiente e eficaz da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1529923,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a avalia\u00e7\u00e3o e o acompanhamento de programas de educa\u00e7\u00e3o corporativa, julgue os itens a seguir.","id":249865,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a avalia\u00e7\u00e3o e o acompanhamento de programas de\r\neduca\u00e7\u00e3o corporativa, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/429508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de impacto indica o grau de transfer\u00eancia das compet\u00eancias e habilidades aprendidas no treinamento para o trabalho.","provas":[{"id":11262,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:42:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":429511,"hashId":"08a547918072573cd436759dd2adae5f","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de impacto indica o grau de transfer\u00eancia das\r\ncompet\u00eancias e habilidades aprendidas no treinamento para o\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":1529929,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a avalia\u00e7\u00e3o e o acompanhamento de programas de educa\u00e7\u00e3o corporativa, julgue os itens a seguir.","id":249865,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a avalia\u00e7\u00e3o e o acompanhamento de programas de\r\neduca\u00e7\u00e3o corporativa, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/429511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo avaliar as caracter\u00edsticas psicom\u00e9tricas dos instrumentos a serem utilizados em sele\u00e7\u00e3o de pessoal, tais como precis\u00e3o, exist\u00eancia de normas espec\u00edficas e atualizadas para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e evid\u00eancias de validade desses instrumentos, de acordo com o contexto em que ser\u00e3o aplicados.","provas":[{"id":11263,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":429513,"hashId":"2ed1f63f49a28b2d6a5f43c97845fbc8","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo avaliar as caracter\u00edsticas\r\npsicom\u00e9tricas dos instrumentos a serem utilizados em sele\u00e7\u00e3o\r\nde pessoal, tais como precis\u00e3o, exist\u00eancia de normas\r\nespec\u00edficas e atualizadas para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e\r\nevid\u00eancias de validade desses instrumentos, de acordo com o\r\ncontexto em que ser\u00e3o aplicados.<\/p>","resposta":1529933,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529933,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529934,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo na organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":249866,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo na organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/429513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os testes psicol\u00f3gicos foram desenvolvidos para, entre outros aspectos, analisar diferen\u00e7as individuais em rela\u00e7\u00e3o a intelig\u00eancia, aptid\u00e3o, conhecimentos e dimens\u00f5es da personalidade. O uso de testes psicol\u00f3gicos nas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 exclusivo de psic\u00f3logos, pedagogos e t\u00e9cnicos que participem de processos seletivos como avaliadores.","provas":[{"id":11263,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":429514,"hashId":"62dff506966871d3b03e4a9a4e8f2c3b","enunciado":"<p align=justify>Os testes psicol\u00f3gicos foram desenvolvidos para, entre outros\r\naspectos, analisar diferen\u00e7as individuais em rela\u00e7\u00e3o a\r\nintelig\u00eancia, aptid\u00e3o, conhecimentos e dimens\u00f5es da\r\npersonalidade. O uso de testes psicol\u00f3gicos nas organiza\u00e7\u00f5es\r\n\u00e9 exclusivo de psic\u00f3logos, pedagogos e t\u00e9cnicos que\r\nparticipem de processos seletivos como avaliadores.<\/p>","resposta":1529936,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529935,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529936,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo na organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":249866,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo na organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/429514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na estrutura ilustrada na figura II, um empregado localizado na ger\u00eancia do PROJETO 2 coordena as atividades do pessoal cedido pelas diversas \u00e1reas da empresa, por\u00e9m ele det\u00e9m pouca autoridade formal sobre os colaboradores, o que configura uma desvantagem do modelo em quest\u00e3o.","provas":[{"id":11263,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":429519,"hashId":"957b6f868bbed32ecc80a27b66ee5bd4","enunciado":"<p align=justify>Na estrutura ilustrada na figura II, um empregado localizado na\r\nger\u00eancia do PROJETO 2 coordena as atividades do pessoal\r\ncedido pelas diversas \u00e1reas da empresa, por\u00e9m ele det\u00e9m pouca\r\nautoridade formal sobre os colaboradores, o que configura uma\r\ndesvantagem do modelo em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":1529945,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529945,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529946,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as figuras I e II acima, que ilustram modelos de estrutura organizacional, julgue os itens que se seguem.","id":249867,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11263\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as figuras I e II acima, que ilustram modelos de estrutura organizacional, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/429519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura do l\u00edder tem natureza meramente protocolar, considerando que a lideran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 imposta, ela surge naturalmente nas rela\u00e7\u00f5es grupais.","provas":[{"id":11263,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":429522,"hashId":"1e5e3228edd552ad783d247a16321620","enunciado":"<p align=justify>A figura do l\u00edder tem natureza meramente protocolar,\r\nconsiderando que a lideran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 imposta, ela surge\r\nnaturalmente nas rela\u00e7\u00f5es grupais.<\/p>","resposta":1529952,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529951,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529952,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, nos estudos de lideran\u00e7a, observa-se que fatores situacionais podem exercer grande influ\u00eancia no comportamento de l\u00edderes e liderados, julgue os itens subsequentes.","id":249868,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, nos estudos de lideran\u00e7a, observa-se que fatores\r\nsituacionais podem exercer grande influ\u00eancia no comportamento de\r\nl\u00edderes e liderados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/429522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As redes informais de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o importantes fontes de informa\u00e7\u00e3o e independem das rela\u00e7\u00f5es formais de poder existentes na organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11263,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":429525,"hashId":"ff9888c4bd4fd19e0fd3b6740145c6ae","enunciado":"<p align=justify>As redes informais de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o importantes fontes de\r\ninforma\u00e7\u00e3o e independem das rela\u00e7\u00f5es formais de poder\r\nexistentes na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1529957,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529957,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529958,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao comportamento organizacional (clima, motiva\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a), julgue os itens seguintes.","id":249869,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao comportamento organizacional (clima,\r\nmotiva\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":"psicologia\/429525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Enquanto o planejamento do processo de recrutamento ajuda a identificar a quantidade e o perfil dos candidatos a serem selecionados, a descri\u00e7\u00e3o e a an\u00e1lise do cargo a ser preenchido comp\u00f5em o instrumento de medida a ser utilizado na etapa de avalia\u00e7\u00e3o comportamental.","provas":[{"id":11263,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":429530,"hashId":"bbc7a238ec9c639a5b61aa71b70b4233","enunciado":"<p align=justify>Enquanto o planejamento do processo de recrutamento ajuda\r\na identificar a quantidade e o perfil dos candidatos a serem\r\nselecionados, a descri\u00e7\u00e3o e a an\u00e1lise do cargo a ser preenchido\r\ncomp\u00f5em o instrumento de medida a ser utilizado na etapa de\r\navalia\u00e7\u00e3o comportamental.<\/p>","resposta":1529968,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529967,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529968,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca de recrutamento de pessoal.","id":249870,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, acerca de recrutamento de pessoal.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/429530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de coloca\u00e7\u00e3o prop\u00f5e-se a posicionar candidatos nos cargos mais adequados \u00e0s suas caracter\u00edsticas pessoais, a reduzir custos operacionais com o processo seletivo e a alcan\u00e7ar maior efici\u00eancia.","provas":[{"id":11263,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":429535,"hashId":"2d9f2ae764b16af44471a0ccb1b8f203","enunciado":"<p align=justify>O modelo de coloca\u00e7\u00e3o prop\u00f5e-se a posicionar candidatos nos\r\ncargos mais adequados \u00e0s suas caracter\u00edsticas pessoais, a\r\nreduzir custos operacionais com o processo seletivo e a\r\nalcan\u00e7ar maior efici\u00eancia.<\/p>","resposta":1529978,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a sele\u00e7\u00e3o de pessoal ocorre em fases e que, ap\u00f3s a triagem, s\u00e3o aplicadas t\u00e9cnicas para identificar o candidato mais adequado ao cargo, julgue os itens a seguir.","id":249871,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a sele\u00e7\u00e3o de pessoal ocorre em fases e que, ap\u00f3s\r\na triagem, s\u00e3o aplicadas t\u00e9cnicas para identificar o candidato mais\r\nadequado ao cargo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/429535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao preparar os procedimentos de sele\u00e7\u00e3o, o psic\u00f3logo deve considerar medidas que avaliem caracter\u00edsticas dos candidatos ponderadas na an\u00e1lise da fun\u00e7\u00e3o e que sejam potenciais preditores do desempenho futuro.","provas":[{"id":11263,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":429542,"hashId":"701b960225e2af2f794a873bebc5ee55","enunciado":"<p align=justify>Ao preparar os procedimentos de sele\u00e7\u00e3o, o psic\u00f3logo deve\r\nconsiderar medidas que avaliem caracter\u00edsticas dos candidatos\r\nponderadas na an\u00e1lise da fun\u00e7\u00e3o e que sejam potenciais\r\npreditores do desempenho futuro.<\/p>","resposta":1529991,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a instrumentos utilizados em sele\u00e7\u00e3o de pessoas.","id":249872,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a instrumentos utilizados em\r\nsele\u00e7\u00e3o de pessoas.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/429542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O instrumento de avalia\u00e7\u00e3o denominado m\u00e9todo de escalas gr\u00e1ficas foi criado com o objetivo de se evitarem a subjetividade e a generaliza\u00e7\u00e3o caracter\u00edsticas do m\u00e9todo conhecido como escolha for\u00e7ada.","provas":[{"id":11263,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":429549,"hashId":"7f53eb868c8b072fa9ac1e68edb79401","enunciado":"<p align=justify>O instrumento de avalia\u00e7\u00e3o denominado m\u00e9todo de escalas\r\ngr\u00e1ficas foi criado com o objetivo de se evitarem a\r\nsubjetividade e a generaliza\u00e7\u00e3o caracter\u00edsticas do m\u00e9todo\r\nconhecido como escolha for\u00e7ada.<\/p>","resposta":1530006,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1530005,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1530006,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 86 a 91, referentes a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","id":249874,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 86 a 91, referentes a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"psicologia\/429549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dois grandes eixos que orientam o conte\u00fado das ferramentas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho s\u00e3o as chamadas avalia\u00e7\u00f5es por objetivos e as avalia\u00e7\u00f5es por compet\u00eancias.","provas":[{"id":11263,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":429552,"hashId":"89b143f2bd26d4e1e5ce8211ab4fe00d","enunciado":"<p align=justify>Os dois grandes eixos que orientam o conte\u00fado das\r\nferramentas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho s\u00e3o as chamadas\r\navalia\u00e7\u00f5es por objetivos e as avalia\u00e7\u00f5es por compet\u00eancias.<\/p>","resposta":1530011,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1530011,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1530012,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 86 a 91, referentes a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","id":249874,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 86 a 91, referentes a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"psicologia\/429552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao enfatizar o empenho consciente e o self criativo, Alfred Adler se contrap\u00f4s ao determinismo inconsciente de Freud.","provas":[{"id":11263,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":429559,"hashId":"aa8e1f4533f9a9f846644c26ef6c9d63","enunciado":"<p align=justify>Ao enfatizar o empenho consciente e o self criativo, Alfred\r\nAdler se contrap\u00f4s ao determinismo inconsciente de Freud.<\/p>","resposta":1530025,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1530025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1530026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, no campo da psicologia moderna, os estudos da personalidade baseiam-se em duas tradi\u00e7\u00f5es, a cl\u00ednica da psicoterapia e a cient\u00edfica da pesquisa emp\u00edrica, julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias da personalidade.","id":249876,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, no campo da psicologia moderna, os estudos da\r\npersonalidade baseiam-se em duas tradi\u00e7\u00f5es, a cl\u00ednica da\r\npsicoterapia e a cient\u00edfica da pesquisa emp\u00edrica, julgue os itens que\r\nse seguem, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias da personalidade.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/429559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo pesquisas recentes em psicologia, para que os programas institucionais de preven\u00e7\u00e3o ao alcoolismo tenham resultados efetivos, \u00e9 necess\u00e1rio privilegiar a\u00e7\u00f5es como aconselhamentos e orienta\u00e7\u00f5es psicossociais.","provas":[{"id":11263,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":429568,"hashId":"b97e73e643773bf177cbca54f7f59cdc","enunciado":"<p align=justify>Segundo pesquisas recentes em psicologia, para que os\r\nprogramas institucionais de preven\u00e7\u00e3o ao alcoolismo tenham\r\nresultados efetivos, \u00e9 necess\u00e1rio privilegiar a\u00e7\u00f5es como\r\naconselhamentos e orienta\u00e7\u00f5es psicossociais.<\/p>","resposta":1530044,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1530043,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1530044,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo que a depend\u00eancia do \u00e1lcool afeta de forma substancial as rela\u00e7\u00f5es sociais e laborais dos indiv\u00edduos, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da atua\u00e7\u00e3o \u00e9tica e respons\u00e1vel do psic\u00f3logo das organiza\u00e7\u00f5es no acompanhamento e na orienta\u00e7\u00e3o de pessoas alcoolistas.","id":249879,"enunciado":"<p align=justify>Sabendo que a depend\u00eancia do \u00e1lcool afeta de forma substancial as\r\nrela\u00e7\u00f5es sociais e laborais dos indiv\u00edduos, julgue os pr\u00f3ximos itens,\r\na respeito da atua\u00e7\u00e3o \u00e9tica e respons\u00e1vel do psic\u00f3logo das\r\norganiza\u00e7\u00f5es no acompanhamento e na orienta\u00e7\u00e3o de pessoas\r\nalcoolistas.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/429568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vari\u00e1vel suporte organizacional exerce influ\u00eancia proximal sobre o impacto do treinamento no desempenho do participante.","provas":[{"id":11263,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":429580,"hashId":"ae209d469616ed9596bc63d9298b7eab","enunciado":"<p align=justify>A vari\u00e1vel suporte organizacional exerce influ\u00eancia proximal\r\nsobre o impacto do treinamento no desempenho do\r\nparticipante.<\/p>","resposta":1530068,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1530067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1530068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de treinamento, desenvolvimento e educa\u00e7\u00e3o de pessoal, julgue os itens subsequentes.","id":249882,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de treinamento, desenvolvimento e educa\u00e7\u00e3o de pessoal,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/429580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Insumos, procedimentos, processos, resultados e ambiente constituem os cinco componentes do modelo de avalia\u00e7\u00e3o integrado e somativo.","provas":[{"id":11263,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo","id":6667},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Psic\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":429582,"hashId":"5c975224d54ab3c9040226298c71c500","enunciado":"<p align=justify>Insumos, procedimentos, processos, resultados e ambiente\r\nconstituem os cinco componentes do modelo de avalia\u00e7\u00e3o\r\nintegrado e somativo.<\/p>","resposta":1530071,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1530071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1530072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de treinamento, desenvolvimento e educa\u00e7\u00e3o de pessoal, julgue os itens subsequentes.","id":249882,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de treinamento, desenvolvimento e educa\u00e7\u00e3o de pessoal,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/429582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2011,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma verbal \u201c\u00e9\u201d (l.6) est\u00e1 flexionada no singular porque concorda com o nome \u201cdisputa\u201d (l.5)","provas":[{"id":10963,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":19065,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"},{"id":19066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2004"},{"id":19067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2004"},{"id":19068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2004"},{"id":19069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-preventiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva - 2004"},{"id":19070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-preventiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva - 2004"},{"id":19071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-preventiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva - 2004"},{"id":19072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social - 2004"},{"id":19073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social - 2004"},{"id":19074,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":421591,"hashId":"699ea1b464ed659b762da215d0445042","enunciado":"<p align=justify>A forma verbal \u201c\u00e9\u201d (l.6) est\u00e1 flexionada no singular porque\r\nconcorda com o nome \u201cdisputa\u201d (l.5)<\/p>","resposta":1508981,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1508980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1508981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir","id":246927,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10963\/22.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/421591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2011,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda que apresente express\u00f5es denotadoras de pessoalidade, o texto pode ser considerado predominantemente informativo","provas":[{"id":10963,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":19065,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"},{"id":19066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2004"},{"id":19067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2004"},{"id":19068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2004"},{"id":19069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-preventiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva - 2004"},{"id":19070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-preventiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva - 2004"},{"id":19071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-preventiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva - 2004"},{"id":19072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social - 2004"},{"id":19073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social - 2004"},{"id":19074,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":421597,"hashId":"342b942765b502bfb4cbda938088636a","enunciado":"<p align=justify>Ainda que apresente express\u00f5es denotadoras de pessoalidade,\r\no texto pode ser considerado predominantemente informativo<\/p>","resposta":1508992,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1508992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1508993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as ideias bem como a tipologia do texto, julgue os itens de 12 a 1","id":246928,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10963\/23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as ideias bem como a tipologia do texto, julgue os itens de 12 a 1<\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/421597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2011,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, entre os eleitores que n\u00e3o informaram o sexo, o n\u00famero de eleitores do sexo masculino for o dobro do n\u00famero de eleitores do sexo feminino, ent\u00e3o, nesse munic\u00edpio, os eleitores do sexo masculino s\u00e3o maioria","provas":[{"id":10963,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":19065,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"},{"id":19066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2004"},{"id":19067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2004"},{"id":19068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2004"},{"id":19069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-preventiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva - 2004"},{"id":19070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-preventiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva - 2004"},{"id":19071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-preventiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva - 2004"},{"id":19072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social - 2004"},{"id":19073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social - 2004"},{"id":19074,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":421618,"hashId":"d867c69641085a997161df1f68b1b2c2","enunciado":"<p align=justify>Se, entre os eleitores que n\u00e3o informaram o sexo, o n\u00famero de\r\neleitores do sexo masculino for o dobro do n\u00famero de eleitores\r\ndo sexo feminino, ent\u00e3o, nesse munic\u00edpio, os eleitores do sexo\r\nmasculino s\u00e3o maioria<\/p>","resposta":1509034,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em determinado munic\u00edpio, h\u00e1, cadastrados, 58.528 eleitores, dos quais 29.221 declararam ser do sexo feminino e 93 n\u00e3o informaram o sexo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos ite","id":246934,"enunciado":"<p align=justify>\r\nEm determinado munic\u00edpio, h\u00e1, cadastrados, 58.528 eleitores, dos\r\nquais 29.221 declararam ser do sexo feminino e 93 n\u00e3o informaram\r\no sexo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos ite<\/p>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/421618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2011,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a proposi\u00e7\u00e3o p for verdadeira, ent\u00e3o P ser\u00e1 falsa.","provas":[{"id":10963,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":19065,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"},{"id":19066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2004"},{"id":19067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2004"},{"id":19068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2004"},{"id":19069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-preventiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva - 2004"},{"id":19070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-preventiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva - 2004"},{"id":19071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-preventiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva - 2004"},{"id":19072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social - 2004"},{"id":19073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social - 2004"},{"id":19074,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":421619,"hashId":"b10daa19f86c646c0e56ebaedf79a855","enunciado":"<p align=justify>Se a proposi\u00e7\u00e3o p for verdadeira, ent\u00e3o P ser\u00e1 falsa.<\/p>","resposta":1509036,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que os s\u00edmbolos V, ~, -&gt;, &lt;-&gt; e \u2227 representem as opera\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas \u201cou\u201d, \u201cn\u00e3o\u201d, \u201ccondicional\u201d, \u201cbicondicional\u201d e \u201ce\u201d, respectivamente, julgue os itens a seguir, acerca da proposi\u00e7\u00e3o composta P: (pV~q)&lt;-&gt;(~p\u2227r), em que p, q e r s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es distintas.","id":246935,"enunciado":"<p>Considerando que os s\u00edmbolos V, ~, -&gt;, &lt;-&gt; e <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227<\/span> representem as opera\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas \u201cou\u201d, \u201cn\u00e3o\u201d, \u201ccondicional\u201d, \u201cbicondicional\u201d e \u201ce\u201d, respectivamente, julgue os itens a seguir, acerca da proposi\u00e7\u00e3o composta P: (pV~q)&lt;-&gt;(~p<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227<\/span>r), em que p, q e r s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es distintas.<\/p>","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"}],"slug":"raciocinio-logico\/421619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201ca morte, da nossa\u201d (l.11), a v\u00edrgula foi empregada para indicar a omiss\u00e3o do voc\u00e1bulo \u201cvontade\u201d.","provas":[{"id":11191,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":425872,"hashId":"36417914b2af2b25a5286b27716a12e7","enunciado":"<p align=justify>No trecho \u201ca morte, da nossa\u201d (l.11), a v\u00edrgula foi empregada\r\npara indicar a omiss\u00e3o do voc\u00e1bulo \u201cvontade\u201d.<\/p>","resposta":1518713,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":248186,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11191\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/425872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O adjetivo \u201caugusta\u201d (l.14) \u00e9 empregado no sentido de vil, evidenciando a ironia t\u00edpica dos textos de Machado de Assis.","provas":[{"id":11191,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":425880,"hashId":"fbe74ebfba4021f4ba2be62a6893ef52","enunciado":"<p align=justify>O adjetivo \u201caugusta\u201d (l.14) \u00e9 empregado no sentido de vil,\r\nevidenciando a ironia t\u00edpica dos textos de Machado de Assis.<\/p>","resposta":1518729,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518728,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518729,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":248187,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11191\/06.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/425880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto seriam mantidos se o trecho \u201cposto lhes desse um certo relevo\u201d (l.23) fosse assim reescrito: de modo que a eles fosse dado um certo relevo.","provas":[{"id":11191,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":425883,"hashId":"165e8fe60c9713660a6774c94a08c57f","enunciado":"<p align=justify>A corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto seriam\r\nmantidos se o trecho \u201cposto lhes desse um certo relevo\u201d (l.23)\r\nfosse assim reescrito: de modo que a eles fosse dado um certo\r\nrelevo.<\/p>","resposta":1518735,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518734,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518735,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":248187,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11191\/06.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/425883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A argumenta\u00e7\u00e3o do texto organiza-se com base na compara\u00e7\u00e3o entre o conceito de f\u00e9 experimentada e o de consci\u00eancia individual.","provas":[{"id":11191,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":425887,"hashId":"34f3149ffcd43ca37269bf6562dce272","enunciado":"<p align=justify>A argumenta\u00e7\u00e3o do texto organiza-se com base na compara\u00e7\u00e3o\r\nentre o conceito de f\u00e9 experimentada e o de consci\u00eancia\r\nindividual.<\/p>","resposta":1518743,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":248188,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11191\/07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/425887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que a rea\u00e7\u00e3o da mente emocional ao meio natural foi respons\u00e1vel pelo desenvolvimento, no ser humano, da capacidade de perceber rapidamente os problemas sociais e de engendrar solu\u00e7\u00f5es para esses problemas.","provas":[{"id":11191,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":425899,"hashId":"ad5f84ba15e100447085214473525928","enunciado":"<p align=justify>Infere-se do texto que a rea\u00e7\u00e3o da mente emocional ao meio\r\nnatural foi respons\u00e1vel pelo desenvolvimento, no ser humano,\r\nda capacidade de perceber rapidamente os problemas sociais\r\ne de engendrar solu\u00e7\u00f5es para esses problemas.<\/p>","resposta":1518767,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518766,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518767,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":248189,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11191\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/425899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o ou o subs\u00eddio dos ocupantes de cargos, fun\u00e7\u00f5es e empregos p\u00fablicos do poder judici\u00e1rio do estado-membro n\u00e3o poder\u00e1 exceder o subs\u00eddio mensal dos desembargadores do respectivo tribunal de justi\u00e7a, limitado a 90,25% do subs\u00eddio mensal, em esp\u00e9cie, dos ministros do Supremo Tribunal Federal (STF).","provas":[{"id":11191,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":425904,"hashId":"2e8ef353ad219d9bf4db91cc9a1721c4","enunciado":"<p align=justify>A remunera\u00e7\u00e3o ou o subs\u00eddio dos ocupantes de cargos, fun\u00e7\u00f5es\r\ne empregos p\u00fablicos do poder judici\u00e1rio do estado-membro\r\nn\u00e3o poder\u00e1 exceder o subs\u00eddio mensal dos desembargadores do\r\nrespectivo tribunal de justi\u00e7a, limitado a 90,25% do subs\u00eddio\r\nmensal, em esp\u00e9cie, dos ministros do Supremo Tribunal\r\nFederal (STF).<\/p>","resposta":1518776,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da organiza\u00e7\u00e3o dos poderes e do regime constitucional dos servidores p\u00fablicos.","id":248191,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da organiza\u00e7\u00e3o dos poderes e do\r\nregime constitucional dos servidores p\u00fablicos.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","oab":true,"nome":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407619,"slug":"direito-constitucional-teto-de-remuneracao-e-de-subsidios"}],"slug":"direito-constitucional\/425904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) comp\u00f5e-se de quinze membros com mandato de dois anos, admitida uma recondu\u00e7\u00e3o, sendo que, entre eles, haver\u00e1 necessariamente um desembargador de tribunal de justi\u00e7a, indicado pelo STF, e dois advogados, indicados pelo Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil.","provas":[{"id":11191,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":425905,"hashId":"b39b3b4eb888f0757c6b8cbfc3709833","enunciado":"<p align=justify>O Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) comp\u00f5e-se de quinze\r\nmembros com mandato de dois anos, admitida uma\r\nrecondu\u00e7\u00e3o, sendo que, entre eles, haver\u00e1 necessariamente um\r\ndesembargador de tribunal de justi\u00e7a, indicado pelo STF, e\r\ndois advogados, indicados pelo Conselho Federal da Ordem\r\ndos Advogados do Brasil.<\/p>","resposta":1518778,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518778,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518779,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio e as suas fun\u00e7\u00f5es essenciais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":248192,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio e as suas fun\u00e7\u00f5es\r\nessenciais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/425905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em regra, a lei revogada se restaura por ter a lei revogadora perdido a vig\u00eancia.","provas":[{"id":11191,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":425917,"hashId":"1d557fdf1ff788bec94d38d03ee456b0","enunciado":"<p align=justify>Em regra, a lei revogada se restaura por ter a lei revogadora\r\nperdido a vig\u00eancia.<\/p>","resposta":1518803,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518802,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518803,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no que disp\u00f5e a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil, julgue os itens que se seguem.","id":248197,"enunciado":"<p align=justify>Com base no que disp\u00f5e a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/425917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Admite-se a outorga, por concess\u00e3o dos pais, de capacidade civil a menor com dezesseis anos de idade completos, mediante instrumento p\u00fablico, e independentemente de homologa\u00e7\u00e3o legal.","provas":[{"id":11191,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":425918,"hashId":"41cb31045def83fe0cc9c3b8964308d8","enunciado":"<p align=justify>Admite-se a outorga, por concess\u00e3o dos pais, de capacidade\r\ncivil a menor com dezesseis anos de idade completos, mediante\r\ninstrumento p\u00fablico, e independentemente de homologa\u00e7\u00e3o\r\nlegal.<\/p>","resposta":1518804,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518804,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518805,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos institutos ligados \u00e0s pessoas naturais, julgue os itens subsequentes.","id":248198,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos institutos ligados \u00e0s pessoas naturais, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/425918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em sua reda\u00e7\u00e3o original, estabelecia limita\u00e7\u00f5es de natureza temporal que n\u00e3o permitiram a reforma do texto constitucional durante certo intervalo de tempo.","provas":[{"id":11193,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":426001,"hashId":"f8bbfbb98f3ef1c1c408a58013e98282","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em sua reda\u00e7\u00e3o original,\r\nestabelecia limita\u00e7\u00f5es de natureza temporal que n\u00e3o\r\npermitiram a reforma do texto constitucional durante certo\r\nintervalo de tempo.<\/p>","resposta":1518971,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518970,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518971,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o em sentido sociol\u00f3gico e ao poder constituinte reformador.","id":248226,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o em sentido\r\nsociol\u00f3gico e ao poder constituinte reformador.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405201,"slug":"direito-constitucional-conceito-objeto-e-fontes-de-direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/426001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O projeto de trabalho do assistente social, que constitui elemento importante para organizar a a\u00e7\u00e3o investigativa do profissional, conta com os seguintes elementos constitutivos: objeto, objetivos, metas, indicadores e avalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11190,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":425807,"hashId":"baf9a02c3857b2d3be975104d0cd7272","enunciado":"<p align=justify>O projeto de trabalho do assistente social, que constitui\r\nelemento importante para organizar a a\u00e7\u00e3o investigativa do\r\nprofissional, conta com os seguintes elementos constitutivos:\r\nobjeto, objetivos, metas, indicadores e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1518582,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, nos \u00faltimos trinta anos, o car\u00e1ter investigativo da a\u00e7\u00e3o profissional do assistente social tem ganhado relev\u00e2ncia, julgue os itens a seguir.","id":248170,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, nos \u00faltimos trinta anos, o car\u00e1ter investigativo\r\nda a\u00e7\u00e3o profissional do assistente social tem ganhado relev\u00e2ncia,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/425807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos processos de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais, \u00e9 importante, tanto quanto ter conhecimento e dom\u00ednio sobre tipos e m\u00e9todos avaliativos, reconhecer o papel fundamental dessas pol\u00edticas na garantia de direitos para a popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11190,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":425812,"hashId":"fcba01908d68ccdfc14a428476337f85","enunciado":"<p align=justify>Nos processos de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais, \u00e9 importante,\r\ntanto quanto ter conhecimento e dom\u00ednio sobre tipos e m\u00e9todos\r\navaliativos, reconhecer o papel fundamental dessas pol\u00edticas na\r\ngarantia de direitos para a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1518592,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinados autores pontuam que a an\u00e1lise e a avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais buscam apreender as configura\u00e7\u00f5es dessas pol\u00edticas, tais como dimens\u00f5es, significados, abrang\u00eancias, fun\u00e7\u00f5es e efeitos, ou seja, todos os elementos que conferem forma e significado \u00e0s pol\u00edticas sociais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais, julgue os itens subsequentes.","id":248171,"enunciado":"<p align=justify>Determinados autores pontuam que a an\u00e1lise e a avalia\u00e7\u00e3o de\r\npol\u00edticas sociais buscam apreender as configura\u00e7\u00f5es dessas\r\npol\u00edticas, tais como dimens\u00f5es, significados, abrang\u00eancias, fun\u00e7\u00f5es\r\ne efeitos, ou seja, todos os elementos que conferem forma e\r\nsignificado \u00e0s pol\u00edticas sociais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o\r\nde pol\u00edticas sociais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Conceito de pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"Conceito de pol\u00edticas sociais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398137,"slug":"servico-social-conceito-de-politicas-sociais"}],"slug":"servico-social\/425812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das distin\u00e7\u00f5es entre avalia\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de pol\u00edticas sociais \u00e9 o fato de a avalia\u00e7\u00e3o se preocupar com os efeitos e implica\u00e7\u00f5es das pol\u00edticas sociais na realidade, enquanto a an\u00e1lise de pol\u00edticas sociais tem por objetivo compreender sua conforma\u00e7\u00e3o e estrutura \u2014 seus tra\u00e7os constitutivos \u2014, bem como seu car\u00e1ter como a\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":11190,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":425813,"hashId":"e41b069222a30437c18fa5c1fc9d60b3","enunciado":"<p align=justify>Uma das distin\u00e7\u00f5es entre avalia\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de pol\u00edticas\r\nsociais \u00e9 o fato de a avalia\u00e7\u00e3o se preocupar com os efeitos e\r\nimplica\u00e7\u00f5es das pol\u00edticas sociais na realidade, enquanto a\r\nan\u00e1lise de pol\u00edticas sociais tem por objetivo compreender sua\r\nconforma\u00e7\u00e3o e estrutura \u2014 seus tra\u00e7os constitutivos \u2014, bem\r\ncomo seu car\u00e1ter como a\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":1518594,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518594,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518595,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinados autores pontuam que a an\u00e1lise e a avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais buscam apreender as configura\u00e7\u00f5es dessas pol\u00edticas, tais como dimens\u00f5es, significados, abrang\u00eancias, fun\u00e7\u00f5es e efeitos, ou seja, todos os elementos que conferem forma e significado \u00e0s pol\u00edticas sociais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais, julgue os itens subsequentes.","id":248171,"enunciado":"<p align=justify>Determinados autores pontuam que a an\u00e1lise e a avalia\u00e7\u00e3o de\r\npol\u00edticas sociais buscam apreender as configura\u00e7\u00f5es dessas\r\npol\u00edticas, tais como dimens\u00f5es, significados, abrang\u00eancias, fun\u00e7\u00f5es\r\ne efeitos, ou seja, todos os elementos que conferem forma e\r\nsignificado \u00e0s pol\u00edticas sociais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o\r\nde pol\u00edticas sociais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Conceito de pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"Conceito de pol\u00edticas sociais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398137,"slug":"servico-social-conceito-de-politicas-sociais"}],"slug":"servico-social\/425813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escolha dos instrumentos, t\u00e9cnicas ou estrat\u00e9gias e dos modelos de abordagem individual, familiar ou de grupos a serem adotadas pelos assistentes sociais, no \u00e2mbito das institui\u00e7\u00f5es sociais, independe do objetivo da a\u00e7\u00e3o profissional.","provas":[{"id":11190,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":425814,"hashId":"ebb934aa6daf0ca5cd8ebe8707e86dc5","enunciado":"<p align=justify>A escolha dos instrumentos, t\u00e9cnicas ou estrat\u00e9gias e dos\r\nmodelos de abordagem individual, familiar ou de grupos a\r\nserem adotadas pelos assistentes sociais, no \u00e2mbito das\r\ninstitui\u00e7\u00f5es sociais, independe do objetivo da a\u00e7\u00e3o\r\nprofissional.<\/p>","resposta":1518597,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o profissional do assistente social se materializa por meio da ado\u00e7\u00e3o de instrumentos, t\u00e9cnicas e estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o, pois, conforme apontam alguns autores, o m\u00e9todo abre o caminho para o conhecimento da realidade, mas sua transforma\u00e7\u00e3o depende da proposta de a\u00e7\u00e3o que \u00e9 operacionalizada por instrumentos e t\u00e9cnicas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":248172,"enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o profissional do assistente social se materializa por meio da\r\nado\u00e7\u00e3o de instrumentos, t\u00e9cnicas e estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o, pois,\r\nconforme apontam alguns autores, o m\u00e9todo abre o caminho para\r\no conhecimento da realidade, mas sua transforma\u00e7\u00e3o depende da\r\nproposta de a\u00e7\u00e3o que \u00e9 operacionalizada por instrumentos e\r\nt\u00e9cnicas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"}],"slug":"servico-social\/425814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es que materializam a pr\u00e1tica institucional s\u00e3o sempre consensuais, pois, no \u00e2mbito de uma institui\u00e7\u00e3o, dirigentes, t\u00e9cnicos executores e benefici\u00e1rios da a\u00e7\u00e3o possuem os mesmos interesses.","provas":[{"id":11190,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":425820,"hashId":"87eba3ffe11a9ec3873b03b6a6763173","enunciado":"<p align=justify>As rela\u00e7\u00f5es que materializam a pr\u00e1tica institucional s\u00e3o sempre\r\nconsensuais, pois, no \u00e2mbito de uma institui\u00e7\u00e3o, dirigentes,\r\nt\u00e9cnicos executores e benefici\u00e1rios da a\u00e7\u00e3o possuem os\r\nmesmos interesses.<\/p>","resposta":1518609,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518609,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes aos conceitos de institui\u00e7\u00e3o.","id":248173,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes aos conceitos de institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Institui\u00e7\u00f5es e Pr\u00e1tica Institucional","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00f5es e Pr\u00e1tica Institucional","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398479,"slug":"servico-social-instituicoes-e-pratica-institucional"}],"slug":"servico-social\/425820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao apreender o Estado como Estado ampliado e a institui\u00e7\u00e3o como aparelho contradit\u00f3rio, os assistentes sociais a servi\u00e7o t\u00e3o somente da classe dominante reproduzem as rela\u00e7\u00f5es de domina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11190,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":425822,"hashId":"c01ed1fa1f6c0420acf3a83d33343361","enunciado":"<p align=justify>Ao apreender o Estado como Estado ampliado e a institui\u00e7\u00e3o\r\ncomo aparelho contradit\u00f3rio, os assistentes sociais a servi\u00e7o\r\nt\u00e3o somente da classe dominante reproduzem as rela\u00e7\u00f5es de\r\ndomina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1518613,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo alguns autores, h\u00e1 predominantemente tr\u00eas concep\u00e7\u00f5es de Estado e de institui\u00e7\u00f5es que os assistentes sociais adotam e que influenciam sua forma de atua\u00e7\u00e3o. Acerca dessas concep\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":248174,"enunciado":"<p align=justify>Segundo alguns autores, h\u00e1 predominantemente tr\u00eas concep\u00e7\u00f5es de\r\nEstado e de institui\u00e7\u00f5es que os assistentes sociais adotam e que\r\ninfluenciam sua forma de atua\u00e7\u00e3o. Acerca dessas concep\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/425822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de elabora\u00e7\u00e3o de estudo social, per\u00edcia social, laudo social e parecer social, n\u00e3o s\u00e3o requeridas dos assistentes sociais informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter jur\u00eddico ou a interpreta\u00e7\u00e3o da lei, mas conhecimentos espec\u00edficos do servi\u00e7o social, que contribuam para o processo de aplica\u00e7\u00e3o justa da lei.","provas":[{"id":11190,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":425832,"hashId":"2b61d30e9794ba7d7b49832f9e61ab05","enunciado":"<p align=justify>No processo de elabora\u00e7\u00e3o de estudo social, per\u00edcia social,\r\nlaudo social e parecer social, n\u00e3o s\u00e3o requeridas dos assistentes\r\nsociais informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter jur\u00eddico ou a interpreta\u00e7\u00e3o da\r\nlei, mas conhecimentos espec\u00edficos do servi\u00e7o social, que\r\ncontribuam para o processo de aplica\u00e7\u00e3o justa da lei.<\/p>","resposta":1518633,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao processo de elabora\u00e7\u00e3o de estudo social, per\u00edcia social, laudo social e parecer social.","id":248176,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao processo de elabora\u00e7\u00e3o de\r\nestudo social, per\u00edcia social, laudo social e parecer social.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/425832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas relativas ao tratamento e preven\u00e7\u00e3o de drogas, no Brasil, foram redirecionadas, em 2003, com o lan\u00e7amento da Pol\u00edtica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a Aten\u00e7\u00e3o Integral aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas.","provas":[{"id":11190,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":425833,"hashId":"4f5124e6147166d5f372e57a3eaf3f0f","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas relativas ao tratamento e preven\u00e7\u00e3o de\r\ndrogas, no Brasil, foram redirecionadas, em 2003, com o\r\nlan\u00e7amento da Pol\u00edtica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a Aten\u00e7\u00e3o\r\nIntegral aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas.<\/p>","resposta":1518634,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518634,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518635,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso indevido de drogas \u00e9 um fen\u00f4meno que remonta \u00e0 antiguidade da hist\u00f3ria da humanidade e cada vez mais tem sido reconhecido como um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica, com efeitos nocivos aos usu\u00e1rios de drogas e a toda a sociedade. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":248177,"enunciado":"<p align=justify>O uso indevido de drogas \u00e9 um fen\u00f4meno que remonta \u00e0\r\nantiguidade da hist\u00f3ria da humanidade e cada vez mais tem sido\r\nreconhecido como um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica, com\r\nefeitos nocivos aos usu\u00e1rios de drogas e a toda a sociedade. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/425833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a implanta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, suprimiu-se o sistema privado de aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica supletiva e o sistema de desembolso direto.","provas":[{"id":11190,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":425838,"hashId":"77333ea69613d9a8eb2b3cb18b073d0a","enunciado":"<p align=justify>Com a implanta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, suprimiu-se o\r\nsistema privado de aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica supletiva e o sistema de\r\ndesembolso direto.<\/p>","resposta":1518645,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da pol\u00edtica de sa\u00fade no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":248178,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da pol\u00edtica de sa\u00fade no Brasil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/425838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ambiente de crise do capital e do neoliberalismo favorece a amplia\u00e7\u00e3o das possibilidades preventivas e redistributivas das pol\u00edticas sociais.","provas":[{"id":11190,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":425844,"hashId":"f732d8a51355333acde099f242c98c2f","enunciado":"<p align=justify>O ambiente de crise do capital e do neoliberalismo favorece a\r\namplia\u00e7\u00e3o das possibilidades preventivas e redistributivas das\r\npol\u00edticas sociais.<\/p>","resposta":1518657,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a rela\u00e7\u00e3o entre Estado e sociedade civil deve ser compreendida a partir do modo como ela se articula ao longo da hist\u00f3ria, julgue os itens a seguir.","id":248180,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que a rela\u00e7\u00e3o entre Estado e sociedade civil deve\r\nser compreendida a partir do modo como ela se articula ao longo da\r\nhist\u00f3ria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/425844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia adotada no Plano Nacional de Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria fundamenta-se na compreens\u00e3o da diversidade das organiza\u00e7\u00f5es familiares no contexto hist\u00f3rico, social e cultural.","provas":[{"id":11190,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":425864,"hashId":"23d4e1aec7e07e11dbffe45a79748661","enunciado":"<p align=justify>A concep\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia adotada no Plano Nacional de\r\nConviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria fundamenta-se na\r\ncompreens\u00e3o da diversidade das organiza\u00e7\u00f5es familiares no\r\ncontexto hist\u00f3rico, social e cultural.<\/p>","resposta":1518696,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518696,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518697,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 ado\u00e7\u00e3o e guarda da crian\u00e7a e do adolescente, \u00e0 compreens\u00e3o do conceito de fam\u00edlia e ao poder familiar, julgue os itens seguintes.","id":248185,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 ado\u00e7\u00e3o e guarda da crian\u00e7a e do adolescente, \u00e0\r\ncompreens\u00e3o do conceito de fam\u00edlia e ao poder familiar, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/425864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se omitisse a v\u00edrgula empregada imediatamente antes da conjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d (l.15), a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto seriam preservadas.","provas":[{"id":11191,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":425867,"hashId":"1ec650a8ea7d51adaa06c6faa589985f","enunciado":"<p align=justify>Caso se omitisse a v\u00edrgula empregada imediatamente antes da\r\nconjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d (l.15), a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do\r\ntexto seriam preservadas.<\/p>","resposta":1518703,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":248186,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11191\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/425867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mas aquela que \u00e9 o prot\u00f3tipo e a tatarav\u00f3 de todas as extin\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m ocorreu nessa localidade... (1\u00ba par\u00e1grafo) A frase acima transcrita deve ser entendida como indica\u00e7\u00e3o de que a extin\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies de pombos que n\u00e3o voavam das ilhas Mascarenhas","provas":[{"id":11094,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"},{"id":11095,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"},{"id":11096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"},{"id":11097,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2011"},{"id":11098,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2011"},{"id":11099,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"},{"id":11100,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2011"},{"id":11101,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":419909,"hashId":"6fbd815d9e0db28385948dba42e5b45b","enunciado":"<P align=justify>Mas aquela que \u00e9 o prot\u00f3tipo e a tatarav\u00f3 de todas as extin\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m ocorreu nessa localidade... (1\u00ba par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P align=justify>A frase acima transcrita deve ser entendida como indica\u00e7\u00e3o de que a extin\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies de pombos que n\u00e3o voavam das ilhas Mascarenhas<\/P>","resposta":1502273,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seria um modelo a ser utilizado pelos homens no futuro, quando decididos a erradicar esp\u00e9cies in\u00fateis ou prejudiciais.","id":1502272,"corpo":"<p align=justify>seria um modelo a ser utilizado pelos homens no futuro, quando decididos a erradicar esp\u00e9cies in\u00fateis ou\r\nprejudiciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma das primeiras extin\u00e7\u00f5es de animais vinculadas \u00e0 a\u00e7\u00e3o direta ou indireta dos homens de que se tem not\u00edcia.","id":1502273,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma das primeiras extin\u00e7\u00f5es de animais vinculadas \u00e0 a\u00e7\u00e3o direta ou indireta dos homens de que se tem\r\nnot\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teria ocorrido muito tempo antes do verdadeiro in\u00edcio da extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies por conta de a\u00e7\u00f5es humanas diretas ou indiretas.","id":1502274,"corpo":"<p align=justify>teria ocorrido muito tempo antes do verdadeiro in\u00edcio da extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies por conta de a\u00e7\u00f5es humanas\r\ndiretas ou indiretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um epis\u00f3dio t\u00e3o antigo na hist\u00f3ria das rela\u00e7\u00f5es entre homens e animais que pode ser considerado singular e ultrapassado.","id":1502275,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um epis\u00f3dio t\u00e3o antigo na hist\u00f3ria das rela\u00e7\u00f5es entre homens e animais que pode ser considerado singular e\r\nultrapassado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deu origem a um padr\u00e3o para as futuras extin\u00e7\u00f5es de animais, que estariam sempre ligadas \u00e0 coloniza\u00e7\u00e3o humana de novas terras.","id":1502276,"corpo":"<p align=justify>deu origem a um padr\u00e3o para as futuras extin\u00e7\u00f5es de animais, que estariam sempre ligadas \u00e0 coloniza\u00e7\u00e3o\r\nhumana de novas terras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6 referem-se ao texto abaixo.","id":246192,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11094\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6 referem-se ao texto abaixo.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/419909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As asas eram pequenas e, ao que tudo indica, in\u00fateis... (2\u00ba par\u00e1grafo) Ao que tudo indica, as duas esp\u00e9cies se regalaram com os ovos do dod\u00f4, alcan\u00e7ados com facilidade nos ninhos desprotegidos no ch\u00e3o... (\u00faltimo par\u00e1grafo) A express\u00e3o grifada nas frases acima transcritas deixa transparecer, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es feitas,","provas":[{"id":11094,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"},{"id":11095,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"},{"id":11096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"},{"id":11097,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2011"},{"id":11098,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2011"},{"id":11099,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"},{"id":11100,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2011"},{"id":11101,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":419910,"hashId":"ce5cfa563586c04b010b32473bd271c3","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>As asas eram pequenas e, <U>ao que tudo indica<\/U>, in\u00fateis... (2\u00ba par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P align=justify><U>Ao que tudo indica<\/U>, as duas esp\u00e9cies se regalaram com os ovos do dod\u00f4, alcan\u00e7ados com facilidade nos ninhos desprotegidos no ch\u00e3o... (\u00faltimo par\u00e1grafo) A express\u00e3o grifada nas frases acima transcritas deixa transparecer, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es feitas,<\/P><\/p>","resposta":1502281,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sua comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica irrefut\u00e1vel.","id":1502277,"corpo":"<p align=justify>a sua comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica irrefut\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a certeza absoluta que o autor quer partilhar com o leitor.","id":1502278,"corpo":"<p align=justify>a certeza absoluta que o autor quer partilhar com o leitor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o receio do autor ao formular um paradoxo.","id":1502279,"corpo":"<p align=justify>o receio do autor ao formular um paradoxo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a sua pequena probabilidade.","id":1502280,"corpo":"<p align=justify>a sua pequena probabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o seu car\u00e1ter de hip\u00f3tese bastante prov\u00e1vel.","id":1502281,"corpo":"<p align=justify>o seu car\u00e1ter de hip\u00f3tese bastante prov\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6 referem-se ao texto abaixo.","id":246192,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11094\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6 referem-se ao texto abaixo.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/419910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a pontua\u00e7\u00e3o utilizada no texto. I. Em &#8722; Maur\u00edcio, Reuni\u00e3o e Rodriguez &#8722;, os travess\u00f5es poderiam ser substitu\u00eddos por par\u00eanteses, sem preju\u00edzo para o sentido e a coes\u00e3o da frase. II. O travess\u00e3o empregado imediatamente depois de voavam (1\u00ba par\u00e1grafo) pode ser substitu\u00eddo por dois pontos, sem preju\u00edzo para o sentido e a coes\u00e3o da frase. III. Em o explorador franc\u00eas Leguat, que passou v\u00e1rios meses no local, empenhou-se na procura dos dod\u00f4s, a retirada das v\u00edrgulas n\u00e3o implica preju\u00edzo para o sentido e a corre\u00e7\u00e3o da frase. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":11094,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"},{"id":11095,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"},{"id":11096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"},{"id":11097,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2011"},{"id":11098,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2011"},{"id":11099,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"},{"id":11100,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2011"},{"id":11101,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":419914,"hashId":"d63f828b06dacbc502ff5cbd11143b64","enunciado":"<P align=justify>Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a pontua\u00e7\u00e3o utilizada no texto. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Em &#8722; Maur\u00edcio, Reuni\u00e3o e Rodriguez &#8722;, os travess\u00f5es poderiam ser substitu\u00eddos por par\u00eanteses, sem preju\u00edzo para o sentido e a coes\u00e3o da frase.<\/P>\r\n<P align=justify>II. O travess\u00e3o empregado imediatamente depois de voavam (1\u00ba par\u00e1grafo) pode ser substitu\u00eddo por dois pontos, sem preju\u00edzo para o sentido e a coes\u00e3o da frase. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Em o explorador franc\u00eas Leguat, que passou v\u00e1rios meses no local, empenhou-se na procura dos dod\u00f4s, a retirada das v\u00edrgulas n\u00e3o implica preju\u00edzo para o sentido e a corre\u00e7\u00e3o da frase.<\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1502298,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1502297,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1502298,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1502299,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1502300,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1502301,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6 referem-se ao texto abaixo.","id":246192,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11094\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6 referem-se ao texto abaixo.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/419914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o do tempo sobre a est\u00e1tua de gesso \u00e9 vista pelo poeta como","provas":[{"id":11094,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"},{"id":11095,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"},{"id":11096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"},{"id":11097,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2011"},{"id":11098,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2011"},{"id":11099,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"},{"id":11100,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2011"},{"id":11101,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":419918,"hashId":"c7697292fc6b743989cf081671c0ecf0","enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o do tempo sobre a est\u00e1tua de gesso \u00e9 vista pelo poeta como<\/p>","resposta":1502319,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o que acabou por torn\u00e1-la mais vivaz e expressiva, pelo menos at\u00e9 que um acidente a fizesse perder essa vivacidade.","id":1502317,"corpo":"<p align=justify>o que acabou por torn\u00e1-la mais vivaz e expressiva, pelo menos at\u00e9 que um acidente a fizesse perder essa\r\nvivacidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"respons\u00e1vel por danos que levaram uma obra de arte a perder sua pureza e vivacidade originais.","id":1502318,"corpo":"<p align=justify>respons\u00e1vel por danos que levaram uma obra de arte a perder sua pureza e vivacidade originais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um elemento que, juntamente com os danos causados por um acidente, d\u00e1 vida e singularidade ao que era inexpressivo e vulgar.","id":1502319,"corpo":"<p align=justify>um elemento que, juntamente com os danos causados por um acidente, d\u00e1 vida e singularidade ao que era\r\ninexpressivo e vulgar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o causador irremedi\u00e1vel do envelhecimento das coisas e da consequente desvaloriza\u00e7\u00e3o dos objetos pessoais mais valiosos.","id":1502320,"corpo":"<p align=justify>o causador irremedi\u00e1vel do envelhecimento das coisas e da consequente desvaloriza\u00e7\u00e3o dos objetos pessoais\r\nmais valiosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capaz de transformar um simples objeto comercial em uma obra de arte que parece ter sido criada por um escultor genial.","id":1502321,"corpo":"<p align=justify>capaz de transformar um simples objeto comercial em uma obra de arte que parece ter sido criada por um\r\nescultor genial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 13 referem-se ao texto abaixo. ","id":246194,"enunciado":"<P>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 13 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11094\/03.gif><\/P>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/419918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor que atribu\u00edmos ...... coisas \u00e9 resultado, n\u00e3o raro, de uma hist\u00f3ria pessoal e intransfer\u00edvel, de uma rela\u00e7\u00e3o constru\u00edda em meio a acidentes e percal\u00e7os fundamentais. Assim, nosso apre\u00e7o por elas n\u00e3o corresponde absolutamente ...... valoriza\u00e7\u00e3o que alcan\u00e7ariam no mercado, esse deus todo-poderoso, que, no entanto, resta impotente quando ao valor econ\u00f4mico se superp\u00f5e ...... afei\u00e7\u00e3o. Preenchem corretamente as lacunas da frase acima, na ordem dada,","provas":[{"id":11094,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"},{"id":11095,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"},{"id":11096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"},{"id":11097,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2011"},{"id":11098,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2011"},{"id":11099,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"},{"id":11100,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2011"},{"id":11101,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":419921,"hashId":"a673476d96fb683b6d85432f2cea6cb9","enunciado":"<P align=justify>O valor que atribu\u00edmos ...... coisas \u00e9 resultado, n\u00e3o raro, de uma hist\u00f3ria pessoal e intransfer\u00edvel, de uma rela\u00e7\u00e3o constru\u00edda em meio a acidentes e percal\u00e7os fundamentais. Assim, nosso apre\u00e7o por elas n\u00e3o corresponde absolutamente ...... valoriza\u00e7\u00e3o que alcan\u00e7ariam no mercado, esse deus todo-poderoso, que, no entanto, resta impotente quando ao valor econ\u00f4mico se superp\u00f5e ...... afei\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Preenchem corretamente as lacunas da frase acima, na ordem dada,<\/P>","resposta":1502332,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s - \u00e0 - a","id":1502332,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s - \u00e0 - a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as - \u00e0 - a","id":1502333,"corpo":"<p align=justify>as - \u00e0 - a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as - a - \u00e0","id":1502334,"corpo":"<p align=justify>as - a - \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s - a - a","id":1502335,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s - a - a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s - \u00e0 - \u00e0","id":1502336,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s - \u00e0 - \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 13 referem-se ao texto abaixo. ","id":246194,"enunciado":"<P>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 13 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11094\/03.gif><\/P>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/419921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de reengenharia \u00e0 gest\u00e3o p\u00fablica visa a","provas":[{"id":11094,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":419933,"hashId":"94d1105485a034e395a4e41e8236e8e0","enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de reengenharia \u00e0 gest\u00e3o\r\np\u00fablica visa a<\/p>","resposta":1502392,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mudan\u00e7as estruturais e comportamentais radicais na cultura das organiza\u00e7\u00f5es.","id":1502392,"corpo":"<p align=justify>mudan\u00e7as estruturais e comportamentais radicais\r\nna cultura das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"introdu\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de mudan\u00e7as organizacionais visando a redu\u00e7\u00e3o de custos.","id":1502393,"corpo":"<p align=justify>introdu\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de mudan\u00e7as organizacionais\r\nvisando a redu\u00e7\u00e3o de custos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o da estrutura departamental das organiza\u00e7\u00f5es.","id":1502394,"corpo":"<p align=justify>extin\u00e7\u00e3o da estrutura departamental das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o do conhecimento estrat\u00e9gico das organiza\u00e7\u00f5es.","id":1502395,"corpo":"<p align=justify>descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o do conhecimento\r\nestrat\u00e9gico das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"racionaliza\u00e7\u00e3o e centraliza\u00e7\u00e3o dos processos organizacionais.","id":1502396,"corpo":"<p align=justify>racionaliza\u00e7\u00e3o e centraliza\u00e7\u00e3o dos processos\r\norganizacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246206,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"nome_clean":"Reengenharia","oab":false,"nome":"Reengenharia","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425622,"slug":"administracao-geral-reengenharia"}],"slug":"administracao-publica\/419933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio segundo o qual a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta fiscaliza as atividades dos entes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta denomina-se","provas":[{"id":11094,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":419942,"hashId":"898427e21f8222f4cf5ce309ba67fdd3","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio segundo o qual a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nDireta fiscaliza as atividades dos entes da Administra\u00e7\u00e3o\r\nIndireta denomina-se<\/p>","resposta":1502438,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"finalidade.","id":1502437,"corpo":"<p align=justify>finalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle.","id":1502438,"corpo":"<p align=justify>controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autotutela.","id":1502439,"corpo":"<p align=justify>autotutela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"supremacia do interesse p\u00fablico.","id":1502440,"corpo":"<p align=justify>supremacia do interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"legalidade.","id":1502441,"corpo":"<p align=justify>legalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246215,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/419942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da disputa eleitoral, busca-se a capta\u00e7\u00e3o do sufr\u00e1gio de maneira l\u00edcita. Entretanto, quando a capta\u00e7\u00e3o ocorre de forma il\u00edcita, mediante artimanhas ou outros meios escusos, cria-se risco ao princ\u00edpio da igualdade de oportunidades no pleito eleitoral e claro preju\u00edzo \u00e0 democracia. No intuito de evitar tais consequ\u00eancias, a lei eleitoral prev\u00ea como capta\u00e7\u00e3o il\u00edcita de sufr\u00e1gio","provas":[{"id":11094,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":419955,"hashId":"b6324cbf799891bfe8c4906e4845ea75","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da disputa eleitoral, busca-se a capta\u00e7\u00e3o do sufr\u00e1gio de maneira l\u00edcita. Entretanto, quando a capta\u00e7\u00e3o\r\nocorre de forma il\u00edcita, mediante artimanhas ou outros meios escusos, cria-se risco ao princ\u00edpio da igualdade de\r\noportunidades no pleito eleitoral e claro preju\u00edzo \u00e0 democracia. No intuito de evitar tais consequ\u00eancias, a lei eleitoral\r\nprev\u00ea como capta\u00e7\u00e3o il\u00edcita de sufr\u00e1gio<\/p>","resposta":1502506,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de com\u00edcios destinados \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de candidatura.","id":1502502,"corpo":"<p align=justify>a realiza\u00e7\u00e3o de com\u00edcios destinados \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de candidatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o aluguel de bens particulares para veicula\u00e7\u00e3o, por qualquer meio, de propaganda eleitoral.","id":1502503,"corpo":"<p align=justify>o aluguel de bens particulares para veicula\u00e7\u00e3o, por qualquer meio, de propaganda eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de despesas com transporte de pessoal a servi\u00e7o das candidaturas.","id":1502504,"corpo":"<p align=justify>a realiza\u00e7\u00e3o de despesas com transporte de pessoal a servi\u00e7o das candidaturas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a gratifica\u00e7\u00e3o de qualquer esp\u00e9cie a pessoal que preste servi\u00e7os \u00e0 candidatura.","id":1502505,"corpo":"<p align=justify>a gratifica\u00e7\u00e3o de qualquer esp\u00e9cie a pessoal que preste servi\u00e7os \u00e0 candidatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de despesas com hospedagem e transporte de eleitores.","id":1502506,"corpo":"<p align=justify>a realiza\u00e7\u00e3o de despesas com hospedagem e transporte de eleitores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246228,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Sistema Eletr\u00f4nico de Vota\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Sistema Eletr\u00f4nico de Vota\u00e7\u00e3o","pai":404003,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404014,"slug":"direito-eleitoral-sistema-eletronico-de-votacao"}],"slug":"direito-eleitoral\/419955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que preenche corretamente a lacuna ...III... \u00e9","provas":[{"id":11095,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":419971,"hashId":"0d811c965203089f4c00ba9a6ec5ec9e","enunciado":"<p align=justify>A alternativa que preenche corretamente a lacuna\r\n...III... \u00e9<\/p>","resposta":1502582,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alive.","id":1502582,"corpo":"<p align=justify>alive.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"scarce.","id":1502583,"corpo":"<p align=justify>scarce.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"stagnant.","id":1502584,"corpo":"<p align=justify>stagnant.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deceased.","id":1502585,"corpo":"<p align=justify>deceased.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"moribund.","id":1502586,"corpo":"<p align=justify>moribund.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20 baseiam-se no texto abaixo. ","id":246242,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20 baseiam-se no texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11095\/2.gif><\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/419971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the text, these occupational groups refers to","provas":[{"id":11095,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":419973,"hashId":"d7d07f4c325d47a505a646c39b6e3d45","enunciado":"<P align=justify>In the text, <U>these occupational groups<\/U> refers to<\/P>","resposta":1502593,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"computer systems analysts, engineers and scientists.","id":1502592,"corpo":"<p align=justify>computer systems analysts, engineers and\r\nscientists.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"managers, professional specialists and technicians.","id":1502593,"corpo":"<p align=justify>managers, professional specialists and\r\ntechnicians.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"technicians and computer programmers.","id":1502594,"corpo":"<p align=justify>technicians and computer programmers.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"professional specialists, computer systems analysts, engineers and scientists.","id":1502595,"corpo":"<p align=justify>professional specialists, computer systems\r\nanalysts, engineers and scientists.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"managers, computer systems analysts, scientists and technicians.","id":1502596,"corpo":"<p align=justify>managers, computer systems analysts,\r\nscientists and technicians.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20 baseiam-se no texto abaixo. ","id":246242,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20 baseiam-se no texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11095\/2.gif><\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/419973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos sistemas operacionais, m\u00faltiplas execu\u00e7\u00f5es que ocorrem no mesmo ambiente do processo com um grande grau de independ\u00eancia uma da outra \u00e9 uma caracter\u00edstica do modelo de processo que contempla o conceito de","provas":[{"id":11095,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":419974,"hashId":"257a49627e635fc2613b51fa0f6282e9","enunciado":"<p align=justify>Nos sistemas operacionais, m\u00faltiplas execu\u00e7\u00f5es que\r\nocorrem no mesmo ambiente do processo com um\r\ngrande grau de independ\u00eancia uma da outra \u00e9 uma\r\ncaracter\u00edstica do modelo de processo que contempla\r\no conceito de<\/p>","resposta":1502599,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bus.","id":1502597,"corpo":"<p align=justify>bus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"switch.","id":1502598,"corpo":"<p align=justify>switch.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"thread.","id":1502599,"corpo":"<p align=justify>thread.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disk array.","id":1502600,"corpo":"<p align=justify>disk array.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"split-cylinder.","id":1502601,"corpo":"<p align=justify>split-cylinder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246243,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/419974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um relacionamento sem\u00e2ntico entre classificadores, no qual um deles especifica um contrato cujo cumprimento \u00e9 assegurado pelo outro. Na UML, trata-se de","provas":[{"id":11095,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":419987,"hashId":"7841e99490d4843ee43efb5c1ace8032","enunciado":"<p align=justify>Um relacionamento sem\u00e2ntico entre classificadores,\r\nno qual um deles especifica um contrato cujo cumprimento\r\n\u00e9 assegurado pelo outro. Na UML, trata-se\r\nde<\/p>","resposta":1502663,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"heran\u00e7a m\u00faltipla.","id":1502662,"corpo":"<p align=justify>heran\u00e7a m\u00faltipla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o.","id":1502663,"corpo":"<p align=justify>realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multiplicidade.","id":1502664,"corpo":"<p align=justify>multiplicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o.","id":1502665,"corpo":"<p align=justify>composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"visibilidade.","id":1502666,"corpo":"<p align=justify>visibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246256,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/419987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere e utilize as tabelas abaixo referente ao c\u00e1lculo da m\u00e9trica de software intitulada pontos de fun\u00e7\u00e3o .Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do fator de ajuste sobre os pontos de fun\u00e7\u00e3o brutos, obter-se-\u00e1","provas":[{"id":11095,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":419994,"hashId":"8588ddc21a5250ada7bad3172ed88b08","enunciado":"<P align=justify>Considere e utilize as tabelas abaixo referente ao c\u00e1lculo da m\u00e9trica de software intitulada pontos de fun\u00e7\u00e3o<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11095\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>.Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do fator de ajuste sobre os pontos de fun\u00e7\u00e3o brutos, obter-se-\u00e1<\/P>","resposta":1502699,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"52,25.","id":1502697,"corpo":"<p align=justify>52,25.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"57,95.","id":1502698,"corpo":"<p align=justify>57,95.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"61,75.","id":1502699,"corpo":"<p align=justify>61,75.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"66,50.","id":1502700,"corpo":"<p align=justify>66,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"67,45.","id":1502701,"corpo":"<p align=justify>67,45.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246262,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/419994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. Velocidade para iniciar a transmiss\u00e3o de dados pela n\u00e3o necessidade de montagem de um circuito virtual. II. Velocidade para rotear os pacotes de dados por usar sempre o mesmo caminho j\u00e1 configurado nos roteadores presentes na rota a ser usada. III. Velocidade na transmiss\u00e3o de pacotes de dados em fun\u00e7\u00e3o do menor tamanho dos pacotes. Representa vantagem (maior velocidade) da comuta\u00e7\u00e3o por pacotes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comuta\u00e7\u00e3o por circuitos, o que consta em","provas":[{"id":11095,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":420002,"hashId":"3cf0c764d4756da869f1192a21dee5ba","enunciado":"<P align=justify>Considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Velocidade para iniciar a transmiss\u00e3o de dados pela n\u00e3o necessidade de montagem de um circuito virtual. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Velocidade para rotear os pacotes de dados por usar sempre o mesmo caminho j\u00e1 configurado nos roteadores presentes na rota a ser usada. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Velocidade na transmiss\u00e3o de pacotes de dados em fun\u00e7\u00e3o do menor tamanho dos pacotes. <\/P>\r\n<P align=justify>Representa vantagem (maior velocidade) da comuta\u00e7\u00e3o por pacotes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comuta\u00e7\u00e3o por circuitos, o que consta em<\/P>","resposta":1502737,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1502737,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1502738,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1502739,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1502740,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1502741,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246270,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/420002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atacar um esquema de criptografia sim\u00e9trica, \u00e9 poss\u00edvel","provas":[{"id":11095,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":420005,"hashId":"80215e094037d812e8b37f777b9144aa","enunciado":"<p align=justify>Atacar um esquema de criptografia sim\u00e9trica, \u00e9\r\nposs\u00edvel<\/p>","resposta":1502756,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com substitui\u00e7\u00e3o de bytes, apenas.","id":1502752,"corpo":"<p align=justify>com substitui\u00e7\u00e3o de bytes, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tanto com substitui\u00e7\u00e3o de bytes quanto com mistura de colunas.","id":1502753,"corpo":"<p align=justify>tanto com substitui\u00e7\u00e3o de bytes quanto com\r\nmistura de colunas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com an\u00e1lise criptogr\u00e1fica, apenas.","id":1502754,"corpo":"<p align=justify>com an\u00e1lise criptogr\u00e1fica, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com for\u00e7a bruta, apenas.","id":1502755,"corpo":"<p align=justify>com for\u00e7a bruta, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tanto com an\u00e1lise criptogr\u00e1fica quanto com for\u00e7a bruta.","id":1502756,"corpo":"<p align=justify>tanto com an\u00e1lise criptogr\u00e1fica quanto com\r\nfor\u00e7a bruta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246273,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/420005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Formar novas rela\u00e7\u00f5es, separando-as a partir de grupos de repeti\u00e7\u00e3o antes existentes dentro de uma rela\u00e7\u00e3o, \u00e9 objetivo da","provas":[{"id":11095,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":420009,"hashId":"594387d488f3a4ef704a30b86be4a646","enunciado":"<p align=justify>Formar novas rela\u00e7\u00f5es, separando-as a partir de\r\ngrupos de repeti\u00e7\u00e3o antes existentes dentro de uma\r\nrela\u00e7\u00e3o, \u00e9 objetivo da<\/p>","resposta":1502772,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1FN.","id":1502772,"corpo":"<p align=justify>1FN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2FN.","id":1502773,"corpo":"<p align=justify>2FN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3FN.","id":1502774,"corpo":"<p align=justify>3FN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FNBC.","id":1502775,"corpo":"<p align=justify>FNBC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5FN.","id":1502776,"corpo":"<p align=justify>5FN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246277,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Segunda forma normal (2 fn)","oab":false,"nome":"Segunda forma normal (2 fn)","pai":8061,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8056,"slug":"tecnologia-da-informacao-segunda-forma-normal-2-fn"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/420009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usado no \u00e2mbito do objeto String do JavaScript. Concatena caracteres representados por c\u00f3digos Unicode, em uma nova string. Trata-se de","provas":[{"id":11095,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":420012,"hashId":"fcfd1d8fa206111038d30a34acb2055f","enunciado":"<p align=justify>Usado no \u00e2mbito do objeto String do JavaScript.\r\nConcatena caracteres representados por c\u00f3digos\r\nUnicode, em uma nova string. Trata-se de<\/p>","resposta":1502791,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"match.","id":1502787,"corpo":"<p align=justify>match.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"charCodeAt.","id":1502788,"corpo":"<p align=justify>charCodeAt.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"charAt.","id":1502789,"corpo":"<p align=justify>charAt.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concat.","id":1502790,"corpo":"<p align=justify>concat.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fromCharCode.","id":1502791,"corpo":"<p align=justify>fromCharCode.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246280,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/420012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e9todo especial destinado ao preparo de novos objetos durante sua instancia\u00e7\u00e3o. Pode ser acionado por meio do operador new, recebendo par\u00e2metros como m\u00e9todos comuns, o que permite caracterizar os objetos j\u00e1 na instancia\u00e7\u00e3o. Trata-se de","provas":[{"id":11095,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":420013,"hashId":"7e33838604a9679585acd6c3f1812b1e","enunciado":"<p align=justify>M\u00e9todo especial destinado ao preparo de novos\r\nobjetos durante sua instancia\u00e7\u00e3o. Pode ser acionado\r\npor meio do operador new, recebendo par\u00e2metros\r\ncomo m\u00e9todos comuns, o que permite caracterizar\r\nos objetos j\u00e1 na instancia\u00e7\u00e3o. Trata-se de<\/p>","resposta":1502793,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o polim\u00f3rfica.","id":1502792,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00e3o polim\u00f3rfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"construtor.","id":1502793,"corpo":"<p align=justify>construtor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atributo.","id":1502794,"corpo":"<p align=justify>atributo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"heran\u00e7a polim\u00f3rfica.","id":1502795,"corpo":"<p align=justify>heran\u00e7a polim\u00f3rfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"heran\u00e7a m\u00faltipla.","id":1502796,"corpo":"<p align=justify>heran\u00e7a m\u00faltipla.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246281,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/420013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirmativas abaixo sobre a Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD). I. O princ\u00edpio hier\u00e1rquico do sistema significa que cada t\u00f3pico faz parte de todos os t\u00f3picos mais abrangentes acima dele, sendo que tudo o que \u00e9 determinado para a parte tamb\u00e9m vale para o todo. II. O \u00edndice relativo \u00e9 uma importante caracter\u00edstica da CDD, que a acompanha desde a sua cria\u00e7\u00e3o, isso porque uma das opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para encontrar um n\u00famero de classifica\u00e7\u00e3o para qualquer assunto \u00e9 consultar o \u00edndice para localizar o t\u00f3pico desejado e o n\u00famero que lhe \u00e9 atribu\u00eddo e, em seguida, aplic\u00e1- lo \u00e0 obra em classifica\u00e7\u00e3o. Pode-se afirmar que","provas":[{"id":11096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":420017,"hashId":"61ee41bb5314f4d8015a27db224e9028","enunciado":"<P align=justify>Avalie as afirmativas abaixo sobre a Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD). <\/P>\r\n<P align=justify>I. O princ\u00edpio hier\u00e1rquico do sistema significa que cada t\u00f3pico faz parte de todos os t\u00f3picos mais abrangentes acima dele, sendo que tudo o que \u00e9 determinado para a parte tamb\u00e9m vale para o todo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O \u00edndice relativo \u00e9 uma importante caracter\u00edstica da CDD, que a acompanha desde a sua cria\u00e7\u00e3o, isso porque uma das opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para encontrar um n\u00famero de classifica\u00e7\u00e3o para qualquer assunto \u00e9 consultar o \u00edndice para localizar o t\u00f3pico desejado e o n\u00famero que lhe \u00e9 atribu\u00eddo e, em seguida, aplic\u00e1- lo \u00e0 obra em classifica\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify>Pode-se afirmar que<\/P>","resposta":1502813,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambas est\u00e3o corretas; a hierarquia \u00e9 expressa por meio da estrutura e da nota\u00e7\u00e3o do sistema, enquanto o \u00edndice relaciona os assuntos em ordem alfab\u00e9tica.","id":1502812,"corpo":"<p align=justify>ambas est\u00e3o corretas; a hierarquia \u00e9 expressa\r\npor meio da estrutura e da nota\u00e7\u00e3o do sistema,\r\nenquanto o \u00edndice relaciona os assuntos em\r\nordem alfab\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambas est\u00e3o incorretas; o princ\u00edpio diz que tudo o que vale para o todo vale tamb\u00e9m para a parte e, ao localizar um n\u00famero no \u00edndice, \u00e9 preciso verific\u00e1-lo nas tabelas.","id":1502813,"corpo":"<p align=justify>ambas est\u00e3o incorretas; o princ\u00edpio diz que\r\ntudo o que vale para o todo vale tamb\u00e9m para\r\na parte e, ao localizar um n\u00famero no \u00edndice, \u00e9\r\npreciso verific\u00e1-lo nas tabelas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira est\u00e1 incorreta; o princ\u00edpio hier\u00e1rquico significa que existe uma ordem de cita\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a ser seguida para se obter um m\u00ednimo de consist\u00eancia na classifica\u00e7\u00e3o.","id":1502814,"corpo":"<p align=justify>a primeira est\u00e1 incorreta; o princ\u00edpio hier\u00e1rquico\r\nsignifica que existe uma ordem de cita\u00e7\u00e3o\r\nb\u00e1sica a ser seguida para se obter um m\u00ednimo\r\nde consist\u00eancia na classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a segunda est\u00e1 incorreta; o \u00edndice relativo foi incorporado por Dewey depois da cria\u00e7\u00e3o do sistema, visando a facilitar a sua dissemina\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o.","id":1502815,"corpo":"<p align=justify>a segunda est\u00e1 incorreta; o \u00edndice relativo foi\r\nincorporado por Dewey depois da cria\u00e7\u00e3o do\r\nsistema, visando a facilitar a sua dissemina\u00e7\u00e3o\r\ne utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a segunda est\u00e1 incompleta; o \u00edndice relativo da CDD n\u00e3o remete apenas ao n\u00famero de classifica\u00e7\u00e3o, mas \u00e0 classe principal e ao n\u00famero da p\u00e1gina nas tabelas.","id":1502816,"corpo":"<p align=justify>a segunda est\u00e1 incompleta; o \u00edndice relativo da\r\nCDD n\u00e3o remete apenas ao n\u00famero de classifica\u00e7\u00e3o,\r\nmas \u00e0 classe principal e ao n\u00famero\r\nda p\u00e1gina nas tabelas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246285,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400282,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-de-dewey-cdd"}],"slug":"biblioteconomia\/420017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como modelo a classifica\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias de Francis Bacon, a Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey possui dez classes que s\u00e3o baseadas na divis\u00e3o do conhecimento em cinco categorias fundamentais &#8722; g\u00eanero, esp\u00e9cie, mat\u00e9ria, espa\u00e7o e tempo &#8722; e divididas continuamente, do mais geral ao mais espec\u00edfico. A afirmativa acima est\u00e1","provas":[{"id":11096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":420018,"hashId":"38e25d87c6cc4286e8e9c927ecb65258","enunciado":"<P align=justify>Tendo como modelo a classifica\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias de Francis Bacon, a Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey possui dez classes que s\u00e3o baseadas na divis\u00e3o do conhecimento em cinco categorias fundamentais &#8722; g\u00eanero, esp\u00e9cie, mat\u00e9ria, espa\u00e7o e tempo &#8722; e divididas continuamente, do mais geral ao mais espec\u00edfico. <\/P>\r\n<P align=justify>A afirmativa acima est\u00e1<\/P>","resposta":1502821,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incompleta, pois cada uma das dez classes principais consiste de dez subdivis\u00f5es e estas, por sua vez, repartem-se indefinidamente.","id":1502817,"corpo":"<p align=justify>incompleta, pois cada uma das dez classes\r\nprincipais consiste de dez subdivis\u00f5es e estas,\r\npor sua vez, repartem-se indefinidamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorreta, pois sabe-se que existem in\u00fameros temas interdisciplinares e ou transdisciplinares que dificilmente se encaixariam na divis\u00e3o de Bacon.","id":1502818,"corpo":"<p align=justify>incorreta, pois sabe-se que existem in\u00fameros\r\ntemas interdisciplinares e ou transdisciplinares\r\nque dificilmente se encaixariam na divis\u00e3o de\r\nBacon.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correta, uma vez que o sistema decimal permite a divis\u00e3o hier\u00e1rquica das classes, o que representou um grande avan\u00e7o \u00e0 \u00e9poca.","id":1502819,"corpo":"<p align=justify>correta, uma vez que o sistema decimal permite\r\na divis\u00e3o hier\u00e1rquica das classes, o que\r\nrepresentou um grande avan\u00e7o \u00e0 \u00e9poca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correta, embora esse modelo de organiza\u00e7\u00e3o de conhecimentos j\u00e1 n\u00e3o seja reconhecido atualmente por apresentar rela\u00e7\u00f5es inconsistentes.","id":1502820,"corpo":"<p align=justify>correta, embora esse modelo de organiza\u00e7\u00e3o\r\nde conhecimentos j\u00e1 n\u00e3o seja reconhecido\r\natualmente por apresentar rela\u00e7\u00f5es inconsistentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorreta, porque as suas classes s\u00e3o baseadas na divis\u00e3o do conhecimento em tr\u00eas grandes grupos: mem\u00f3ria, imagina\u00e7\u00e3o e raz\u00e3o.","id":1502821,"corpo":"<p align=justify>incorreta, porque as suas classes s\u00e3o baseadas\r\nna divis\u00e3o do conhecimento em tr\u00eas grandes\r\ngrupos: mem\u00f3ria, imagina\u00e7\u00e3o e raz\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246286,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400282,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-de-dewey-cdd"}],"slug":"biblioteconomia\/420018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal, a barra \u201c\/\u201d tem a fun\u00e7\u00e3o de unir o primeiro e o \u00faltimo de uma s\u00e9rie de n\u00fameros consecutivos no sistema para formar um assunto mais espec\u00edfico que n\u00e3o existe nas tabelas. A afirmativa acima est\u00e1","provas":[{"id":11096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":420021,"hashId":"8a75784a32c73dde567cb29cfde9047a","enunciado":"<p align=justify><P>Na Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal, a barra \u201c\/\u201d tem a fun\u00e7\u00e3o de unir o primeiro e o \u00faltimo de uma s\u00e9rie de n\u00fameros consecutivos no sistema para formar um assunto mais espec\u00edfico que n\u00e3o existe nas tabelas.<\/P>\r\n<P>A afirmativa acima est\u00e1<\/P><\/p>","resposta":1502833,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorreta; o sinal indica uma rela\u00e7\u00e3o geral, coordenada e rec\u00edproca, na qual dois elementos t\u00eam o mesmo valor.","id":1502832,"corpo":"<p align=justify>incorreta; o sinal indica uma rela\u00e7\u00e3o geral,\r\ncoordenada e rec\u00edproca, na qual dois elementos\r\nt\u00eam o mesmo valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorreta; o sinal serve para formar uma categoria ou um conceito abrangente n\u00e3o indicados nas tabelas.","id":1502833,"corpo":"<p align=justify>incorreta; o sinal serve para formar uma categoria\r\nou um conceito abrangente n\u00e3o indicados\r\nnas tabelas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correta; o s\u00edmbolo permite a composi\u00e7\u00e3o de nota\u00e7\u00f5es com um grau maior de especificidade e de recupera\u00e7\u00e3o de assuntos.","id":1502834,"corpo":"<p align=justify>correta; o s\u00edmbolo permite a composi\u00e7\u00e3o de nota\u00e7\u00f5es\r\ncom um grau maior de especificidade e\r\nde recupera\u00e7\u00e3o de assuntos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorreta; o sinal \u00e9 usado para ligar dois ou mais n\u00fameros separados (n\u00e3o consecutivos) para indicar um assunto composto.","id":1502835,"corpo":"<p align=justify>incorreta; o sinal \u00e9 usado para ligar dois ou\r\nmais n\u00fameros separados (n\u00e3o consecutivos)\r\npara indicar um assunto composto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correta; o s\u00edmbolo \u00e9 usado para indicar aspectos sob os quais um assunto pode ser considerado.","id":1502836,"corpo":"<p align=justify>correta; o s\u00edmbolo \u00e9 usado para indicar aspectos\r\nsob os quais um assunto pode ser considerado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246289,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/420021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um registro MARC \u00e9 composto por tr\u00eas elementos: a estrutura do registro, a indica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e o conte\u00fado do registro. O conte\u00fado do registro \u00e9","provas":[{"id":11096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":420022,"hashId":"e7aa805e170305756e9ddff0c25cd83d","enunciado":"<p align=justify>Um registro MARC \u00e9 composto por tr\u00eas elementos: a\r\nestrutura do registro, a indica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e o\r\nconte\u00fado do registro. O conte\u00fado do registro \u00e9<\/p>","resposta":1502838,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criado pela implementa\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es internacionais ANSI Z39.2 e ISO 2709.","id":1502837,"corpo":"<p align=justify>criado pela implementa\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es internacionais\r\nANSI Z39.2 e ISO 2709.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definido por padr\u00f5es externos ao formato, como o ISBD, o AACR2 e a LCSH.","id":1502838,"corpo":"<p align=justify>definido por padr\u00f5es externos ao formato, como\r\no ISBD, o AACR2 e a LCSH.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"composto de c\u00f3digos para identificar dados dentro do registro e permitir sua manipula\u00e7\u00e3o.","id":1502839,"corpo":"<p align=justify>composto de c\u00f3digos para identificar dados\r\ndentro do registro e permitir sua manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitu\u00eddo por cinco formatos coordenados para a representa\u00e7\u00e3o de recursos informacionais.","id":1502840,"corpo":"<p align=justify>constitu\u00eddo por cinco formatos coordenados para\r\na representa\u00e7\u00e3o de recursos informacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"determinado por conven\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio formato, como campo e subcampo.","id":1502841,"corpo":"<p align=justify>determinado por conven\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio formato,\r\ncomo campo e subcampo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246290,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/420022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a p\u00e1gina de rosto abaixo. De acordo com as regras do AACR2, o ponto de acesso principal do item ser\u00e1","provas":[{"id":11096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":420032,"hashId":"8de8a296e0cc34b05f229a106e16b57f","enunciado":"<P align=justify>Observe a p\u00e1gina de rosto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11096\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com as regras do AACR2, o ponto de acesso principal do item ser\u00e1<\/P>","resposta":1502889,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cabe\u00e7alho de entidade: C\u00e2mara dos Deputados do Brasil.","id":1502887,"corpo":"<p align=justify>o cabe\u00e7alho de entidade: C\u00e2mara dos Deputados\r\ndo Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o t\u00edtulo principal: Lei Complementar no 135, de 4 de junho de 2010.","id":1502888,"corpo":"<p align=justify>o t\u00edtulo principal: Lei Complementar no 135, de\r\n4 de junho de 2010.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um t\u00edtulo uniforme: Brasil. [Lei da ficha limpa (2010)].","id":1502889,"corpo":"<p align=justify>um t\u00edtulo uniforme: Brasil. [Lei da ficha limpa\r\n(2010)].<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a jurisdi\u00e7\u00e3o governada pela lei: Brasil (C\u00e2mara dos Deputados).","id":1502890,"corpo":"<p align=justify>a jurisdi\u00e7\u00e3o governada pela lei: Brasil (C\u00e2mara\r\ndos Deputados).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o t\u00edtulo mais conhecido: Lei da ficha limpa.","id":1502891,"corpo":"<p align=justify>o t\u00edtulo mais conhecido: Lei da ficha limpa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246299,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/420032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abrang\u00eancia, acessibilidade, atualidade e confiabilidade encontram-se entre os par\u00e2metros empregados para avaliar a qualidade","provas":[{"id":11096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":420033,"hashId":"d362bc0a66d5486fd528130a5e7c4a7f","enunciado":"<p align=justify>Abrang\u00eancia, acessibilidade, atualidade e confiabilidade\r\nencontram-se entre os par\u00e2metros empregados\r\npara avaliar a qualidade<\/p>","resposta":1502892,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das fontes e dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o.","id":1502892,"corpo":"<p align=justify>das fontes e dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do servi\u00e7o de refer\u00eancia.","id":1502893,"corpo":"<p align=justify>do servi\u00e7o de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos sistemas de classifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica.","id":1502894,"corpo":"<p align=justify>dos sistemas de classifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos.","id":1502895,"corpo":"<p align=justify>da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das linguagens document\u00e1rias.","id":1502896,"corpo":"<p align=justify>das linguagens document\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246300,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o: tipos, caracter\u00edsticas e aplicabilidade","oab":false,"nome":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o: tipos, caracter\u00edsticas e aplicabilidade","pai":397770,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397784,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao-tipos-caracteristicas-e-aplicabilidade"}],"slug":"biblioteconomia\/420033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirmativas abaixo, relativas ao planejamento. I. O interesse pelo planejamento existiu desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XX, mas, nesse primeiro momento, estava voltado ao controle de m\u00e9todos, padr\u00f5es, capacidade e incentivos de produ\u00e7\u00e3o. II. As fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o intimamente relacionadas em intera\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, em que o planejamento precede todas as demais fun\u00e7\u00f5es. III. As press\u00f5es das organiza\u00e7\u00f5es no sentido de manter ou cortar custos e ampliar e melhorar a qualidade de servi\u00e7os e programas tornou o planejamento indispens\u00e1vel ao exerc\u00edcio da administra\u00e7\u00e3o. Ocorre que","provas":[{"id":11096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":420034,"hashId":"cff0de14bac087015722dfe6738dde2d","enunciado":"<P align=justify>Avalie as afirmativas abaixo, relativas ao planejamento. <\/P>\r\n<P align=justify>I. O interesse pelo planejamento existiu desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XX, mas, nesse primeiro momento, estava voltado ao controle de m\u00e9todos, padr\u00f5es, capacidade e incentivos de produ\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o intimamente relacionadas em intera\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, em que o planejamento precede todas as demais fun\u00e7\u00f5es.<\/P>\r\n<P align=justify>III. As press\u00f5es das organiza\u00e7\u00f5es no sentido de manter ou cortar custos e ampliar e melhorar a qualidade de servi\u00e7os e programas tornou o planejamento indispens\u00e1vel ao exerc\u00edcio da administra\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Ocorre que<\/P>","resposta":1502898,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas apresentam incorre\u00e7\u00f5es; na I, o interesse pelo planejamento \u00e9 muito mais recente que o assinalado; na II, n\u00e3o existe preced\u00eancia do planejamento sobre as demais fun\u00e7\u00f5es; e na III, h\u00e1 uma supervaloriza\u00e7\u00e3o do impacto do planejamento nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":1502897,"corpo":"<p align=justify>todas apresentam incorre\u00e7\u00f5es; na I, o interesse\r\npelo planejamento \u00e9 muito mais recente que\r\no assinalado; na II, n\u00e3o existe preced\u00eancia do\r\nplanejamento sobre as demais fun\u00e7\u00f5es; e na\r\nIII, h\u00e1 uma supervaloriza\u00e7\u00e3o do impacto do\r\nplanejamento nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas; essas afirmativas contextualizam adequadamente o planejamento.","id":1502898,"corpo":"<p align=justify>todas est\u00e3o corretas; essas afirmativas contextualizam\r\nadequadamente o planejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a I est\u00e1 incorreta; na verdade, em seu in\u00edcio, o planejamento priorizava a participa\u00e7\u00e3o do ser humano nas empresas.","id":1502899,"corpo":"<p align=justify>a I est\u00e1 incorreta; na verdade, em seu in\u00edcio, o\r\nplanejamento priorizava a participa\u00e7\u00e3o do ser\r\nhumano nas empresas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a II est\u00e1 incorreta; n\u00e3o ocorre qualquer tipo de intera\u00e7\u00e3o entre as fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o.","id":1502900,"corpo":"<p align=justify>a II est\u00e1 incorreta; n\u00e3o ocorre qualquer tipo\r\nde intera\u00e7\u00e3o entre as fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a III est\u00e1 incorreta; o planejamento ganha destaque em fun\u00e7\u00e3o da globaliza\u00e7\u00e3o e da concorr\u00eancia internacional.","id":1502901,"corpo":"<p align=justify>a III est\u00e1 incorreta; o planejamento ganha\r\ndestaque em fun\u00e7\u00e3o da globaliza\u00e7\u00e3o e da concorr\u00eancia\r\ninternacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246301,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/420034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, f\u00edsicos, financeiros e materiais, analise as afirmativas abaixo. I. A gest\u00e3o de pessoas depende de v\u00e1rios aspectos da organiza\u00e7\u00e3o, como cultura, estrutura, ambiente, tipo de neg\u00f3cio, tecnologia utilizada, entre outros. II. Os estilos gerenciais n\u00e3o influem diretamente na gest\u00e3o das pessoas, pois os funcion\u00e1rios t\u00eam suas rea\u00e7\u00f5es moldadas pela cultura organizacional sob a qual atuam. III. A gest\u00e3o de pessoas \u00e9 um instrumento de controle e deve basear-se na vis\u00e3o estruturalista do ser humano, compreendendo-o como um recurso organizacional necess\u00e1rio ao cumprimento dos objetivos estipulados para a empresa. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":11096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":420041,"hashId":"474ce664be0fe7f86e7b93e741b05be8","enunciado":"<P>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, f\u00edsicos, financeiros e materiais, analise as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P>I. A gest\u00e3o de pessoas depende de v\u00e1rios aspectos da organiza\u00e7\u00e3o, como cultura, estrutura, ambiente, tipo de neg\u00f3cio, tecnologia utilizada, entre outros. <\/P>\r\n<P>II. Os estilos gerenciais n\u00e3o influem diretamente na gest\u00e3o das pessoas, pois os funcion\u00e1rios t\u00eam suas rea\u00e7\u00f5es moldadas pela cultura organizacional sob a qual atuam.<\/P>\r\n<P>III. A gest\u00e3o de pessoas \u00e9 um instrumento de controle e deve basear-se na vis\u00e3o estruturalista do ser humano, compreendendo-o como um recurso organizacional necess\u00e1rio ao cumprimento dos objetivos estipulados para a empresa. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1502932,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1502932,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1502933,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":1502934,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1502935,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1502936,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246308,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/420041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura abaixo, representativa do processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, foram apagadas algumas atividades. Come\u00e7ando do ret\u00e2ngulo superior e seguindo no sentido hor\u00e1rio, as atividades faltantes devem ser completadas na seguinte ordem:","provas":[{"id":11096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":420043,"hashId":"6d5caf5651825151e48b781a051257cd","enunciado":"<P align=justify>Na figura abaixo, representativa do processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, foram apagadas algumas atividades.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11096\/07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Come\u00e7ando do ret\u00e2ngulo superior e seguindo no sentido hor\u00e1rio, as atividades faltantes devem ser completadas na seguinte ordem:<\/P>","resposta":1502944,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o &#8722; Estudo da comunidade &#8722; Pol\u00edtica de sele\u00e7\u00e3o &#8722; Aquisi\u00e7\u00e3o.","id":1502942,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o &#8722; Estudo da comunidade &#8722; Pol\u00edtica\r\nde sele\u00e7\u00e3o &#8722; Aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica de sele\u00e7\u00e3o &#8722; Aquisi\u00e7\u00e3o &#8722; Estudo da comunidade &#8722; Avalia\u00e7\u00e3o.","id":1502943,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edtica de sele\u00e7\u00e3o &#8722; Aquisi\u00e7\u00e3o &#8722; Estudo da\r\ncomunidade &#8722; Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estudo da comunidade &#8722; Pol\u00edtica de sele\u00e7\u00e3o &#8722; Aquisi\u00e7\u00e3o &#8722; Avalia\u00e7\u00e3o.","id":1502944,"corpo":"<p align=justify>Estudo da comunidade &#8722; Pol\u00edtica de sele\u00e7\u00e3o &#8722;\r\nAquisi\u00e7\u00e3o &#8722; Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o &#8722; Pol\u00edtica de sele\u00e7\u00e3o &#8722; Avalia\u00e7\u00e3o &#8722; Estudo da comunidade.","id":1502945,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o &#8722; Pol\u00edtica de sele\u00e7\u00e3o &#8722; Avalia\u00e7\u00e3o &#8722;\r\nEstudo da comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o &#8722; Avalia\u00e7\u00e3o &#8722; Estudo da comunidade &#8722; Pol\u00edtica de sele\u00e7\u00e3o.","id":1502946,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o &#8722; Avalia\u00e7\u00e3o &#8722; Estudo da comunidade\r\n&#8722; Pol\u00edtica de sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246310,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/420043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ROMANO, Giovanni. Imagens da juventude na era moderna. In: LEVI, G.;SCHMIDT, J. (Org.). Hist\u00f3ria dos jovens 2: a \u00e9poca contempor\u00e2nea. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1996. p. 7-16. A refer\u00eancia cont\u00e9m, segundo a NBR6023, um elemento complementar acrescentado para melhor identificar o documento. \u00c9 ele:","provas":[{"id":11096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":420044,"hashId":"861688384cb492b83c66c4b24ad45906","enunciado":"<P align=justify>ROMANO, Giovanni. Imagens da juventude na era moderna. In: LEVI, G.;SCHMIDT, J. (Org.). Hist\u00f3ria dos jovens 2: a \u00e9poca contempor\u00e2nea. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1996. p. 7-16. <\/P>\r\n<P align=justify>A refer\u00eancia cont\u00e9m, segundo a NBR6023, um elemento complementar acrescentado para melhor identificar o documento. \u00c9 ele:<\/P>","resposta":1502947,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00e9poca contempor\u00e2nea.","id":1502947,"corpo":"<p align=justify>a \u00e9poca contempor\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p. 7-16.","id":1502948,"corpo":"<p align=justify>p. 7-16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(Org.).","id":1502949,"corpo":"<p align=justify>(Org.).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.","id":1502950,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"In:.","id":1502951,"corpo":"<p align=justify>In:.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246311,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/420044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Plano de Contas da Administra\u00e7\u00e3o Federal, o primeiro n\u00edvel representa a classifica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima na agrega\u00e7\u00e3o das contas nas seguintes classes:","provas":[{"id":11097,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":420054,"hashId":"0dcb357d6df3a8d6a36911c8b60fe05d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Plano de Contas da Administra\u00e7\u00e3o Federal, o primeiro n\u00edvel representa a classifica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima na\r\nagrega\u00e7\u00e3o das contas nas seguintes classes:<\/p>","resposta":1502997,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativo, Passivo, Despesa, Receita, Resultado Diminutivo do Exerc\u00edcio e Resultado Aumentativo do Exerc\u00edcio.","id":1502997,"corpo":"<p align=justify>Ativo, Passivo, Despesa, Receita, Resultado Diminutivo do Exerc\u00edcio e Resultado Aumentativo do Exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativo, Passivo, Despesa, Receita, Patrim\u00f4nio L\u00edquido e Resultado Operacional do exerc\u00edcio.","id":1502998,"corpo":"<p align=justify>Ativo, Passivo, Despesa, Receita, Patrim\u00f4nio L\u00edquido e Resultado Operacional do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ativo, Passivo, Despesa, Receita, Patrim\u00f4nio L\u00edquido e Reserva de Conting\u00eancia.","id":1502999,"corpo":"<p align=justify>Ativo, Passivo, Despesa, Receita, Patrim\u00f4nio L\u00edquido e Reserva de Conting\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativo e Passivo de Curto e Longo Prazo, Patrim\u00f4nio L\u00edquido, Receitas e Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias e Resultados do Exerc\u00edcio.","id":1503000,"corpo":"<p align=justify>Ativo e Passivo de Curto e Longo Prazo, Patrim\u00f4nio L\u00edquido, Receitas e Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias e Resultados\r\ndo Exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grupo, Subgrupo, Elemento, Item e Tabela de Eventos.","id":1503001,"corpo":"<p align=justify>Grupo, Subgrupo, Elemento, Item e Tabela de Eventos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246321,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"},{"nome_clean":"Estrutura do PCASP","oab":false,"nome":"Estrutura do PCASP","pai":412211,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412221,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-do-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/420054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal no 4.320\/64, os bens, direitos, obriga\u00e7\u00f5es e situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o compreendidas no contexto patrimonial e que, imediata ou indiretamente, possam vir a afetar o patrim\u00f4nio ser\u00e3o registradas nas contas dos grupos","provas":[{"id":11097,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":420056,"hashId":"d630f8ac1bd573d7b0fce7f8edd4ce1a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Federal no 4.320\/64, os bens, direitos, obriga\u00e7\u00f5es e situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o compreendidas no contexto\r\npatrimonial e que, imediata ou indiretamente, possam vir a afetar o patrim\u00f4nio ser\u00e3o registradas nas contas dos\r\ngrupos<\/p>","resposta":1503008,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativo e Passivo Circulante.","id":1503007,"corpo":"<p align=justify>Ativo e Passivo Circulante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativo e Passivo Compensado.","id":1503008,"corpo":"<p align=justify>Ativo e Passivo Compensado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ativo Compensado e Passivo Circulante.","id":1503009,"corpo":"<p align=justify>Ativo Compensado e Passivo Circulante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativo Circulante e Passivo Compensado.","id":1503010,"corpo":"<p align=justify>Ativo Circulante e Passivo Compensado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ativo Compensado e Passivo Exig\u00edvel a Longo Prazo.","id":1503011,"corpo":"<p align=justify>Ativo Compensado e Passivo Exig\u00edvel a Longo Prazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246323,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/420056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na esfera federal, o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 encaminhado at\u00e9","provas":[{"id":11097,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":420062,"hashId":"25d168668970e817d6a417f19e006724","enunciado":"<p align=justify>Na esfera federal, o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 encaminhado at\u00e9<\/p>","resposta":1503041,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"noventa dias antes do encerramento do exerc\u00edcio financeiro e devolvido para san\u00e7\u00e3o at\u00e9 o encerramento da sess\u00e3o legislativa.","id":1503037,"corpo":"<p align=justify>noventa dias antes do encerramento do exerc\u00edcio financeiro e devolvido para san\u00e7\u00e3o at\u00e9 o encerramento da\r\nsess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois meses antes do encerramento do exerc\u00edcio financeiro e devolvido para san\u00e7\u00e3o at\u00e9 o encerramento da sess\u00e3o legislativa.","id":1503038,"corpo":"<p align=justify>dois meses antes do encerramento do exerc\u00edcio financeiro e devolvido para san\u00e7\u00e3o at\u00e9 o encerramento da\r\nsess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"noventa dias antes do encerramento do exerc\u00edcio financeiro e devolvido para san\u00e7\u00e3o at\u00e9 trinta dias do encerramento da sess\u00e3o legislativa.","id":1503039,"corpo":"<p align=justify>noventa dias antes do encerramento do exerc\u00edcio financeiro e devolvido para san\u00e7\u00e3o at\u00e9 trinta dias do\r\nencerramento da sess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro meses antes do encerramento do exerc\u00edcio financeiro e devolvido para san\u00e7\u00e3o at\u00e9 dois meses do encerramento do exerc\u00edcio.","id":1503040,"corpo":"<p align=justify>quatro meses antes do encerramento do exerc\u00edcio financeiro e devolvido para san\u00e7\u00e3o at\u00e9 dois meses do encerramento\r\ndo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quatro meses antes do encerramento do exerc\u00edcio financeiro e devolvido para san\u00e7\u00e3o at\u00e9 o encerramento da sess\u00e3o legislativa.","id":1503041,"corpo":"<p align=justify>quatro meses antes do encerramento do exerc\u00edcio financeiro e devolvido para san\u00e7\u00e3o at\u00e9 o encerramento da\r\nsess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246329,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"nome_clean":"Prazos","oab":false,"nome":"Prazos","pai":411790,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411798,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-prazos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/420062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os demonstrativos cont\u00e1beis de determinada Entidade P\u00fablica apresentou em 31\/12\/2009 os seguintes grupos de contas e valores, em R$: Com base nos valores acima e considerando a exist\u00eancia de recursos n\u00e3o comprometidos, a Entidade, consoante a Lei Federal no 4.320\/64, no exerc\u00edcio de 2010, poderia abrir cr\u00e9ditos suplementares e especiais at\u00e9 o valor de R$ 100, utilizando-se de recursos dispon\u00edveis provenientes","provas":[{"id":11097,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":420067,"hashId":"2a54a98203945f8aaf873719d082ae3c","enunciado":"<P align=justify>Os demonstrativos cont\u00e1beis de determinada Entidade P\u00fablica apresentou em 31\/12\/2009 os seguintes grupos de contas e valores, em R$:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11097\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos valores acima e considerando a exist\u00eancia de recursos n\u00e3o comprometidos, a Entidade, consoante a Lei Federal no 4.320\/64, no exerc\u00edcio de 2010, poderia abrir cr\u00e9ditos suplementares e especiais at\u00e9 o valor de R$ 100, utilizando-se de recursos dispon\u00edveis provenientes<\/P>","resposta":1503066,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de anula\u00e7\u00e3o parcial ou total de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias ou de cr\u00e9ditos adicionais autorizados em lei.","id":1503062,"corpo":"<p align=justify>de anula\u00e7\u00e3o parcial ou total de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias ou de cr\u00e9ditos adicionais autorizados em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do super\u00e1vit or\u00e7ament\u00e1rio apurado em balan\u00e7o do exerc\u00edcio anterior.","id":1503063,"corpo":"<p align=justify>do super\u00e1vit or\u00e7ament\u00e1rio apurado em balan\u00e7o do exerc\u00edcio anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do excesso de arrecada\u00e7\u00e3o.","id":1503064,"corpo":"<p align=justify>do excesso de arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do saldo patrimonial apurado em balan\u00e7o patrimonial do exerc\u00edcio anterior.","id":1503065,"corpo":"<p align=justify>do saldo patrimonial apurado em balan\u00e7o patrimonial do exerc\u00edcio anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do super\u00e1vit financeiro apurado em balan\u00e7o patrimonial do exerc\u00edcio anterior.","id":1503066,"corpo":"<p align=justify>do super\u00e1vit financeiro apurado em balan\u00e7o patrimonial do exerc\u00edcio anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246334,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Especiais","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Especiais","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411815,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-especiais"},{"nome_clean":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411817,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-fontes-de-recursos-dos-creditos-adicionais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/420067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6937}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arthur Dent \u00e9 uma pessoa que gosta de ler as not\u00edcias\/ novidades dos seguintes sites: InfoWester, Viva o Linux, BR-Linux, Folha Online e Win Ajuda. O problema \u00e9 que, por ser uma pessoa muito atarefada, Arthur n\u00e3o tem muito tempo para verificar cada endere\u00e7o em busca de conte\u00fado novo. Para que seja poss\u00edvel acessar esses sites com rapidez deve-se utilizar","provas":[{"id":11688,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6937},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2011-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":451415,"hashId":"548a21f87dafe77445a765a30e3fb1eb","enunciado":"<P align=justify>Arthur Dent \u00e9 uma pessoa que gosta de ler as not\u00edcias\/ novidades dos seguintes sites: InfoWester, Viva o Linux, BR-Linux, Folha Online e Win Ajuda. O problema \u00e9 que, por ser uma pessoa muito atarefada, Arthur n\u00e3o tem muito tempo para verificar cada endere\u00e7o em busca de conte\u00fado novo. <\/P>\r\n<P align=justify>Para que seja poss\u00edvel acessar esses sites com rapidez deve-se utilizar<\/P>","resposta":1598540,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperlink.","id":1598536,"corpo":"<p align=justify>Hiperlink.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ASCII.","id":1598537,"corpo":"<p align=justify>ASCII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RDSI.","id":1598538,"corpo":"<p align=justify>RDSI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipertext.","id":1598539,"corpo":"<p align=justify>Hipertext.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RSS.","id":1598540,"corpo":"<p align=justify>RSS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258209,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/451415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6937}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o editores HTML:","provas":[{"id":11688,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6937},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2011-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":451417,"hashId":"5753b9288c87d61a0b34e6f81342dff5","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o editores HTML:<\/p>","resposta":1598546,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"WYSIWYG e Dreamweavers.","id":1598546,"corpo":"<p align=justify>WYSIWYG e Dreamweavers.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frontpage e CorelDraw.","id":1598547,"corpo":"<p align=justify>Frontpage e CorelDraw.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hot Dog e MediaCoder.","id":1598548,"corpo":"<p align=justify>Hot Dog e MediaCoder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WYSIWYG e Primo PDF.","id":1598549,"corpo":"<p align=justify>WYSIWYG e Primo PDF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dreamweavers e CorelDraw.","id":1598550,"corpo":"<p align=justify>Dreamweavers e CorelDraw.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258211,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e Dire\u00e7\u00e3o de Arte","oab":false,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o e Dire\u00e7\u00e3o de Arte","pai":418308,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":399611,"slug":"comunicacao-social-criacao-e-direcao-de-arte"}],"slug":"comunicacao-social\/451417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em linhas gerais, para a hip\u00f3tese do agenda setting","provas":[{"id":11689,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2011-fcc-analista-ministerial-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":451427,"hashId":"8fc0484455096419b5898a8352707e8e","enunciado":"<p align=justify>Em linhas gerais, para a hip\u00f3tese do agenda setting<\/p>","resposta":1598596,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pessoas agendam seus assuntos e suas conversas em fun\u00e7\u00e3o do que a m\u00eddia veicula.","id":1598596,"corpo":"<p align=justify>as pessoas agendam seus assuntos e suas conversas\r\nem fun\u00e7\u00e3o do que a m\u00eddia veicula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o aspecto essencial da opini\u00e3o p\u00fablica representa uma transa\u00e7\u00e3o entre o consenso social e as convic\u00e7\u00f5es individuais.","id":1598597,"corpo":"<p align=justify>o aspecto essencial da opini\u00e3o p\u00fablica representa\r\numa transa\u00e7\u00e3o entre o consenso social e as convic\u00e7\u00f5es\r\nindividuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a opini\u00e3o das pessoas reflete o medo do isolamento, a tend\u00eancia ao sil\u00eancio e a necessidade de conson\u00e2ncia.","id":1598598,"corpo":"<p align=justify>a opini\u00e3o das pessoas reflete o medo do isolamento,\r\na tend\u00eancia ao sil\u00eancio e a necessidade de conson\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os meios que oferecem a tem\u00e1tica comum s\u00e3o tamb\u00e9m os que indicam o enfoque a ser dado a cada um dos temas.","id":1598599,"corpo":"<p align=justify>os meios que oferecem a tem\u00e1tica comum s\u00e3o tamb\u00e9m\r\nos que indicam o enfoque a ser dado a cada\r\num dos temas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualquer receptor, diante de duas refer\u00eancias cognitivas compat\u00edveis, sentir\u00e1 desconforto psicol\u00f3gico provocado pela disson\u00e2ncia cognitiva.","id":1598600,"corpo":"<p align=justify>qualquer receptor, diante de duas refer\u00eancias cognitivas\r\ncompat\u00edveis, sentir\u00e1 desconforto psicol\u00f3gico\r\nprovocado pela disson\u00e2ncia cognitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258221,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/451427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Propaganda, de 1996, \u00e9 constitu\u00eddo por cinco conceitos e 28 defini\u00e7\u00f5es, normas e recomenda\u00e7\u00f5es. Entre elas, I. O anunciante, tamb\u00e9m chamado de cliente, \u00e9 a entidade, firma, sociedade ou indiv\u00edduo que utiliza a propaganda. II. Publicidade remunerada pode ser ou n\u00e3o ser propaganda. III. Os ve\u00edculos faturar\u00e3o sempre em nome dos anunciantes, enviando as contas \u00e0s ag\u00eancias por elas respons\u00e1veis, para cobran\u00e7a. IV. O pl\u00e1gio, ou a simples imita\u00e7\u00e3o de outra propaganda, \u00e9 pr\u00e1tica condenada e vedada ao profissional. V. A propaganda \u00e9 sempre ostensiva. A mistifica\u00e7\u00e3o e o engodo que, escondendo a propaganda, s\u00e3o expressamente repudiados pelos profissionais de propaganda. Pertencem ao C\u00f3digo de \u00c9tica o que consta em","provas":[{"id":11689,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2011-fcc-analista-ministerial-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":451428,"hashId":"0b4db5c7b26278cef3cd3d578c8cb146","enunciado":"<P align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Propaganda, de 1996, \u00e9 constitu\u00eddo por cinco conceitos e 28 defini\u00e7\u00f5es, normas e recomenda\u00e7\u00f5es. Entre elas, <\/P>\r\n<P align=justify>I. O anunciante, tamb\u00e9m chamado de cliente, \u00e9 a entidade, firma, sociedade ou indiv\u00edduo que utiliza a propaganda. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Publicidade remunerada pode ser ou n\u00e3o ser propaganda. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Os ve\u00edculos faturar\u00e3o sempre em nome dos anunciantes, enviando as contas \u00e0s ag\u00eancias por elas respons\u00e1veis, para cobran\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O pl\u00e1gio, ou a simples imita\u00e7\u00e3o de outra propaganda, \u00e9 pr\u00e1tica condenada e vedada ao profissional. <\/P>\r\n<P align=justify>V. A propaganda \u00e9 sempre ostensiva. A mistifica\u00e7\u00e3o e o engodo que, escondendo a propaganda, s\u00e3o expressamente repudiados pelos profissionais de propaganda. <\/P>\r\n<P align=justify>Pertencem ao C\u00f3digo de \u00c9tica o que consta em<\/P>","resposta":1598605,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1598601,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V, apenas.","id":1598602,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1598603,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas.","id":1598604,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":1598605,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258222,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/451428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pesquisadores do processo de Opini\u00e3o P\u00fablica acreditam que os fatores mais importantes do controle social (Sarah Chucid Da Vi\u00e1 \u2013 Opini\u00e3o P\u00fablica, p. 49) s\u00e3o os seguintes:","provas":[{"id":11689,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2011-fcc-analista-ministerial-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":451429,"hashId":"a83f2eac3e395734aba91c5555b6de8f","enunciado":"<p align=justify>Pesquisadores do processo de Opini\u00e3o P\u00fablica acreditam\r\nque os fatores mais importantes do controle social (Sarah\r\nChucid Da Vi\u00e1 \u2013 Opini\u00e3o P\u00fablica, p. 49) s\u00e3o os seguintes:<\/p>","resposta":1598608,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opini\u00e3o p\u00fablica - cren\u00e7a religiosa - educa\u00e7\u00e3o - poder de compra.","id":1598606,"corpo":"<p align=justify>opini\u00e3o p\u00fablica - cren\u00e7a religiosa - educa\u00e7\u00e3o - poder\r\nde compra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opini\u00e3o da m\u00eddia - cren\u00e7a religiosa - partidos pol\u00edticos - sociedade.","id":1598607,"corpo":"<p align=justify>opini\u00e3o da m\u00eddia - cren\u00e7a religiosa - partidos\r\npol\u00edticos - sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opini\u00e3o p\u00fablica - cren\u00e7as religiosas - educa\u00e7\u00e3o - personalidade.","id":1598608,"corpo":"<p align=justify>opini\u00e3o p\u00fablica - cren\u00e7as religiosas - educa\u00e7\u00e3o -\r\npersonalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opini\u00e3o p\u00fablica - cren\u00e7a religiosa - sociedade - partidos pol\u00edticos.","id":1598609,"corpo":"<p align=justify>opini\u00e3o p\u00fablica - cren\u00e7a religiosa - sociedade -\r\npartidos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"opini\u00e3o da m\u00eddia - poder de compra - educa\u00e7\u00e3o - personalidade.","id":1598610,"corpo":"<p align=justify>opini\u00e3o da m\u00eddia - poder de compra - educa\u00e7\u00e3o -\r\npersonalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258223,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397697,"slug":"comunicacao-social-opiniao-publica"}],"slug":"comunicacao-social\/451429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pierre L\u00e9vy defende que a sociedade passou por tr\u00eas etapas. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":11689,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2011-fcc-analista-ministerial-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":451430,"hashId":"aec130ca78b604ffbea8b7d19c800fe2","enunciado":"<p align=justify>Pierre L\u00e9vy defende que a sociedade passou por tr\u00eas etapas.\r\nS\u00e3o elas:<\/p>","resposta":1598611,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. As sociedades fechadas, voltadas \u00e0 cultura oral; II. Sociedades civilizadas, imperialistas, com o uso da escrita e III. Cibercultura, relativa \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que tende a uma comunidade mundial desigual e conflitante.","id":1598611,"corpo":"<p align=justify>I. As sociedades fechadas, voltadas \u00e0 cultura oral;\r\nII. Sociedades civilizadas, imperialistas, com o uso\r\nda escrita e III. Cibercultura, relativa \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mica que tende a uma comunidade mundial\r\ndesigual e conflitante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. As sociedades abertas voltadas \u00e0 cultura oral; II. Sociedades imperialistas, com o uso da escrita e III. Cibercultura, relativa \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que tende a uma comunidade mundial desigual e conflitante.","id":1598612,"corpo":"<p align=justify>I. As sociedades abertas voltadas \u00e0 cultura oral;\r\nII. Sociedades imperialistas, com o uso da escrita e\r\nIII. Cibercultura, relativa \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica\r\nque tende a uma comunidade mundial desigual e\r\nconflitante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. As sociedades fechadas, voltadas \u00e0 cultura escrita religiosa; II. Sociedades civilizadas, imperialistas, com o uso da escrita e III. Cibercultura, relativa \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o que tende a uma comunidade mundial igualit\u00e1ria e harm\u00f4nica.","id":1598613,"corpo":"<p align=justify>I. As sociedades fechadas, voltadas \u00e0 cultura escrita\r\nreligiosa; II. Sociedades civilizadas, imperialistas,\r\ncom o uso da escrita e III. Cibercultura, relativa\r\n\u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o que tende a\r\numa comunidade mundial igualit\u00e1ria e harm\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. As sociedades fechadas, voltadas \u00e0 cultura escrita religiosa; II. Sociedades civilizadas, imperialistas, com o uso da escrita para a imposi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica e III. Cibercultura, relativa \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que tende a uma comunidade mundial desigual e conflitante.","id":1598614,"corpo":"<p align=justify>I. As sociedades fechadas, voltadas \u00e0 cultura escrita\r\nreligiosa; II. Sociedades civilizadas, imperialistas,\r\ncom o uso da escrita para a imposi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica\r\ne III. Cibercultura, relativa \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica\r\nque tende a uma comunidade mundial\r\ndesigual e conflitante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I. As sociedades abertas, voltadas \u00e0 cultura oral; II. Sociedades imperialistas, com o uso da escrita e tecnologias da comunica\u00e7\u00e3o e III. Cibercultura, relativa \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que tende a uma comunidade mundial igualit\u00e1ria e harm\u00f4nica.","id":1598615,"corpo":"<p align=justify>I. As sociedades abertas, voltadas \u00e0 cultura oral;\r\nII. Sociedades imperialistas, com o uso da escrita\r\ne tecnologias da comunica\u00e7\u00e3o e III. Cibercultura,\r\nrelativa \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que tende a uma\r\ncomunidade mundial igualit\u00e1ria e harm\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258224,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/451430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00e2mera Raw serve para corrigir alguns erros porventura cometidos por fot\u00f3grafos e agilizar o processo de ajuste de cor. Ele pode igualar as imagens que tem as mesmas condi\u00e7\u00f5es de matiz, satura\u00e7\u00e3o e luminosidade de maneira bem r\u00e1pida. \u00c9 um plugin do","provas":[{"id":11689,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2011-fcc-analista-ministerial-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":451436,"hashId":"92b319018ccfe414882541c90324af01","enunciado":"<p align=justify>O C\u00e2mera Raw serve para corrigir alguns erros porventura\r\ncometidos por fot\u00f3grafos e agilizar o processo de ajuste\r\nde cor. Ele pode igualar as imagens que tem as mesmas\r\ncondi\u00e7\u00f5es de matiz, satura\u00e7\u00e3o e luminosidade de maneira\r\nbem r\u00e1pida. \u00c9 um plugin do<\/p>","resposta":1598645,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CorelDraw.","id":1598641,"corpo":"<p align=justify>CorelDraw.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"InDesign.","id":1598642,"corpo":"<p align=justify>InDesign.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PageMaker.","id":1598643,"corpo":"<p align=justify>PageMaker.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ventura.","id":1598644,"corpo":"<p align=justify>Ventura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Photoshop.","id":1598645,"corpo":"<p align=justify>Photoshop.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258230,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/451436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}