{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16254,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as rea\u00e7\u00f5es adversas da propafenona, incluem-se sabor estranho na boca, tontura, n\u00e1usea, fadiga, c\u00e3ibras e vis\u00e3o turva.","provas":[{"id":11143,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-geriatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":422600,"hashId":"72a362a1d9fe4b8d61cb317fe71531e0","enunciado":"<p align=justify>Entre as rea\u00e7\u00f5es adversas da propafenona, incluem-se sabor\r\nestranho na boca, tontura, n\u00e1usea, fadiga, c\u00e3ibras e vis\u00e3o turva.<\/p>","resposta":1511133,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo-se que, em pacientes geri\u00e1tricos, drogas usadas no tratamento das arritmias podem desencadear complica\u00e7\u00f5es significativas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":247212,"enunciado":"<p align=justify>Sabendo-se que, em pacientes geri\u00e1tricos, drogas usadas no\r\ntratamento das arritmias podem desencadear complica\u00e7\u00f5es\r\nsignificativas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/422600","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se o quadro cl\u00ednico acima, \u00e9 correto afirmar que existem dados epidemiol\u00f3gicos significativos para a possibilidade infec\u00e7\u00e3o por HIV.","provas":[{"id":11143,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-geriatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":422608,"hashId":"4a989b9ff6077e7b8ed73c7ce75bb6d0","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o quadro cl\u00ednico acima, \u00e9 correto afirmar que\r\nexistem dados epidemiol\u00f3gicos significativos para a\r\npossibilidade infec\u00e7\u00e3o por HIV.<\/p>","resposta":1511150,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 72 anos de idade, em consulta no ambulat\u00f3rio do STM, relatou apresentar quadro de febre recorrente, que perdura por doze meses. Havia 45 dias n\u00e3o apresentava quadro febril. No primeiro epis\u00f3dio de febre, ocorrido havia doze meses, em raz\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas superiores, o paciente foi medicado com ampicilina, que foi usada por cinco dias, o que resultou na melhora do quadro e no desaparecimento da febre. Dois meses ap\u00f3s esse primeiro epis\u00f3dio, a febre reapareceu, acompanhada por letargia e perda de peso. Em face desse novo quadro, foi realizado exame rotineiro de urina (EAS), o qual referiu uma infec\u00e7\u00e3o, que foi tratada com cefalexina durante sete dias. Apesar de o tratamento ter trazido melhora, com a remiss\u00e3o do quadro febril, a letargia e a perda de peso persistiram. A ocorr\u00eancia de uma gripe desencadeou um novo epis\u00f3dio febril, que foi tratado, com sucesso, com o uso de levofloxacin durante sete dias. Ao exame cl\u00ednico, o paciente apresentou temperatura de 37.6 \u00baC, al\u00e9m de ter se apresentado com apar\u00eancia cansada e aspecto emagrecido. O exame referiu resultados normais, exceto pela constata\u00e7\u00e3o de sopro sist\u00f3lico aud\u00edvel na base direita. Considerando o quadro cl\u00ednico acima, julgue os itens subsequentes.","id":247215,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 72 anos de idade, em consulta no ambulat\u00f3rio do STM, relatou apresentar quadro de febre recorrente, que perdura por doze meses. Havia 45 dias n\u00e3o apresentava quadro febril. No primeiro epis\u00f3dio de febre, ocorrido havia doze meses, em raz\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas superiores, o paciente foi medicado com ampicilina, que foi usada por cinco dias, o que resultou na melhora do quadro e no desaparecimento da febre. Dois meses ap\u00f3s esse primeiro epis\u00f3dio, a febre reapareceu, acompanhada por letargia e perda de peso. Em face desse novo quadro, foi realizado exame rotineiro de urina (EAS), o qual referiu uma infec\u00e7\u00e3o, que foi tratada com cefalexina durante sete dias. Apesar de o tratamento ter trazido melhora, com a remiss\u00e3o do quadro febril, a letargia e a perda de peso persistiram. A ocorr\u00eancia de uma gripe desencadeou um novo epis\u00f3dio febril, que foi tratado, com sucesso, com o uso de levofloxacin durante sete dias. Ao exame cl\u00ednico, o paciente apresentou temperatura de 37.6 \u00baC, al\u00e9m de ter se apresentado com apar\u00eancia cansada e aspecto emagrecido. O exame referiu resultados normais, exceto pela constata\u00e7\u00e3o de sopro sist\u00f3lico aud\u00edvel na base direita. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o quadro cl\u00ednico acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/422608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Doen\u00e7a end\u00eamica \u00e9 doen\u00e7a que persiste, geralmente em n\u00edveis semelhantes ao longo dos anos, em contraposi\u00e7\u00e3o a doen\u00e7a epid\u00eamica, que surge onde n\u00e3o havia ou experimenta um crescimento inusitado em rela\u00e7\u00e3o aos valores apresentados anteriormente.","provas":[{"id":11144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":422647,"hashId":"730d8f616161cd7da0bd6c74475e5fcc","enunciado":"<p align=justify>Doen\u00e7a end\u00eamica \u00e9 doen\u00e7a que persiste, geralmente em n\u00edveis\r\nsemelhantes ao longo dos anos, em contraposi\u00e7\u00e3o a doen\u00e7a\r\nepid\u00eamica, que surge onde n\u00e3o havia ou experimenta um\r\ncrescimento inusitado em rela\u00e7\u00e3o aos valores apresentados\r\nanteriormente.<\/p>","resposta":1511227,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes ao controle de doen\u00e7as transmiss\u00edveis e n\u00e3o transmiss\u00edveis.","id":247229,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, referentes ao controle de doen\u00e7as\r\ntransmiss\u00edveis e n\u00e3o transmiss\u00edveis.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":"enfermagem\/422647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diur\u00e9ticos tiaz\u00eddicos atuam nos t\u00fabulos distais, aumentando a elimina\u00e7\u00e3o de urina, e agem como vasodilatadores sangu\u00edneos, sendo indicados para tratamento de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e em pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca leve.","provas":[{"id":11144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":422653,"hashId":"7b549600c2035bef4fa0e7315e6eba8b","enunciado":"<p align=justify>Diur\u00e9ticos tiaz\u00eddicos atuam nos t\u00fabulos distais, aumentando a\r\nelimina\u00e7\u00e3o de urina, e agem como vasodilatadores sangu\u00edneos,\r\nsendo indicados para tratamento de hipertens\u00e3o arterial\r\nsist\u00eamica e em pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca leve.<\/p>","resposta":1511239,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao caso cl\u00ednico acima apresentado e a aspectos a ele correlacionados, julgue os itens a seguir.","id":247230,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11144\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao caso cl\u00ednico acima apresentado e a aspectos a ele correlacionados, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Classes de Drogas","oab":false,"nome":"Classes de Drogas","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413293,"slug":"enfermagem-classes-de-drogas"}],"slug":"enfermagem\/422653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a situa\u00e7\u00e3o apresentada e com a taxonomia da NANDA, a enfermeira pode elaborar o diagn\u00f3stico de enfermagem ansiedade moderada\/p\u00e2nico, e encaminhar a paciente para tratamento cl\u00ednico, de forma que ela possa se proteger do dano, reconhecer os fatores estressores e aprender t\u00e9cnicas de al\u00edvio do estresse.","provas":[{"id":11144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":422658,"hashId":"dd372355367bc1e7a64f9dfb18557bbc","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a situa\u00e7\u00e3o apresentada e com a taxonomia da\r\nNANDA, a enfermeira pode elaborar o diagn\u00f3stico de\r\nenfermagem ansiedade moderada\/p\u00e2nico, e encaminhar a\r\npaciente para tratamento cl\u00ednico, de forma que ela possa se\r\nproteger do dano, reconhecer os fatores estressores e aprender\r\nt\u00e9cnicas de al\u00edvio do estresse.<\/p>","resposta":1511250,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma enfermeira foi chamada a atender uma mulher branca, com aproximadamente 25 anos de idade, com sinais de p\u00e2nico com agorafobia e ansiedade, no banheiro feminino da empresa onde esta trabalha. Na oportunidade, essa mulher referiu sentir palpita\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00e3o dos batimentos card\u00edacos acelerados, sudorese, sensa\u00e7\u00e3o de falta de ar, parestesias, medo de morrer e para n\u00e3o deix\u00e1-la sozinha. Uma hora ap\u00f3s, a paciente retomou suas atividades no trabalho. Segundo o relato dos colegas de trabalho, a mulher apresentou outros quatro ataques de p\u00e2nico durante o \u00faltimo m\u00eas. Considerando o quadro cl\u00ednico acima descrito, julgue os itens subsequentes.","id":247231,"enunciado":"<p align=justify><P>Uma enfermeira foi chamada a atender uma mulher branca, com aproximadamente 25 anos de idade, com sinais de p\u00e2nico com agorafobia e ansiedade, no banheiro feminino da empresa onde esta trabalha. Na oportunidade, essa mulher referiu sentir palpita\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00e3o dos batimentos card\u00edacos acelerados, sudorese, sensa\u00e7\u00e3o de falta de ar, parestesias, medo de morrer e para n\u00e3o deix\u00e1-la sozinha. Uma hora ap\u00f3s, a paciente retomou suas atividades no trabalho. Segundo o relato dos colegas de trabalho, a mulher apresentou outros quatro ataques de p\u00e2nico durante o \u00faltimo m\u00eas. <\/P>\r\n<P>Considerando o quadro cl\u00ednico acima descrito, julgue os itens subsequentes.<\/P><\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NANDA","oab":false,"nome":"NANDA","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413456,"slug":"enfermagem-nanda"}],"slug":"enfermagem\/422658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lavagem g\u00e1strica \u00e9 indicada no preparo de paciente para determinados tipos de cirurgias, no preparo de pacientes para endoscopia digestiva alta, na dilata\u00e7\u00e3o do est\u00f4mago causada por obstru\u00e7\u00e3o pil\u00f3rica, \u00edleo paral\u00edtico e em casos de envenenamento por subst\u00e2ncias n\u00e3o corrosivas.","provas":[{"id":11144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":422662,"hashId":"fde58b9b2336377a063dbabbb9c7dff0","enunciado":"<p align=justify>A lavagem g\u00e1strica \u00e9 indicada no preparo de paciente para\r\ndeterminados tipos de cirurgias, no preparo de pacientes para\r\nendoscopia digestiva alta, na dilata\u00e7\u00e3o do est\u00f4mago causada\r\npor obstru\u00e7\u00e3o pil\u00f3rica, \u00edleo paral\u00edtico e em casos de\r\nenvenenamento por subst\u00e2ncias n\u00e3o corrosivas.<\/p>","resposta":1511257,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511257,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511258,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos diferentes procedimentos e recomenda\u00e7\u00f5es de enfermagem, julgue os itens de 76 a 82.","id":247232,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos diferentes procedimentos e recomenda\u00e7\u00f5es de\r\nenfermagem, julgue os itens de 76 a 82.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":"enfermagem\/422662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes com cirrose descompensada podem ser submetidos ao procedimento de paracentese abdominal, que \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos da cavidade peritoneal por meio de pun\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais do l\u00edquido encontrado e investiga\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o bacteriana.","provas":[{"id":11144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":422669,"hashId":"a255f692d611dfba94f62d75813d82bb","enunciado":"<p align=justify>Pacientes com cirrose descompensada podem ser submetidos\r\nao procedimento de paracentese abdominal, que \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o\r\nde l\u00edquidos da cavidade peritoneal por meio de pun\u00e7\u00e3o para a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais do l\u00edquido encontrado e\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o bacteriana.<\/p>","resposta":1511271,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511271,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511272,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da cirrose hep\u00e1tica \u2014 doen\u00e7a cr\u00f4nica caracterizada pela substitui\u00e7\u00e3o do tecido hep\u00e1tico normal por fibrose difusa, provocando altera\u00e7\u00e3o na estrutura e nas fun\u00e7\u00f5es do f\u00edgado \u2014, julgue os itens subsecutivos.","id":247233,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da cirrose hep\u00e1tica \u2014 doen\u00e7a cr\u00f4nica caracterizada pela\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o do tecido hep\u00e1tico normal por fibrose difusa,\r\nprovocando altera\u00e7\u00e3o na estrutura e nas fun\u00e7\u00f5es do f\u00edgado \u2014,\r\njulgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cirrose","oab":false,"nome":"Cirrose","pai":428408,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428416,"slug":"enfermagem-cirrose"}],"slug":"enfermagem\/422669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A humaniza\u00e7\u00e3o do parto e do nascimento, que \u00e9 vista como um processo compreendido desde a pr\u00e9-concep\u00e7\u00e3o at\u00e9 o puerp\u00e9rio, em que as pessoas que o est\u00e3o vivenciando influenciam e s\u00e3o influenciadas pelo contexto sociocultural, pode ser entendida como o conjunto de condutas e procedimentos que visam a promo\u00e7\u00e3o do parto e nascimento saud\u00e1veis e a preven\u00e7\u00e3o da morbimortalidade materna, fetal e perinatal, com a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologia apropriada.","provas":[{"id":11144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":422672,"hashId":"c2545b4bbf219c21bc1d70a9f6be2092","enunciado":"<p align=justify>A humaniza\u00e7\u00e3o do parto e do nascimento, que \u00e9 vista como um\r\nprocesso compreendido desde a pr\u00e9-concep\u00e7\u00e3o at\u00e9 o puerp\u00e9rio,\r\nem que as pessoas que o est\u00e3o vivenciando influenciam e s\u00e3o\r\ninfluenciadas pelo contexto sociocultural, pode ser entendida\r\ncomo o conjunto de condutas e procedimentos que visam a\r\npromo\u00e7\u00e3o do parto e nascimento saud\u00e1veis e a preven\u00e7\u00e3o da\r\nmorbimortalidade materna, fetal e perinatal, com a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nde tecnologia apropriada.<\/p>","resposta":1511277,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher, julgue os itens seguintes.","id":247234,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/422672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A SAE tem como um de seus objetivos direcionar as a\u00e7\u00f5es de enfermagem 24 horas, facilitando a supervis\u00e3o da equipe na execu\u00e7\u00e3o dos cuidados, sem interferir nos registros de enfermagem.","provas":[{"id":11144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":422689,"hashId":"9642029e402d3fc2680164ecb696da15","enunciado":"<p align=justify>A SAE tem como um de seus objetivos direcionar as a\u00e7\u00f5es de\r\nenfermagem 24 horas, facilitando a supervis\u00e3o da equipe na\r\nexecu\u00e7\u00e3o dos cuidados, sem interferir nos registros de\r\nenfermagem.<\/p>","resposta":1511312,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem (SAE), julgue os itens subsecutivos.","id":247241,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem (SAE),\r\njulgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/422689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso juiz-auditor de uma circunscri\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria militar invada assuntos de compet\u00eancia do STM, esta Corte pode restabelecer sua compet\u00eancia, mediante avocat\u00f3ria.","provas":[{"id":11145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":422724,"hashId":"daef61e9e24fd96c88c2eaa6d0eedfa3","enunciado":"<p align=justify>Caso juiz-auditor de uma circunscri\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria militar invada\r\nassuntos de compet\u00eancia do STM, esta Corte pode restabelecer\r\nsua compet\u00eancia, mediante avocat\u00f3ria.<\/p>","resposta":1511381,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s circunscri\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias militares e ao Superior Tribunal Militar (STM).","id":247250,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s circunscri\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias\r\nmilitares e ao Superior Tribunal Militar (STM).<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba8.457\/1992 -Organiza a Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o e regula o funcionamento de seus Servi\u00e7os Auxiliares.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.457\/1992 -Organiza a Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o e regula o funcionamento de seus Servi\u00e7os Auxiliares.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395229,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-457-1992-organiza-a-justica-militar-da-uniao-e-regula-o-funcionamento-de-seus-servicos-auxiliares"}],"slug":"legislacao-federal\/422724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presid\u00eancia da comiss\u00e3o especial de \u00e9tica cabe ao presidente do STM, salvo quando a infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica for a ele atribu\u00edda, caso em que a comiss\u00e3o ser\u00e1 presidida pelo vice-presidente do tribunal.","provas":[{"id":11145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":422740,"hashId":"2dcc4ab1eacac6d0fb6fd6da8bf998ac","enunciado":"<p align=justify>A presid\u00eancia da comiss\u00e3o especial de \u00e9tica cabe ao presidente\r\ndo STM, salvo quando a infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica for a ele atribu\u00edda, caso\r\nem que a comiss\u00e3o ser\u00e1 presidida pelo vice-presidente do\r\ntribunal.<\/p>","resposta":1511414,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511413,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511414,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da comiss\u00e3o de \u00e9tica da justi\u00e7a militar da Uni\u00e3o.","id":247255,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da comiss\u00e3o de \u00e9tica da justi\u00e7a\r\nmilitar da Uni\u00e3o.<\/p>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397178,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-dos-servidores-da-justica-militar-da-uniao"}],"slug":"legislacao-federal\/422740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um modelo de processo pode ser est\u00e1tico ou din\u00e2mico. O primeiro tipo retrata o processo, mostrando como os produtos intermedi\u00e1rios e finais s\u00e3o transformados e o que acontece aos recursos e artefatos enquanto as atividades ocorrem. O modelo din\u00e2mico retrata o processo, mostrando que as entradas s\u00e3o transformadas em sa\u00edda.","provas":[{"id":11145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":422759,"hashId":"01edf1abffb212d4f03f8b4e1a954678","enunciado":"<p align=justify>Um modelo de processo pode ser est\u00e1tico ou din\u00e2mico.\r\nO primeiro tipo retrata o processo, mostrando como os\r\nprodutos intermedi\u00e1rios e finais s\u00e3o transformados e o que\r\nacontece aos recursos e artefatos enquanto as atividades\r\nocorrem. O modelo din\u00e2mico retrata o processo, mostrando\r\nque as entradas s\u00e3o transformadas em sa\u00edda.<\/p>","resposta":1511452,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de modelo de processo, que pode ser usado para indicar quais atividades ocorrem, quando e por quem elas s\u00e3o realizadas, julgue os itens a seguir.","id":247265,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de modelo de processo, que pode ser usado para indicar\r\nquais atividades ocorrem, quando e por quem elas s\u00e3o realizadas,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/422759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas t\u00e9cnicas de valida\u00e7\u00e3o de requisitos: revis\u00f5es de requisitos, prototipa\u00e7\u00e3o e gera\u00e7\u00e3o de casos de teste.","provas":[{"id":11145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":422760,"hashId":"a2a43089d2b15e101f671e49336f9eb1","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o consideradas t\u00e9cnicas de valida\u00e7\u00e3o de requisitos: revis\u00f5es\r\nde requisitos, prototipa\u00e7\u00e3o e gera\u00e7\u00e3o de casos de teste.<\/p>","resposta":1511453,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511453,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511454,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos requisitos de um sistema, que definem o que o sistema deve fazer e as restri\u00e7\u00f5es existentes.","id":247266,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos requisitos de um sistema,\r\nque definem o que o sistema deve fazer e as restri\u00e7\u00f5es existentes.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/422760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O RUP (rational unified process) \u00e9 um modelo de processo de desenvolvimento gen\u00e9rico e moderno, organizado em fases \u2014 concep\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o \u2014, que separa as atividades em requisitos, an\u00e1lise e projeto.","provas":[{"id":11145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":422768,"hashId":"c552adcd41ca0ea10606e127c5887fe0","enunciado":"<p align=justify>O RUP (rational unified process) \u00e9 um modelo de\r\nprocesso de desenvolvimento gen\u00e9rico e moderno,\r\norganizado em fases \u2014 concep\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o,\r\nconstru\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o \u2014, que separa as atividades em\r\nrequisitos, an\u00e1lise e projeto.<\/p>","resposta":1511470,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito de diferentes abordagens para o processo de desenvolvimento de software.","id":247268,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito de diferentes abordagens\r\npara o processo de desenvolvimento de software.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/422768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As representa\u00e7\u00f5es por est\u00e1gios e cont\u00ednua, no CMMI, utilizam conceitos como \u00e1reas de processo, objetivos espec\u00edficos, pr\u00e1ticas espec\u00edficas, objetivos gen\u00e9ricos e pr\u00e1ticas gen\u00e9ricas. \u00c1reas de processo s\u00e3o um conjunto de pr\u00e1ticas que, quando executadas coletivamente, satisfazem um conjunto de objetivos. Os objetivos gen\u00e9ricos s\u00e3o aplicados para cada \u00e1rea de processo e identificam caracter\u00edsticas \u00fanicas que descrevem o que deve ser implementado para satisfazer a \u00e1rea de processo.","provas":[{"id":11145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":422769,"hashId":"ece342331cef3cb603cd715b1967fa85","enunciado":"<p align=justify>As representa\u00e7\u00f5es por est\u00e1gios e cont\u00ednua, no CMMI,\r\nutilizam conceitos como \u00e1reas de processo, objetivos\r\nespec\u00edficos, pr\u00e1ticas espec\u00edficas, objetivos gen\u00e9ricos e\r\npr\u00e1ticas gen\u00e9ricas. \u00c1reas de processo s\u00e3o um conjunto de\r\npr\u00e1ticas que, quando executadas coletivamente,\r\nsatisfazem um conjunto de objetivos. Os objetivos\r\ngen\u00e9ricos s\u00e3o aplicados para cada \u00e1rea de processo e\r\nidentificam caracter\u00edsticas \u00fanicas que descrevem o que\r\ndeve ser implementado para satisfazer a \u00e1rea de processo.<\/p>","resposta":1511472,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes ao CMMI (capability maturity model integration), cujo objetivo \u00e9 servir de guia para a melhoria de processos na organiza\u00e7\u00e3o.","id":247269,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, referentes ao CMMI (capability\r\nmaturity model integration), cujo objetivo \u00e9 servir de guia\r\npara a melhoria de processos na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/422769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CMMI possui representa\u00e7\u00f5es por est\u00e1gios e cont\u00ednua. A representa\u00e7\u00e3o por est\u00e1gios permite a sele\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia de melhorias que conv\u00e9m aos objetivos dos neg\u00f3cios da organiza\u00e7\u00e3o. A abordagem cont\u00ednua segue a mesma estrutura do SW-CMM, com n\u00edveis de maturidade, progredindo por um caminho predefinido de n\u00edveis, cada um servindo de base para o pr\u00f3ximo.","provas":[{"id":11145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":422771,"hashId":"75f9161bc2e557d562be2a3572c03f17","enunciado":"<p align=justify>O CMMI possui representa\u00e7\u00f5es por est\u00e1gios e cont\u00ednua.\r\nA representa\u00e7\u00e3o por est\u00e1gios permite a sele\u00e7\u00e3o da\r\nsequ\u00eancia de melhorias que conv\u00e9m aos objetivos dos\r\nneg\u00f3cios da organiza\u00e7\u00e3o. A abordagem cont\u00ednua segue a\r\nmesma estrutura do SW-CMM, com n\u00edveis de maturidade,\r\nprogredindo por um caminho predefinido de n\u00edveis, cada\r\num servindo de base para o pr\u00f3ximo.<\/p>","resposta":1511476,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511475,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511476,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes ao CMMI (capability maturity model integration), cujo objetivo \u00e9 servir de guia para a melhoria de processos na organiza\u00e7\u00e3o.","id":247269,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, referentes ao CMMI (capability\r\nmaturity model integration), cujo objetivo \u00e9 servir de guia\r\npara a melhoria de processos na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/422771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diagramas de barras e redes de atividades s\u00e3o nota\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas usadas para ilustrar o cronograma e o custo de um projeto. Enquanto o diagrama de barras mostra a dura\u00e7\u00e3o das atividades, as redes de atividades mostram os interrelacionamentos entre as atividades.","provas":[{"id":11145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":422773,"hashId":"7e063893abcd8c2019e6cef13504d9b0","enunciado":"<p align=justify>Diagramas de barras e redes de atividades s\u00e3o nota\u00e7\u00f5es\r\ngr\u00e1ficas usadas para ilustrar o cronograma e o custo de\r\num projeto. Enquanto o diagrama de barras mostra a dura\u00e7\u00e3o\r\ndas atividades, as redes de atividades mostram os interrelacionamentos\r\nentre as atividades.<\/p>","resposta":1511480,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do gerenciamento de projeto de software, julgue os itens que se subseguem.","id":247270,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do gerenciamento de projeto de software, julgue os\r\nitens que se subseguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/422773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de componentes para computa\u00e7\u00e3o distribu\u00edda DCOM (distributed component object model) utiliza o mecanismo propriet\u00e1rio OLE (object linking and embedding) e implementa o mecanismo RPC em sua arquitetura para a troca de mensagens entre aplica\u00e7\u00f5es na Internet.","provas":[{"id":11145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":422784,"hashId":"0551a6512380c0e047d6f74a04445a45","enunciado":"<p align=justify>O modelo de componentes para computa\u00e7\u00e3o distribu\u00edda\r\nDCOM (distributed component object model) utiliza o\r\nmecanismo propriet\u00e1rio OLE (object linking and\r\nembedding) e implementa o mecanismo RPC em sua\r\narquitetura para a troca de mensagens entre aplica\u00e7\u00f5es na\r\nInternet.<\/p>","resposta":1511502,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura de aplica\u00e7\u00f5es web, julgue os itens a seguir.","id":247275,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura de aplica\u00e7\u00f5es web, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/422784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na especifica\u00e7\u00e3o WSDL 2.0, s\u00e3o propriedades de um componente: description: portType, bindings, services, element declarations e type definitions. A \u00fanica propriedade obrigat\u00f3ria \u00e9 services.","provas":[{"id":11145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":422787,"hashId":"2eab25bd3a09cbf2cfa7c1652cbf42ce","enunciado":"<p align=justify>Na especifica\u00e7\u00e3o WSDL 2.0, s\u00e3o propriedades de um\r\ncomponente: description: portType, bindings,\r\nservices, element declarations e type\r\ndefinitions. A \u00fanica propriedade obrigat\u00f3ria \u00e9\r\nservices.<\/p>","resposta":1511508,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de SOA, de web services e do modelo de acessibilidade do governo eletr\u00f4nico, julgue os itens subsequentes.","id":247276,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de SOA, de web services e do modelo de\r\nacessibilidade do governo eletr\u00f4nico, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/422787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na publica\u00e7\u00e3o Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o do ITIL, \u00e9 descrito o processo de gerenciamento financeiro de TI, no qual se gerencia o ciclo financeiro dos servi\u00e7os de TI, para prover os recursos necess\u00e1rios para a adequada opera\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de TI.","provas":[{"id":11145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":422793,"hashId":"18bdd7c96af67fa2e9700bbba2342223","enunciado":"<p align=justify>Na publica\u00e7\u00e3o Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o do ITIL, \u00e9 descrito o\r\nprocesso de gerenciamento financeiro de TI, no qual se\r\ngerencia o ciclo financeiro dos servi\u00e7os de TI, para\r\nprover os recursos necess\u00e1rios para a adequada opera\u00e7\u00e3o\r\ndos servi\u00e7os de TI.<\/p>","resposta":1511520,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de planejamento estrat\u00e9gico de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI), gerenciamento de servi\u00e7os, gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e governan\u00e7a de TI, julgue os itens a seguir. Nesse sentido, considere que o ITIL, sempre que citado, refere-se \u00e0 vers\u00e3o 3.","id":247278,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de planejamento estrat\u00e9gico de tecnologia da\r\ninforma\u00e7\u00e3o (TI), gerenciamento de servi\u00e7os, gest\u00e3o de\r\nseguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e governan\u00e7a de TI, julgue os itens\r\na seguir. Nesse sentido, considere que o ITIL, sempre que\r\ncitado, refere-se \u00e0 vers\u00e3o 3.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/422793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tamanho m\u00e1ximo dos pacotes de dados transferidos nas redes no padr\u00e3o IEEE 802.11 tem o mesmo valor que nas redes ethernet.","provas":[{"id":11145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":422803,"hashId":"896e7128fa8859edcdb29a1cd9689854","enunciado":"<p align=justify>O tamanho m\u00e1ximo dos pacotes de dados transferidos nas\r\nredes no padr\u00e3o IEEE 802.11 tem o mesmo valor que nas\r\nredes ethernet.<\/p>","resposta":1511540,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito das redes sem fio.","id":247280,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito das redes sem fio.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques a Redes sem Fio","oab":false,"nome":"Ataques a Redes sem Fio","pai":8169,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8166,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-a-redes-sem-fio"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/422803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cloud computing pode ser vista como a evolu\u00e7\u00e3o e converg\u00eancia das tecnologias de virtualiza\u00e7\u00e3o e das arquiteturas orientadas a servi\u00e7os.","provas":[{"id":11145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":422814,"hashId":"e1d2ee0ec031b6755442cccc4c52f157","enunciado":"<p align=justify>Cloud computing pode ser vista como a evolu\u00e7\u00e3o e\r\nconverg\u00eancia das tecnologias de virtualiza\u00e7\u00e3o e das\r\narquiteturas orientadas a servi\u00e7os.<\/p>","resposta":1511561,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de cloud computing e virtualiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":247284,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de cloud computing e virtualiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/422814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma senten\u00e7a promulgada por um juiz, isto \u00e9, um tipo de jurisprud\u00eancia como ac\u00f3rd\u00e3os e s\u00famulas vinculantes, \u00e9 estruturada em artigos, par\u00e1grafos e letras.","provas":[{"id":11146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":422839,"hashId":"1feb7598ea5d0e129b59ba5cafb6eab9","enunciado":"<p align=justify>Uma senten\u00e7a promulgada por um juiz, isto \u00e9, um tipo de\r\njurisprud\u00eancia como ac\u00f3rd\u00e3os e s\u00famulas vinculantes, \u00e9\r\nestruturada em artigos, par\u00e1grafos e letras.<\/p>","resposta":1511612,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511611,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511612,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, julgue os itens seguintes.","id":247291,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81  a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397777,"slug":"biblioteconomia-documentacao-conceitos-basicos-e-finalidades-da-documentacao-geral-e-juridica"}],"slug":"biblioteconomia\/422839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na tomada de decis\u00e3o acerca de o termo ser bom ou n\u00e3o para indexa\u00e7\u00e3o, representado no fluxograma acima, o conceito de exaustividade \u00e9 levado em conta, buscando a maior precis\u00e3o do sistema.","provas":[{"id":11146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":422845,"hashId":"c40c82e9f2a3ffef1b4803035d5958cc","enunciado":"<p align=justify>Na tomada de decis\u00e3o acerca de o termo ser bom ou n\u00e3o para indexa\u00e7\u00e3o, representado no fluxograma acima, o conceito de\r\nexaustividade \u00e9 levado em conta, buscando a maior precis\u00e3o do sistema.<\/p>","resposta":1511624,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na figura acima, que apresenta um fluxograma simplificado do processo de indexa\u00e7\u00e3o utilizando um tesauro, julgue os itens subsecutivos.","id":247293,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11146\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base na figura acima, que apresenta um fluxograma simplificado do processo de indexa\u00e7\u00e3o utilizando um tesauro, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/422845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es significa planejamento para a aquisi\u00e7\u00e3o de recursos de informa\u00e7\u00e3o tendo em vista os interesses dos usu\u00e1rios. Nesse sentido, contempla, entre outros processos, a avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do tamanho e da utilidade do acervo em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos da biblioteca, dos usu\u00e1rios e da institui\u00e7\u00e3o \u00e0 qual a biblioteca est\u00e1 subordinada.","provas":[{"id":11146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":422850,"hashId":"92a4c07c1a4f2dbc3e590aa852f96b1f","enunciado":"<p align=justify>Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es significa planejamento para a\r\naquisi\u00e7\u00e3o de recursos de informa\u00e7\u00e3o tendo em vista os\r\ninteresses dos usu\u00e1rios. Nesse sentido, contempla, entre outros\r\nprocessos, a avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do tamanho e da utilidade do\r\nacervo em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos da biblioteca, dos usu\u00e1rios e\r\nda institui\u00e7\u00e3o \u00e0 qual a biblioteca est\u00e1 subordinada.<\/p>","resposta":1511633,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de acervos, julgue os itens a seguir.","id":247294,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de acervos, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/422850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto do processo de aquisi\u00e7\u00e3o realizado por bibliotecas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, materiais bibliogr\u00e1ficos n\u00e3o s\u00e3o considerados materiais permanentes. Nesse sentido, a Lei n.\u00ba 8.666\/1993 torna-se dispens\u00e1vel na aquisi\u00e7\u00e3o pela modalidade compra.","provas":[{"id":11146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":422852,"hashId":"d1695f30092706cf5aac79d5aad9c974","enunciado":"<p align=justify>No contexto do processo de aquisi\u00e7\u00e3o realizado por bibliotecas\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, materiais bibliogr\u00e1ficos n\u00e3o s\u00e3o\r\nconsiderados materiais permanentes. Nesse sentido, a\r\nLei n.\u00ba 8.666\/1993 torna-se dispens\u00e1vel na aquisi\u00e7\u00e3o pela\r\nmodalidade compra.<\/p>","resposta":1511638,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de acervos, julgue os itens a seguir.","id":247294,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de acervos, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/422852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As etapas do diagn\u00f3stico de uma biblioteca s\u00e3o prepara\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o do projeto e implementa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":422853,"hashId":"2cabc1fd71d2847859b435ba2b72a63b","enunciado":"<p align=justify>As etapas do diagn\u00f3stico de uma biblioteca s\u00e3o prepara\u00e7\u00e3o,\r\nelabora\u00e7\u00e3o do projeto e implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1511639,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de unidades, servi\u00e7os e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":247295,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de unidades, servi\u00e7os e sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/422853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o com os direitos autorais \u00e9 um aspecto relevante apenas para a gest\u00e3o de bibliotecas digitais de acesso p\u00fablico, pois, nas demais, o uso pode ser controlado com o uso de n\u00edveis de acesso.","provas":[{"id":11146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":422855,"hashId":"c4aa9ef2e02fb2f454b964df6b5481d3","enunciado":"<p align=justify>A preocupa\u00e7\u00e3o com os direitos autorais \u00e9 um aspecto relevante\r\napenas para a gest\u00e3o de bibliotecas digitais de acesso p\u00fablico,\r\npois, nas demais, o uso pode ser controlado com o uso de\r\nn\u00edveis de acesso.<\/p>","resposta":1511644,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de unidades, servi\u00e7os e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":247295,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de unidades, servi\u00e7os e sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/422855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os organogramas podem ser do tipo de barras, setores, radial, lambda, bandeira ou linear de responsabilidade.","provas":[{"id":11146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":422858,"hashId":"8d951f066b9f4e66a5d854c2a0912090","enunciado":"<p align=justify>Os organogramas podem ser do tipo de barras, setores, radial,\r\nlambda, bandeira ou linear de responsabilidade.<\/p>","resposta":1511649,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de unidades, servi\u00e7os e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":247295,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de unidades, servi\u00e7os e sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","oab":false,"nome":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397778,"slug":"biblioteconomia-planejamento-gestao-da-informacao-e-do-conhecimento"}],"slug":"biblioteconomia\/422858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o vade-m\u00e9cum, derivada do latim, que significa vai comigo, designa um comp\u00eandio que re\u00fane as obras b\u00e1sicas do direito, devendo, por isso, sua consulta ser facilitada.","provas":[{"id":11146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":422863,"hashId":"d1762c70b6a5160e0330eae3e72cb5f4","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o vade-m\u00e9cum, derivada do latim, que significa vai\r\ncomigo, designa um comp\u00eandio que re\u00fane as obras b\u00e1sicas do\r\ndireito, devendo, por isso, sua consulta ser facilitada.<\/p>","resposta":1511659,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511659,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511660,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das fontes de informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, julgue os itens seguintes.","id":247296,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das fontes de informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397777,"slug":"biblioteconomia-documentacao-conceitos-basicos-e-finalidades-da-documentacao-geral-e-juridica"}],"slug":"biblioteconomia\/422863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o do conhecimento pode ser compreendida como a promo\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es f\u00e9rteis para que o conhecimento seja criado, compartilhado e utilizado no \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":11146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":422866,"hashId":"344cba4d98c43bb8820df06a9d4a1c3b","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o do conhecimento pode ser compreendida como a\r\npromo\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es f\u00e9rteis para que o conhecimento seja\r\ncriado, compartilhado e utilizado no \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1511665,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento, julgue os itens a seguir.","id":247297,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","oab":false,"nome":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397778,"slug":"biblioteconomia-planejamento-gestao-da-informacao-e-do-conhecimento"}],"slug":"biblioteconomia\/422866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de informa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e armazenamento, desenvolvimento de produtos e servi\u00e7os, distribui\u00e7\u00e3o e uso da informa\u00e7\u00e3o comp\u00f5em o conjunto de processos inerentes \u00e0 gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":422868,"hashId":"d12f1bd72708f7220f3aa8c05d9a3784","enunciado":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de informa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o,\r\norganiza\u00e7\u00e3o e armazenamento, desenvolvimento de produtos\r\ne servi\u00e7os, distribui\u00e7\u00e3o e uso da informa\u00e7\u00e3o comp\u00f5em o\r\nconjunto de processos inerentes \u00e0 gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1511669,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento, julgue os itens a seguir.","id":247297,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","oab":false,"nome":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397778,"slug":"biblioteconomia-planejamento-gestao-da-informacao-e-do-conhecimento"}],"slug":"biblioteconomia\/422868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sistemas de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o se desenvolveram suficientemente para que as buscas realizadas por bibliotec\u00e1rios ou pelos pr\u00f3prios usu\u00e1rios contemplem, al\u00e9m do registro, o texto completo dos documentos.","provas":[{"id":11146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":422871,"hashId":"4767769be2c87a440beba639f187b290","enunciado":"<p align=justify>Os sistemas de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o se\r\ndesenvolveram suficientemente para que as buscas realizadas\r\npor bibliotec\u00e1rios ou pelos pr\u00f3prios usu\u00e1rios contemplem,\r\nal\u00e9m do registro, o texto completo dos documentos.<\/p>","resposta":1511676,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de refer\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":247298,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de refer\u00eancia, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/422871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A bibliografia da justi\u00e7a federal, dispon\u00edvel na Internet, \u00e9 uma bibliografia sinal\u00e9tica, ou seja, que inclui apenas as refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas, sem anota\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":11146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":422872,"hashId":"5a53ef39859b84c10d6ddc2471512472","enunciado":"<p align=justify>A bibliografia da justi\u00e7a federal, dispon\u00edvel na Internet, \u00e9 uma\r\nbibliografia sinal\u00e9tica, ou seja, que inclui apenas as refer\u00eancias\r\nbibliogr\u00e1ficas, sem anota\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1511677,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de bibliografia, julgue os itens subsequentes.","id":247299,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de bibliografia, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/422872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Muse\u00f3logo","id":6665}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Restos e excrementos de insetos s\u00e3o considerados os principais ind\u00edcios da ocorr\u00eancia de pragas.","provas":[{"id":11261,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Muse\u00f3logo","id":6665},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-museologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Muse\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"}],"id":429422,"hashId":"5ec903893f55729325bdfa764e8c8ab3","enunciado":"<p align=justify>Restos e excrementos de insetos s\u00e3o considerados os principais\r\nind\u00edcios da ocorr\u00eancia de pragas.<\/p>","resposta":1529751,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um plano de gerenciamento de pragas \u00e9 fundamental para a adequada manuten\u00e7\u00e3o das ART. Acerca desse plano, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":249846,"enunciado":"<p align=justify>Um plano de gerenciamento de pragas \u00e9 fundamental para a\r\nadequada manuten\u00e7\u00e3o das ART. Acerca desse plano, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Reservas em Museus","oab":false,"nome":"Reservas em Museus","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426575,"slug":"museologia-reservas-em-museus"}],"slug":"museologia\/429422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A formula\u00e7\u00e3o clara e precisa dos objetivos instrucionais contribui para a sele\u00e7\u00e3o de conte\u00fados curriculares relevantes, da mesma forma que a defini\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dos conte\u00fados curriculares \u00e9 importante para o estabelecimento dos objetivos instrucionais.","provas":[{"id":11262,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":429449,"hashId":"cc2b8aeb7f1318c9d30d36d7688c2d1b","enunciado":"<p align=justify>A formula\u00e7\u00e3o clara e precisa dos objetivos instrucionais\r\ncontribui para a sele\u00e7\u00e3o de conte\u00fados curriculares relevantes,\r\nda mesma forma que a defini\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dos conte\u00fados\r\ncurriculares \u00e9 importante para o estabelecimento dos objetivos\r\ninstrucionais.<\/p>","resposta":1529805,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","id":249852,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/429449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o vertical do curr\u00edculo fundamenta-se na ordena\u00e7\u00e3o, m\u00eas a m\u00eas, dos conte\u00fados de um ano letivo.","provas":[{"id":11262,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":429450,"hashId":"d5440b6b17b9bcc34fe49af458689882","enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o vertical do curr\u00edculo fundamenta-se na\r\nordena\u00e7\u00e3o, m\u00eas a m\u00eas, dos conte\u00fados de um ano letivo.<\/p>","resposta":1529808,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","id":249852,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/429450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pensamento de Paulo Freire sobre a condi\u00e7\u00e3o humana distancia-se do referencial ideol\u00f3gico marxista.","provas":[{"id":11262,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo","id":6666},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Pedagogo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":429469,"hashId":"dacf70e5aba4f6efcc228b1910abb78a","enunciado":"<p align=justify>O pensamento de Paulo Freire sobre a condi\u00e7\u00e3o humana\r\ndistancia-se do referencial ideol\u00f3gico marxista.<\/p>","resposta":1529846,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1529846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, julgue os itens a seguir.","id":249856,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/429469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Formato de interc\u00e2mbio entre receptores independentes. Arquivo ASCII com informa\u00e7\u00e3o leg\u00edvel para a maioria dos programas de processamento.","provas":[{"id":12519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2011-fepese-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":475276,"hashId":"2457014adcef1e176900a9b08668b6d9","enunciado":"<p align=justify>Formato de interc\u00e2mbio entre receptores independentes.\r\nArquivo ASCII com informa\u00e7\u00e3o leg\u00edvel para\r\na maioria dos programas de processamento.<\/p>","resposta":1709882,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"WGS","id":1709879,"corpo":"<p align=justify>WGS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DWG","id":1709880,"corpo":"<p align=justify>DWG<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PDOP","id":1709881,"corpo":"<p align=justify>PDOP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RINEX","id":1709882,"corpo":"<p align=justify>RINEX<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SIRGAS","id":1709883,"corpo":"<p align=justify>SIRGAS<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265185,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Banco de Dados Geogr\u00e1ficos","oab":false,"nome":"Banco de Dados Geogr\u00e1ficos","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402633,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-banco-de-dados-geograficos"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402637,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-sistema-de-informacoes-geograficas"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/475276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um \u00e2ngulo zenital de 45\u00b0 corresponde a um \u00e2ngulo vertical em modo de porcentagem de:","provas":[{"id":12519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2011-fepese-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":475280,"hashId":"4531d36c6fe2aa9c713fedcfa6e1a5a4","enunciado":"<p align=justify>Um \u00e2ngulo zenital de 45\u00b0 corresponde a um\r\n\u00e2ngulo vertical em modo de porcentagem de:<\/p>","resposta":1709902,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10%.","id":1709899,"corpo":"<p align=justify>10%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45%.","id":1709900,"corpo":"<p align=justify>45%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50%.","id":1709901,"corpo":"<p align=justify>50%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100%.","id":1709902,"corpo":"<p align=justify>100%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45\u00b0.","id":1709903,"corpo":"<p align=justify>45\u00b0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265186,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/475280","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dist\u00e2ncia vertical entre as curvas de n\u00edvel que varia de acordo com a escala da carta, com o relevo e com a precis\u00e3o do levantamento.","provas":[{"id":12519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2011-fepese-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":475283,"hashId":"c32b025e0ba1ecf0ca5bb437f4e9812b","enunciado":"<p align=justify>Dist\u00e2ncia vertical entre as curvas de n\u00edvel que\r\nvaria de acordo com a escala da carta, com o relevo e\r\ncom a precis\u00e3o do levantamento.<\/p>","resposta":1709917,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cota","id":1709914,"corpo":"<p align=justify>Cota<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00edvel","id":1709915,"corpo":"<p align=justify>N\u00edvel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mestra","id":1709916,"corpo":"<p align=justify>Mestra<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equidist\u00e2ncia","id":1709917,"corpo":"<p align=justify>Equidist\u00e2ncia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Altitude","id":1709918,"corpo":"<p align=justify>Altitude<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265186,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/475283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Norma que fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a implanta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da Rede de Refer\u00eancia Cadastral Municipal.","provas":[{"id":12519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2011-fepese-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":475288,"hashId":"061026fe233045fcdb3223be9a605462","enunciado":"<p align=justify>Norma que fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a\r\nimplanta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da Rede de Refer\u00eancia\r\nCadastral Municipal.<\/p>","resposta":1709940,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NBR 13133","id":1709939,"corpo":"<p align=justify>NBR 13133<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NBR 14166","id":1709940,"corpo":"<p align=justify>NBR 14166<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NBR 15777","id":1709941,"corpo":"<p align=justify>NBR 15777<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Norma IBGE","id":1709942,"corpo":"<p align=justify>Norma IBGE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Norma INCRA","id":1709943,"corpo":"<p align=justify>Norma INCRA<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265186,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/475288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No programa Topograph, a compensa\u00e7\u00e3o de poligonais topogr\u00e1ficas pode ser realizada pelos m\u00e9todos:","provas":[{"id":12519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2011-fepese-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":475289,"hashId":"c52414287849a2f2b032cb3159728dcf","enunciado":"<p align=justify>No programa Topograph, a compensa\u00e7\u00e3o de poligonais\r\ntopogr\u00e1ficas pode ser realizada pelos m\u00e9todos:<\/p>","resposta":1709947,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linear e proje\u00e7\u00f5es.","id":1709944,"corpo":"<p align=justify>Linear e proje\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transversal e linear.","id":1709945,"corpo":"<p align=justify>Transversal e linear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Longitudinal e aleat\u00f3ria.","id":1709946,"corpo":"<p align=justify>Longitudinal e aleat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00f5es e m\u00ednimos quadrados.","id":1709947,"corpo":"<p align=justify>Proje\u00e7\u00f5es e m\u00ednimos quadrados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00ednimos quadrados e longitudinal.","id":1709948,"corpo":"<p align=justify>M\u00ednimos quadrados e longitudinal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265186,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/475289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 objeto da Contabilidade o(a):","provas":[{"id":12520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2011-fepese-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":475297,"hashId":"e29b8351015d8d986f16b50c9ef92386","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 objeto da Contabilidade o(a):<\/p>","resposta":1709985,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lucro.","id":1709984,"corpo":"<p align=justify>Lucro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio.","id":1709985,"corpo":"<p align=justify>Patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controle do material.","id":1709986,"corpo":"<p align=justify>Controle do material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle de estoque.","id":1709987,"corpo":"<p align=justify>Controle de estoque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Auditoria das contas.","id":1709988,"corpo":"<p align=justify>Auditoria das contas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265187,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/475297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2011-fepese-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":475303,"hashId":"c07176a36d80df5c295e48ea3eac7ae6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1710017,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A deprecia\u00e7\u00e3o alcan\u00e7a todos os bens do ativo circulante.","id":1710014,"corpo":"<p align=justify>A deprecia\u00e7\u00e3o alcan\u00e7a todos os bens do ativo\r\ncirculante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A contabiliza\u00e7\u00e3o da deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 feita pelo seguinte lan\u00e7amento: deprecia\u00e7\u00e3o a m\u00f3veis e utens\u00edlios.","id":1710015,"corpo":"<p align=justify>A contabiliza\u00e7\u00e3o da deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 feita pelo\r\nseguinte lan\u00e7amento: deprecia\u00e7\u00e3o a m\u00f3veis e\r\nutens\u00edlios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a conta caixa, o correto procedimento cont\u00e1bil de d\u00e9bito e cr\u00e9dito indica que o valor que aumenta esta conta \u00e9 registrado por cr\u00e9dito e o valor que a diminui, por d\u00e9bito.","id":1710016,"corpo":"<p align=justify>Para a conta caixa, o correto procedimento\r\ncont\u00e1bil de d\u00e9bito e cr\u00e9dito indica que o valor\r\nque aumenta esta conta \u00e9 registrado por cr\u00e9dito\r\ne o valor que a diminui, por d\u00e9bito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a conta caixa, o correto procedimento cont\u00e1bil de d\u00e9bito e cr\u00e9dito indica que o valor que aumenta esta conta \u00e9 registrado por d\u00e9bito e o valor que a diminui, por cr\u00e9dito.","id":1710017,"corpo":"<p align=justify>Para a conta caixa, o correto procedimento\r\ncont\u00e1bil de d\u00e9bito e cr\u00e9dito indica que o valor\r\nque aumenta esta conta \u00e9 registrado por\r\nd\u00e9bito e o valor que a diminui, por cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a apropria\u00e7\u00e3o de receitas ganhas e ainda n\u00e3o recebidas debita-se uma conta do ativo que represente a receita e credita-se uma conta que represente o referido direito.","id":1710018,"corpo":"<p align=justify>Para a apropria\u00e7\u00e3o de receitas ganhas e ainda\r\nn\u00e3o recebidas debita-se uma conta do ativo\r\nque represente a receita e credita-se uma\r\nconta que represente o referido direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265188,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/475303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes saldos apresentados pela Cia. Hanagari, que trabalha com servi\u00e7os de passeios tur\u00edsticos: Considerando somente estes valores apresentados, o total do Lucro Bruto desta empresa \u00e9:","provas":[{"id":12520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2011-fepese-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":475305,"hashId":"cb95af9b2e5ee550bee4dd3fb43334c0","enunciado":"<P align=justify>Considere os seguintes saldos apresentados pela Cia. Hanagari, que trabalha com servi\u00e7os de passeios tur\u00edsticos:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12520\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando somente estes valores apresentados, o total do Lucro Bruto desta empresa \u00e9:<\/P>","resposta":1710024,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 170.000,00.","id":1710024,"corpo":"<p align=justify>R$ 170.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 160.000,00.","id":1710025,"corpo":"<p align=justify>R$ 160.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 150.000,00.","id":1710026,"corpo":"<p align=justify>R$ 150.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 140.000,00.","id":1710027,"corpo":"<p align=justify>R$ 140.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 130.000,00.","id":1710028,"corpo":"<p align=justify>R$ 130.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265188,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/475305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas referentes ao balan\u00e7o patrimonial: 1. No ativo, as contas ser\u00e3o dispostas em ordem crescente de liquidez. 2. O patrim\u00f4nio l\u00edquido pode ser composto por capital social, reservas de capital, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, reservas de lucros, a\u00e7\u00f5es em tesouraria, lucros ou preju\u00edzos acumulados. 3. Os saldos devedores e credores que a companhia n\u00e3o tiver direito de compensar ser\u00e3o classificados separadamente. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":12520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2011-fepese-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":475308,"hashId":"28bb23ed91de648c6f92a60ff668241b","enunciado":"<P>Considere as seguintes afirmativas referentes ao balan\u00e7o patrimonial: <\/P>\r\n<P>1. No ativo, as contas ser\u00e3o dispostas em ordem crescente de liquidez. <\/P>\r\n<P>2. O patrim\u00f4nio l\u00edquido pode ser composto por capital social, reservas de capital, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, reservas de lucros, a\u00e7\u00f5es em tesouraria, lucros ou preju\u00edzos acumulados.<\/P>\r\n<P>3. Os saldos devedores e credores que a companhia n\u00e3o tiver direito de compensar ser\u00e3o classificados separadamente. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/P>","resposta":1710042,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":1710039,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":1710040,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":1710041,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":1710042,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":1710043,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265188,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/475308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Trisajui apresentou a seguinte movimenta\u00e7\u00e3o de mercadorias: Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, o resultado da conta vendas \u00e9:","provas":[{"id":12520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2011-fepese-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":475309,"hashId":"3aeaf3f2435fe82dba012cd72787c2d8","enunciado":"<P align=justify>A empresa Trisajui apresentou a seguinte movimenta\u00e7\u00e3o de mercadorias:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12520\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, o resultado da conta vendas \u00e9:<\/P>","resposta":1710046,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.000,00.","id":1710044,"corpo":"<p align=justify>R$ 2.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3.000,00.","id":1710045,"corpo":"<p align=justify>R$ 3.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.200,00.","id":1710046,"corpo":"<p align=justify>R$ 3.200,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3.500,00.","id":1710047,"corpo":"<p align=justify>R$ 3.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imposs\u00edvel calcular com base nestas informa\u00e7\u00f5es.","id":1710048,"corpo":"<p align=justify>Imposs\u00edvel calcular com base nestas\r\ninforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265188,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/475309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No campo, qual o processo mais utilizado para determina\u00e7\u00e3o do peso espec\u00edfico aparente de um solo?","provas":[{"id":12521,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2011-fepese-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":475313,"hashId":"99abda7414d54d20a5e0b0923c1be2eb","enunciado":"<p align=justify>No campo, qual o processo mais utilizado para\r\ndetermina\u00e7\u00e3o do peso espec\u00edfico aparente de um\r\nsolo?<\/p>","resposta":1710064,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo do frasco de areia","id":1710064,"corpo":"<p align=justify>Processo do frasco de areia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Processo da altura capilar","id":1710065,"corpo":"<p align=justify>Processo da altura capilar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Vane Test","id":1710066,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de Vane Test<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Casagrande","id":1710067,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de Casagrande<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo do perme\u00e2metro de n\u00edvel constante","id":1710068,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo do perme\u00e2metro de n\u00edvel constante<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265189,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/475313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua pot\u00e1vel, como \u00e9 definida a liga\u00e7\u00e3o, permanente ou eventual, que torna poss\u00edvel a comunica\u00e7\u00e3o entre dois sistemas de abastecimento?","provas":[{"id":12521,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2011-fepese-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":475320,"hashId":"f5879d0fba4443d49ab7b591ccd9ceed","enunciado":"<p align=justify>Em instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua pot\u00e1vel, como\r\n\u00e9 definida a liga\u00e7\u00e3o, permanente ou eventual, que\r\ntorna poss\u00edvel a comunica\u00e7\u00e3o entre dois sistemas de\r\nabastecimento?<\/p>","resposta":1710099,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interconex\u00e3o","id":1710099,"corpo":"<p align=justify>Interconex\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Limitador de vaz\u00e3o","id":1710100,"corpo":"<p align=justify>Limitador de vaz\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extravasor","id":1710101,"corpo":"<p align=justify>Extravasor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barrilete","id":1710102,"corpo":"<p align=justify>Barrilete<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ramal","id":1710103,"corpo":"<p align=justify>Ramal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265190,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/475320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Tabela de Composi\u00e7\u00e3o de Pre\u00e7os para Or\u00e7amento, como \u00e9 denominado o custo formado pelo levantamento do custo dos materiais de constru\u00e7\u00e3o, equipamentos e m\u00e3o-de-obra diretamente utilizada na produ\u00e7\u00e3o de cada um dos servi\u00e7os de uma constru\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":12521,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2011-fepese-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":475325,"hashId":"97c37145030280240f30eac752966cb2","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Tabela de Composi\u00e7\u00e3o de Pre\u00e7os para\r\nOr\u00e7amento, como \u00e9 denominado o custo formado pelo\r\nlevantamento do custo dos materiais de constru\u00e7\u00e3o,\r\nequipamentos e m\u00e3o-de-obra diretamente utilizada na\r\nprodu\u00e7\u00e3o de cada um dos servi\u00e7os de uma constru\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":1710125,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Benef\u00edcio","id":1710124,"corpo":"<p align=justify>Benef\u00edcio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custo direto","id":1710125,"corpo":"<p align=justify>Custo direto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custo nominal","id":1710126,"corpo":"<p align=justify>Custo nominal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Margem t\u00e9cnica","id":1710127,"corpo":"<p align=justify>Margem t\u00e9cnica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Margem comercial","id":1710128,"corpo":"<p align=justify>Margem comercial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265190,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/475325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como s\u00e3o conhecidas as manchas esbranqui\u00e7adas que aparecem na superf\u00edcie pintada, devido \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da tinta sobre reboco \u00famido?","provas":[{"id":12521,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2011-fepese-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":475328,"hashId":"f20b3253b4ce1e44b6b283918bbfa2a6","enunciado":"<p align=justify>Como s\u00e3o conhecidas as manchas esbranqui\u00e7adas\r\nque aparecem na superf\u00edcie pintada, devido \u00e0\r\naplica\u00e7\u00e3o da tinta sobre reboco \u00famido?<\/p>","resposta":1710140,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gelividade","id":1710139,"corpo":"<p align=justify>Gelividade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efloresc\u00eancia","id":1710140,"corpo":"<p align=justify>Efloresc\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Saponifica\u00e7\u00e3o","id":1710141,"corpo":"<p align=justify>Saponifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desagregamento","id":1710142,"corpo":"<p align=justify>Desagregamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deforma\u00e7\u00e3o","id":1710143,"corpo":"<p align=justify>Deforma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265190,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/475328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a codifica\u00e7\u00e3o utilizada no referido mapa, v\u00edrus, fungos e bact\u00e9rias s\u00e3o identificados com a cor verde.","provas":[{"id":11279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430749,"hashId":"9e37780fc73a40111a6084ce65676349","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a codifica\u00e7\u00e3o utilizada no referido mapa, v\u00edrus,\r\nfungos e bact\u00e9rias s\u00e3o identificados com a cor verde.<\/p>","resposta":1532646,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1532645,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1532646,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mapa de riscos, surgido na It\u00e1lia, chegou ao Brasil na d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo passado, tornando-se obrigat\u00f3rio nas empresas por meio da Portaria n.\u00ba 5\/1992 do Departamento Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalhador. Acerca desse mapa, julgue os itens a seguir.","id":250156,"enunciado":"<p align=justify>O mapa de riscos, surgido na It\u00e1lia, chegou ao Brasil na d\u00e9cada de\r\n70 do s\u00e9culo passado, tornando-se obrigat\u00f3rio nas empresas por\r\nmeio da Portaria n.\u00ba 5\/1992 do Departamento Nacional de\r\nSeguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalhador. Acerca desse mapa, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"MAPA de risco","oab":false,"nome":"MAPA de risco","pai":405813,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428183,"slug":"enfermagem-mapa-de-risco"}],"slug":"enfermagem\/430749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de riscos biol\u00f3gicos, s\u00e3o id\u00eanticos os percentuais de insalubridade verificados em trabalho realizado no regime celetista e no estatut\u00e1rio.","provas":[{"id":11279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430751,"hashId":"46824b6d8003cc2413aae45c0239b8a3","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de riscos biol\u00f3gicos, s\u00e3o id\u00eanticos os\r\npercentuais de insalubridade verificados em trabalho realizado\r\nno regime celetista e no estatut\u00e1rio.<\/p>","resposta":1532650,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1532649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1532650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por meio da implementa\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento de padr\u00f5es de higiene e seguran\u00e7a do trabalho, \u00e9 poss\u00edvel evitar, nos locais de trabalho, acidentes e doen\u00e7as ocupacionais, buscando-se, assim, garantir a sa\u00fade e a seguran\u00e7a dos trabalhadores e, consequentemente, aumentar a produtividade. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":250157,"enunciado":"<p align=justify>Por meio da implementa\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento de padr\u00f5es de\r\nhigiene e seguran\u00e7a do trabalho, \u00e9 poss\u00edvel evitar, nos locais de\r\ntrabalho, acidentes e doen\u00e7as ocupacionais, buscando-se, assim,\r\ngarantir a sa\u00fade e a seguran\u00e7a dos trabalhadores e,\r\nconsequentemente, aumentar a produtividade. A respeito desse\r\nassunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"MAPA de risco","oab":false,"nome":"MAPA de risco","pai":405813,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428183,"slug":"enfermagem-mapa-de-risco"}],"slug":"enfermagem\/430751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o de responsabilidade do empregador tanto a higieniza\u00e7\u00e3o quanto a manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos EPIs.","provas":[{"id":11279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430754,"hashId":"27dd814d37509f8947f90b71e07e5d2b","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o de responsabilidade do empregador tanto a higieniza\u00e7\u00e3o\r\nquanto a manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos EPIs.<\/p>","resposta":1532655,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1532655,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1532656,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI), julgue os itens seguintes.","id":250158,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI), julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/430754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vacina contra difteria, t\u00e9tano e coqueluche \u00e9 conhecida tamb\u00e9m como tr\u00edplice viral.","provas":[{"id":11279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430763,"hashId":"bc89f98a657d93518994917853ef3b0e","enunciado":"<p align=justify>A vacina contra difteria, t\u00e9tano e coqueluche \u00e9 conhecida\r\ntamb\u00e9m como tr\u00edplice viral.<\/p>","resposta":1532674,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1532673,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1532674,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Criado em 1973, no Brasil, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 refer\u00eancia mundial, n\u00e3o s\u00f3 por ter contribu\u00eddo para programas de imuniza\u00e7\u00e3o desenvolvidos em outros pa\u00edses, mas tamb\u00e9m pelos resultados e avan\u00e7os not\u00e1veis no controle e erradica\u00e7\u00e3o, no pa\u00eds, de doen\u00e7as imunopreven\u00edveis. Com refer\u00eancia a esse programa, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":250160,"enunciado":"<p align=justify>Criado em 1973, no Brasil, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nrefer\u00eancia mundial, n\u00e3o s\u00f3 por ter contribu\u00eddo para programas de\r\nimuniza\u00e7\u00e3o desenvolvidos em outros pa\u00edses, mas tamb\u00e9m pelos\r\nresultados e avan\u00e7os not\u00e1veis no controle e erradica\u00e7\u00e3o, no pa\u00eds, de\r\ndoen\u00e7as imunopreven\u00edveis. Com refer\u00eancia a esse programa, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/430763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Doen\u00e7a do trabalho \u00e9 aquela adquirida ou desencadeada em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es especiais em que o trabalho \u00e9 realizado e com ele se relacione diretamente.","provas":[{"id":11279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430784,"hashId":"634be2c54bc2f84c9f8e5fc1c0c114a6","enunciado":"<p align=justify>Doen\u00e7a do trabalho \u00e9 aquela adquirida ou desencadeada em\r\nfun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es especiais em que o trabalho \u00e9 realizado e\r\ncom ele se relacione diretamente.<\/p>","resposta":1532715,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1532715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1532716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de acidente do trabalho e doen\u00e7as profissionais, julgue os itens a seguir.","id":250167,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de acidente do trabalho e doen\u00e7as profissionais, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405811,"slug":"enfermagem-doencas-relacionadas-ao-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/430784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estabelecimentos que possuam de 2.001 a 3.500 empregados dever\u00e3o ter um t\u00e9cnico em seguran\u00e7a do trabalho, um engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho, um auxiliar de enfermagem do trabalho, um enfermeiro do trabalho e um m\u00e9dico do trabalho.","provas":[{"id":11279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430789,"hashId":"8435882998e2c51444fb7275c97dae68","enunciado":"<p align=justify>Os estabelecimentos que possuam de 2.001 a 3.500\r\nempregados dever\u00e3o ter um t\u00e9cnico em seguran\u00e7a do trabalho,\r\num engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho, um auxiliar de\r\nenfermagem do trabalho, um enfermeiro do trabalho e um\r\nm\u00e9dico do trabalho.<\/p>","resposta":1532726,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1532725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1532726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a e medicina do trabalho e \u00e0s normas regulamentadoras pertinentes, julgue os itens subsequentes.","id":250168,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a e medicina do trabalho e \u00e0s normas\r\nregulamentadoras pertinentes, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Normas regulamentadoras","oab":false,"nome":"Normas regulamentadoras","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405848,"slug":"enfermagem-normas-regulamentadoras"}],"slug":"enfermagem\/430789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exame m\u00e9dico admissional do empregado \u00e9 obrigat\u00f3rio e, na impossibilidade de ser providenciado pelo empregador, ser\u00e1 responsabilidade do empregado.","provas":[{"id":11279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430790,"hashId":"31955ea76c3124423d78e23b689d0859","enunciado":"<p align=justify>O exame m\u00e9dico admissional do empregado \u00e9 obrigat\u00f3rio e, na\r\nimpossibilidade de ser providenciado pelo empregador, ser\u00e1\r\nresponsabilidade do empregado.<\/p>","resposta":1532728,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1532727,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1532728,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a e medicina do trabalho e \u00e0s normas regulamentadoras pertinentes, julgue os itens subsequentes.","id":250168,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a e medicina do trabalho e \u00e0s normas\r\nregulamentadoras pertinentes, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/430790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Acidentes que ocorrem pelo descuido do trabalhador podem ser condicionados por determinantes como cansa\u00e7o por cumprimento de horas extras, horas de sono insuficientes, alimenta\u00e7\u00e3o e transporte deficientes, m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho. Tais determinantes devem ser apontados pelo profissional de sa\u00fade como situa\u00e7\u00f5es de risco para o trabalhador.","provas":[{"id":11279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430799,"hashId":"cf3587712605aeeeafd16b933e632a1e","enunciado":"<p align=justify>Acidentes que ocorrem pelo descuido do trabalhador podem\r\nser condicionados por determinantes como cansa\u00e7o por\r\ncumprimento de horas extras, horas de sono insuficientes,\r\nalimenta\u00e7\u00e3o e transporte deficientes, m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de vida e\r\nde trabalho. Tais determinantes devem ser apontados pelo\r\nprofissional de sa\u00fade como situa\u00e7\u00f5es de risco para o\r\ntrabalhador.<\/p>","resposta":1532745,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1532745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1532746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os aspectos \u00e9ticos e legais do exerc\u00edcio da enfermagem bem como compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es da equipe de enfermagem do trabalho, julgue os seguintes itens.","id":250170,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os aspectos \u00e9ticos e legais do exerc\u00edcio da\r\nenfermagem bem como compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es da equipe de\r\nenfermagem do trabalho, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/430799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O profissional de enfermagem tem como responsabilidade e dever proteger a pessoa, a fam\u00edlia e a coletividade contra danos decorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia por parte de qualquer membro da equipe de sa\u00fade.","provas":[{"id":11279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430800,"hashId":"ab2c61f609f252edcb3a9bab22546d3b","enunciado":"<p align=justify>O profissional de enfermagem tem como responsabilidade e\r\ndever proteger a pessoa, a fam\u00edlia e a coletividade contra danos\r\ndecorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia por parte\r\nde qualquer membro da equipe de sa\u00fade.<\/p>","resposta":1532747,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1532747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1532748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os aspectos \u00e9ticos e legais do exerc\u00edcio da enfermagem bem como compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es da equipe de enfermagem do trabalho, julgue os seguintes itens.","id":250170,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os aspectos \u00e9ticos e legais do exerc\u00edcio da\r\nenfermagem bem como compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es da equipe de\r\nenfermagem do trabalho, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica"}],"slug":"enfermagem\/430800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento, a execu\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade do trabalhador por parte da equipe de enfermagem devem ser conduzidos em conson\u00e2ncia com o processo de enfermagem, que apresenta como etapas: a coleta de dados, o diagn\u00f3stico de enfermagem e a implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.","provas":[{"id":11279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430801,"hashId":"288e5dbde766d6febb517503a9c863fd","enunciado":"<p align=justify>O planejamento, a execu\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade\r\ndo trabalhador por parte da equipe de enfermagem devem ser\r\nconduzidos em conson\u00e2ncia com o processo de enfermagem,\r\nque apresenta como etapas: a coleta de dados, o diagn\u00f3stico de\r\nenfermagem e a implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de\r\nenfermagem.<\/p>","resposta":1532749,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1532749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1532750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das pr\u00e1ticas de enfermagem em sa\u00fade do trabalhador, julgue os itens subsequentes.","id":250171,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das pr\u00e1ticas de enfermagem em sa\u00fade do trabalhador, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/430801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O auxiliar de enfermagem do trabalho deve atuar, sob a supervis\u00e3o do enfermeiro, no atendimento a trabalhadores acidentados em decorr\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o de sua atividade profissional, para propiciar-lhes a presta\u00e7\u00e3o imediata dos primeiros socorros no local.","provas":[{"id":11279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430804,"hashId":"435148c21286e9e0e634aae39ac5f5b6","enunciado":"<p align=justify>O auxiliar de enfermagem do trabalho deve atuar, sob a\r\nsupervis\u00e3o do enfermeiro, no atendimento a trabalhadores\r\nacidentados em decorr\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o de sua atividade\r\nprofissional, para propiciar-lhes a presta\u00e7\u00e3o imediata dos\r\nprimeiros socorros no local.<\/p>","resposta":1532755,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1532755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1532756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das pr\u00e1ticas de enfermagem em sa\u00fade do trabalhador, julgue os itens subsequentes.","id":250171,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das pr\u00e1ticas de enfermagem em sa\u00fade do trabalhador, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/430804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cadeia de sobreviv\u00eancia para o atendimento cardiovascular de emerg\u00eancia requer a\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e eficazes para: o reconhecimento imediato da parada cardiorrespirat\u00f3ria, o acionamento do servi\u00e7o de emerg\u00eancia\/urg\u00eancia e a execu\u00e7\u00e3o de manobras de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar precoce, com \u00eanfase nas compress\u00f5es tor\u00e1cicas, na r\u00e1pida desfibrila\u00e7\u00e3o e no suporte avan\u00e7ado de vida.","provas":[{"id":11279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430808,"hashId":"259bfc8163d8dc8080390c9f821bd1d2","enunciado":"<p align=justify>A cadeia de sobreviv\u00eancia para o atendimento cardiovascular\r\nde emerg\u00eancia requer a\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e eficazes para: o\r\nreconhecimento imediato da parada cardiorrespirat\u00f3ria, o\r\nacionamento do servi\u00e7o de emerg\u00eancia\/urg\u00eancia e a execu\u00e7\u00e3o\r\nde manobras de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar precoce, com\r\n\u00eanfase nas compress\u00f5es tor\u00e1cicas, na r\u00e1pida desfibrila\u00e7\u00e3o e no\r\nsuporte avan\u00e7ado de vida.<\/p>","resposta":1532763,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1532763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1532764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 111 a 115, referentes aos procedimentos de enfermagem nos diferentes processos de atendimento ao trabalhador em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.","id":250172,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 111 a 115, referentes aos procedimentos de\r\nenfermagem nos diferentes processos de atendimento ao trabalhador\r\nem situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/430808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo com os poss\u00edveis efeitos adversos de torniquetes e com a dificuldade de sua correta aplica\u00e7\u00e3o, seu uso para controlar hemorragias das extremidades ainda \u00e9 considerado de primeira escolha.","provas":[{"id":11279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430810,"hashId":"c4def3321c0667b4e85b8f79e67d05e3","enunciado":"<p align=justify>Mesmo com os poss\u00edveis efeitos adversos de torniquetes e com\r\na dificuldade de sua correta aplica\u00e7\u00e3o, seu uso para controlar\r\nhemorragias das extremidades ainda \u00e9 considerado de primeira\r\nescolha.<\/p>","resposta":1532768,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1532767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1532768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 111 a 115, referentes aos procedimentos de enfermagem nos diferentes processos de atendimento ao trabalhador em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.","id":250172,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 111 a 115, referentes aos procedimentos de\r\nenfermagem nos diferentes processos de atendimento ao trabalhador\r\nem situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/430810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A empresa \u00e9 obrigada a fornecer aos empregados EPI adequado ao risco e em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento, sempre que as medidas de ordem geral n\u00e3o ofere\u00e7am completa prote\u00e7\u00e3o contra os riscos de acidentes e danos \u00e0 sa\u00fade dos empregados.","provas":[{"id":11279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430813,"hashId":"f2a1f57b9332348139440ccfc3dfd14f","enunciado":"<p align=justify>A empresa \u00e9 obrigada a fornecer aos empregados EPI\r\nadequado ao risco e em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e\r\nfuncionamento, sempre que as medidas de ordem geral n\u00e3o\r\nofere\u00e7am completa prote\u00e7\u00e3o contra os riscos de acidentes e\r\ndanos \u00e0 sa\u00fade dos empregados.<\/p>","resposta":1532773,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1532773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1532774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da norma regulamentadora que trata dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPIs), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":250173,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da norma regulamentadora que trata dos equipamentos\r\nde prote\u00e7\u00e3o individual (EPIs), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","oab":false,"nome":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428355,"slug":"enfermagem-equipamento-de-protecao-individual"}],"slug":"enfermagem\/430813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A anemia relacionada a hipotireoidismo \u00e9, usualmente, macroc\u00edtica, mas pode, tamb\u00e9m, com menos frequ\u00eancia, ser normo ou microc\u00edstica.","provas":[{"id":11143,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-geriatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":422603,"hashId":"80e41f097424ba9586a69ee9a324ef79","enunciado":"<p align=justify>A anemia relacionada a hipotireoidismo \u00e9, usualmente,\r\nmacroc\u00edtica, mas pode, tamb\u00e9m, com menos frequ\u00eancia, ser\r\nnormo ou microc\u00edstica.<\/p>","resposta":1511140,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o hipotireoidismo \u00e9 uma patologia muito prevalente em idosos, atingindo at\u00e9 15% das mulheres ap\u00f3s os 65 anos, julgue os itens que se seguem.","id":247213,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o hipotireoidismo \u00e9 uma patologia muito\r\nprevalente em idosos, atingindo at\u00e9 15% das mulheres ap\u00f3s os\r\n65 anos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/422603","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O geriatra, ao notar opacifica\u00e7\u00e3o do cristalino em consulta de rotina, dever\u00e1 suspeitar de catarata e sugerir tratamento especializado, pois essa doen\u00e7a interfere sobremaneira na cogni\u00e7\u00e3o e, principalmente, nas atividades de vida di\u00e1ria.","provas":[{"id":11143,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-geriatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":422625,"hashId":"81063201f4f51155fb52f58e10db3f42","enunciado":"<p align=justify>O geriatra, ao notar opacifica\u00e7\u00e3o do cristalino em consulta de\r\nrotina, dever\u00e1 suspeitar de catarata e sugerir tratamento\r\nespecializado, pois essa doen\u00e7a interfere sobremaneira na\r\ncogni\u00e7\u00e3o e, principalmente, nas atividades de vida di\u00e1ria.<\/p>","resposta":1511183,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o envelhecimento acarreta significativo impacto nos \u00f3rg\u00e3os sensoriais, notadamente na vis\u00e3o e na audi\u00e7\u00e3o, e que doen\u00e7as nesses \u00f3rg\u00e3os s\u00e3o bastante frequentes em idosos, julgue os itens que se seguem.","id":247221,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o envelhecimento acarreta significativo impacto\r\nnos \u00f3rg\u00e3os sensoriais, notadamente na vis\u00e3o e na audi\u00e7\u00e3o, e que\r\ndoen\u00e7as nesses \u00f3rg\u00e3os s\u00e3o bastante frequentes em idosos, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/422625","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para essa situa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 evid\u00eancia cient\u00edfica do benef\u00edcio do extrato de Ginkgo biloba, embora haja risco elevado de discrasias sangu\u00edneas.","provas":[{"id":11143,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-geriatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":422626,"hashId":"523b8c5fc888c43a0c9a8881305a1994","enunciado":"<p align=justify>Para essa situa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 evid\u00eancia cient\u00edfica do benef\u00edcio do\r\nextrato de Ginkgo biloba, embora haja risco elevado de\r\ndiscrasias sangu\u00edneas.<\/p>","resposta":1511186,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que uma mulher de 72 anos de idade apresente queixa de tontura ao deitar-se e virar-se na cama, bem como ao colocar roupas no varal para secar, e que, ap\u00f3s submet\u00ea-la a exames, constate-se que a manobra de Dix-Hallpike \u00e9 positiva, julgue os itens seguintes.","id":247222,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que uma mulher de 72 anos de idade apresente\r\nqueixa de tontura ao deitar-se e virar-se na cama, bem como ao\r\ncolocar roupas no varal para secar, e que, ap\u00f3s submet\u00ea-la a\r\nexames, constate-se que a manobra de Dix-Hallpike \u00e9 positiva,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/422626","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A troponina T \u00e9 bastante espec\u00edfica para o infarto agudo do mioc\u00e1rdio, mas pode estar reduzida na insufici\u00eancia renal grave.","provas":[{"id":11143,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-geriatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":422632,"hashId":"80f032f1629e89dde8c34100cc061bcf","enunciado":"<p align=justify>A troponina T \u00e9 bastante espec\u00edfica para o infarto agudo do\r\nmioc\u00e1rdio, mas pode estar reduzida na insufici\u00eancia\r\nrenal grave.<\/p>","resposta":1511198,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 78 anos de idade, fumante inveterado, portador de estenose a\u00f3rtica grave e de hipotireoidismo tratado com levotiroxina 100 mcg\/dia, deu entrada ao pronto-socorro com quadro de confus\u00e3o mental aguda, taquicardia e temperatura axilar de 37 \u00baC. Em seu exame f\u00edsico foram constatados ritmo card\u00edaco irregular e press\u00e3o arterial de 90 mmHg \u00d7 50 mmHg. Com refer\u00eancia ao caso cl\u00ednico acima, e considerando as principais emerg\u00eancias de pacientes idosos, julgue os itens a seguir.","id":247224,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de 78 anos de idade, fumante inveterado, portador de estenose a\u00f3rtica grave e de hipotireoidismo tratado com levotiroxina 100 mcg\/dia, deu entrada ao pronto-socorro com quadro de confus\u00e3o mental aguda, taquicardia e temperatura axilar de 37 \u00baC. Em seu exame f\u00edsico foram constatados ritmo card\u00edaco irregular e press\u00e3o arterial de 90 mmHg \u00d7 50 mmHg. <\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao caso cl\u00ednico acima, e considerando as principais emerg\u00eancias de pacientes idosos, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/422632","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso apresentado, como h\u00e1 a possibilidade de embolia pulmonar, a dosagem sangu\u00ednea elevada de D-d\u00edmero teria alta especificidade e alto valor preditivo positivo para o diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":11143,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-geriatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":422633,"hashId":"cf4573b71de9dea998f658be45a401bd","enunciado":"<p align=justify>No caso apresentado, como h\u00e1 a possibilidade de embolia\r\npulmonar, a dosagem sangu\u00ednea elevada de D-d\u00edmero teria alta\r\nespecificidade e alto valor preditivo positivo para o\r\ndiagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":1511200,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 78 anos de idade, fumante inveterado, portador de estenose a\u00f3rtica grave e de hipotireoidismo tratado com levotiroxina 100 mcg\/dia, deu entrada ao pronto-socorro com quadro de confus\u00e3o mental aguda, taquicardia e temperatura axilar de 37 \u00baC. Em seu exame f\u00edsico foram constatados ritmo card\u00edaco irregular e press\u00e3o arterial de 90 mmHg \u00d7 50 mmHg. Com refer\u00eancia ao caso cl\u00ednico acima, e considerando as principais emerg\u00eancias de pacientes idosos, julgue os itens a seguir.","id":247224,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de 78 anos de idade, fumante inveterado, portador de estenose a\u00f3rtica grave e de hipotireoidismo tratado com levotiroxina 100 mcg\/dia, deu entrada ao pronto-socorro com quadro de confus\u00e3o mental aguda, taquicardia e temperatura axilar de 37 \u00baC. Em seu exame f\u00edsico foram constatados ritmo card\u00edaco irregular e press\u00e3o arterial de 90 mmHg \u00d7 50 mmHg. <\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao caso cl\u00ednico acima, e considerando as principais emerg\u00eancias de pacientes idosos, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/422633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vez que o paciente \u00e9 m\u00e9dico e o geriatra trabalha tamb\u00e9m em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de sa\u00fade, este poder\u00e1 utilizar formul\u00e1rios dessa institui\u00e7\u00e3o para prescrever ou solicitar exames.","provas":[{"id":11143,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-geriatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":422636,"hashId":"1f62968c1abe7cbf269473bbf02b6d45","enunciado":"<p align=justify>Uma vez que o paciente \u00e9 m\u00e9dico e o geriatra trabalha tamb\u00e9m\r\nem institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de sa\u00fade, este poder\u00e1 utilizar\r\nformul\u00e1rios dessa institui\u00e7\u00e3o para prescrever ou solicitar\r\nexames.<\/p>","resposta":1511206,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511205,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511206,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um geriatra da rede p\u00fablica de sa\u00fade acompanha, h\u00e1 mais de dez anos, em sua cl\u00ednica privada, um colega de profiss\u00e3o de 85 anos de idade. O paciente est\u00e1 em fase avan\u00e7ada de dem\u00eancia e insufici\u00eancia renal grave. Julgue os itens subsequentes, considerando a situa\u00e7\u00e3o acima descrita e tomando por base os preceitos \u00e9ticos da conduta m\u00e9dica.","id":247225,"enunciado":"<P align=justify>Um geriatra da rede p\u00fablica de sa\u00fade acompanha, h\u00e1 mais de dez anos, em sua cl\u00ednica privada, um colega de profiss\u00e3o de 85 anos de idade. O paciente est\u00e1 em fase avan\u00e7ada de dem\u00eancia e insufici\u00eancia renal grave. <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subsequentes, considerando a situa\u00e7\u00e3o acima descrita e tomando por base os preceitos \u00e9ticos da conduta m\u00e9dica.<\/P>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/422636","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Encefalopatia hep\u00e1tica \u00e9 um quadro neuropsiqui\u00e1trico caracterizado por altera\u00e7\u00f5es comportamentais, invers\u00e3o do ritmo do sono, tremores, falta de coordena\u00e7\u00e3o motora, comportamento bizarro e convuls\u00f5es, podendo chegar ao coma.","provas":[{"id":11144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":422666,"hashId":"3406e467bc67cb916bc5114689f08c82","enunciado":"<p align=justify>Encefalopatia hep\u00e1tica \u00e9 um quadro neuropsiqui\u00e1trico\r\ncaracterizado por altera\u00e7\u00f5es comportamentais, invers\u00e3o do\r\nritmo do sono, tremores, falta de coordena\u00e7\u00e3o motora,\r\ncomportamento bizarro e convuls\u00f5es, podendo chegar ao\r\ncoma.<\/p>","resposta":1511265,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511265,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511266,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da cirrose hep\u00e1tica \u2014 doen\u00e7a cr\u00f4nica caracterizada pela substitui\u00e7\u00e3o do tecido hep\u00e1tico normal por fibrose difusa, provocando altera\u00e7\u00e3o na estrutura e nas fun\u00e7\u00f5es do f\u00edgado \u2014, julgue os itens subsecutivos.","id":247233,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da cirrose hep\u00e1tica \u2014 doen\u00e7a cr\u00f4nica caracterizada pela\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o do tecido hep\u00e1tico normal por fibrose difusa,\r\nprovocando altera\u00e7\u00e3o na estrutura e nas fun\u00e7\u00f5es do f\u00edgado \u2014,\r\njulgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cirrose","oab":false,"nome":"Cirrose","pai":428408,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428416,"slug":"enfermagem-cirrose"}],"slug":"enfermagem\/422666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470607,"hashId":"6db83d01e9f4efcaf3952ac2c6f23074","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12323\/a2.gif><\/p>","resposta":1687012,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,25","id":1687009,"corpo":"<p align=justify>2,25<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,5","id":1687010,"corpo":"<p align=justify>4,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,75","id":1687011,"corpo":"<p align=justify>4,75<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,5","id":1687012,"corpo":"<p align=justify>5,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7,75","id":1687013,"corpo":"<p align=justify>7,75<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264195,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A moderna automa\u00e7\u00e3o industrial utiliza amplamente Controladores L\u00f3gico Program\u00e1veis (CLP) em suas linhas de produ\u00e7\u00f5es. Sobre as caracter\u00edsticas b\u00e1sicas dos CLP, afirma-se que","provas":[{"id":12323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470611,"hashId":"c9df3c90d273c9ec2ffc153eb608b93e","enunciado":"<p align=justify>A moderna automa\u00e7\u00e3o industrial utiliza amplamente Controladores\r\nL\u00f3gico Program\u00e1veis (CLP) em suas linhas de\r\nprodu\u00e7\u00f5es. Sobre as caracter\u00edsticas b\u00e1sicas dos CLP,\r\nafirma-se que<\/p>","resposta":1687032,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazem apenas a transmiss\u00e3o de dados j\u00e1 previamente processados, n\u00e3o processando instru\u00e7\u00f5es.","id":1687029,"corpo":"<p align=justify>fazem apenas a transmiss\u00e3o de dados j\u00e1 previamente\r\nprocessados, n\u00e3o processando instru\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o projetados para operar em ambientes controlados, livres de quaisquer interfer\u00eancia.","id":1687030,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o projetados para operar em ambientes controlados,\r\nlivres de quaisquer interfer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o programados usando as linguagens Fortran, C ou C++.","id":1687031,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o programados usando as linguagens Fortran, C\r\nou C++.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"executam rotinas c\u00edclicas de opera\u00e7\u00e3o durante o funcionamento.","id":1687032,"corpo":"<p align=justify>executam rotinas c\u00edclicas de opera\u00e7\u00e3o durante o funcionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possuem, como princ\u00edpio fundamental, o fornecimento de sinais el\u00e9tricos aos sensores que monitoram as sa\u00eddas de outras m\u00e1quinas.","id":1687033,"corpo":"<p align=justify>possuem, como princ\u00edpio fundamental, o fornecimento\r\nde sinais el\u00e9tricos aos sensores que monitoram as\r\nsa\u00eddas de outras m\u00e1quinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264195,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","oab":false,"nome":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399032,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dispositivos-de-logica-programavel-pld"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470619,"hashId":"5bb0db3eb2006fdede9eb42412573240","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12323\/35.gif><\/p>","resposta":1687070,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":1687069,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7","id":1687070,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8","id":1687071,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9","id":1687072,"corpo":"<p align=justify>9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12","id":1687073,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264195,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra Booleana","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Booleana","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399040,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-algebra-booleana"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Modbus \u00e9 um protocolo de comunica\u00e7\u00e3o de dados utilizado em sistemas de automa\u00e7\u00e3o industrial, que opera na camada 7 do modelo OSI, fornecendo comunica\u00e7\u00e3o cliente\/ servidor entre dispositivos conectados em diferentes tipos de redes. O modo de transmiss\u00e3o define o conte\u00fado de bit da mensagem a ser transmitida na rede e como a informa\u00e7\u00e3o da mensagem ser\u00e1 empacotada na mensagem e descompactada. O padr\u00e3o Modbus emprega dois modos de transmiss\u00e3o. No primeiro, a cada byte de caracter em uma mensagem s\u00e3o enviados dois caracteres sem gera\u00e7\u00e3o de erros; e no segundo, cada mensagem de 8 bits cont\u00e9m dois caracteres hexadecimais de 4 bits. Esses modos s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":12323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470621,"hashId":"ceb83c37108715d377dc6b7f8e5554f6","enunciado":"<p align=justify>Modbus \u00e9 um protocolo de comunica\u00e7\u00e3o de dados utilizado\r\nem sistemas de automa\u00e7\u00e3o industrial, que opera na\r\ncamada 7 do modelo OSI, fornecendo comunica\u00e7\u00e3o cliente\/\r\nservidor entre dispositivos conectados em diferentes\r\ntipos de redes. O modo de transmiss\u00e3o define o conte\u00fado\r\nde bit da mensagem a ser transmitida na rede e como a\r\ninforma\u00e7\u00e3o da mensagem ser\u00e1 empacotada na mensagem\r\ne descompactada. O padr\u00e3o Modbus emprega dois\r\nmodos de transmiss\u00e3o. No primeiro, a cada byte de caracter\r\nem uma mensagem s\u00e3o enviados dois caracteres sem\r\ngera\u00e7\u00e3o de erros; e no segundo, cada mensagem de 8\r\nbits cont\u00e9m dois caracteres hexadecimais de 4 bits. Esses\r\nmodos s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":1687079,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ASCII e Remote Terminal Unit (RTU).","id":1687079,"corpo":"<p align=justify>ASCII e Remote Terminal Unit (RTU).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ASCII e Remote Desktop Service (RDS).","id":1687080,"corpo":"<p align=justify>ASCII e Remote Desktop Service (RDS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HAMMING e Remote Terminal Unit (RTU).","id":1687081,"corpo":"<p align=justify>HAMMING e Remote Terminal Unit (RTU).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"EBCDIC e Remote Desktop Service (RDS).","id":1687082,"corpo":"<p align=justify>EBCDIC e Remote Desktop Service (RDS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"EBCDIC e Remote Terminal Unit (RTU).","id":1687083,"corpo":"<p align=justify>EBCDIC e Remote Terminal Unit (RTU).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264196,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470647,"hashId":"af2e4a95926a186ebd753e220cafa044","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/19.gif><\/p>","resposta":1687210,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2","id":1687209,"corpo":"<p align=justify>0,2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,5","id":1687210,"corpo":"<p align=justify>0,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,8","id":1687211,"corpo":"<p align=justify>0,8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,0","id":1687212,"corpo":"<p align=justify>1,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,5","id":1687213,"corpo":"<p align=justify>1,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264198,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470648,"hashId":"dcde9523bcdc6b656c5805c15c74b110","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/20.gif><\/p>","resposta":1687214,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,7","id":1687214,"corpo":"<p align=justify>4,7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,0","id":1687215,"corpo":"<p align=justify>4,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,3","id":1687216,"corpo":"<p align=justify>3,3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,3","id":1687217,"corpo":"<p align=justify>2,3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,9","id":1687218,"corpo":"<p align=justify>0,9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264198,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470651,"hashId":"e8d14cff1a3048d39fb9a091513e0b96","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/23.gif><\/p>","resposta":1687229,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1687229,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/24.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1687230,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/25.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1687231,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/26.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1687232,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/28.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1687233,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/29.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264198,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470654,"hashId":"71944489357f384df15fff60756ee976","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/37.gif><\/p>","resposta":1687248,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1687244,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/38.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1687245,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/39.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1687246,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/40.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1687247,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/41.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1687248,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/42.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264198,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos Combinat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Circuitos Combinat\u00f3rios","pai":399045,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399203,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-combinatorios"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470657,"hashId":"11665d47568298000284afb8e8bde248","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/50.gif><\/p>","resposta":1687262,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D1 e D3","id":1687259,"corpo":"<P align=justify>D<SUB>1<\/SUB> e D<SUB>3<\/SUB><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D2 e D4","id":1687260,"corpo":"<P align=justify>D<SUB>2<\/SUB> e D<SUB>4<\/SUB><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D1, D2 e D4","id":1687261,"corpo":"<P align=justify>D<SUB>1<\/SUB>, D<SUB>2<\/SUB> e D<SUB>4<\/SUB><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D2, D3 e D4","id":1687262,"corpo":"<P align=justify>D<SUB>2<\/SUB>, D<SUB>3<\/SUB> e D<SUB>4<\/SUB><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D1, D2, D3 e D4","id":1687263,"corpo":"<P align=justify>D<SUB>1<\/SUB>, D<SUB>2<\/SUB>, D<SUB>3<\/SUB> e D<SUB>4<\/SUB><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264198,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Redes de computadores com acesso \u00e0 internet funcionam com base nos protocolos da arquitetura TCP\/IP. Servi\u00e7os e protocolos da camada de aplica\u00e7\u00e3o se comunicam com o TCP na camada de transporte por meio de portas conhecidas padronizadas. Assim, as portas 53 e 443 s\u00e3o utilizadas na comunica\u00e7\u00e3o com o TCP, respectivamente, pelos seguintes servi\u00e7o e protocolo, da camada de aplica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":12324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470663,"hashId":"91957af6cd08cda0137cd01d69634958","enunciado":"<p align=justify>Redes de computadores com acesso \u00e0 internet funcionam\r\ncom base nos protocolos da arquitetura TCP\/IP. Servi\u00e7os\r\ne protocolos da camada de aplica\u00e7\u00e3o se comunicam\r\ncom o TCP na camada de transporte por meio de portas\r\nconhecidas padronizadas.\r\nAssim, as portas 53 e 443 s\u00e3o utilizadas na comunica\u00e7\u00e3o\r\ncom o TCP, respectivamente, pelos seguintes servi\u00e7o e\r\nprotocolo, da camada de aplica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1687289,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DNS e HTTPS","id":1687289,"corpo":"<p align=justify>DNS e HTTPS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DNS e HTTP","id":1687290,"corpo":"<p align=justify>DNS e HTTP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DNS e POP3","id":1687291,"corpo":"<p align=justify>DNS e POP3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SSH e HTTP","id":1687292,"corpo":"<p align=justify>SSH e HTTP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SSH e HTTPS","id":1687293,"corpo":"<p align=justify>SSH e HTTPS<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264199,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado dispositivo de posicionamento de trole mec\u00e2nico tem um motor el\u00e9trico como atuador do sistema. Deseja-se substituir o motor por um cilindro pneum\u00e1tico. Sabe-se que a press\u00e3o de ar comprimido a ser utilizada \u00e9 de 6 kg\/cm2 e que o di\u00e2metro do cilindro dispon\u00edvel \u00e9 de 6,3 cm, que corresponde a uma \u00e1rea do \u00eambolo de 31,17 cm2. Qual o valor aproximado da for\u00e7a m\u00e1xima, em kilograma-for\u00e7a, que o cilindro desenvolver\u00e1?","provas":[{"id":12324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470671,"hashId":"ade25eb0b74a9caf908936501eeda214","enunciado":"<P align=justify>Um determinado dispositivo de posicionamento de trole mec\u00e2nico tem um motor el\u00e9trico como atuador do sistema. Deseja-se substituir o motor por um cilindro pneum\u00e1tico. Sabe-se que a press\u00e3o de ar comprimido a ser utilizada \u00e9 de 6 kg\/cm<SUP>2<\/SUP> e que o di\u00e2metro do cilindro dispon\u00edvel \u00e9 de 6,3 cm, que corresponde a uma \u00e1rea do \u00eambolo de 31,17 cm<SUP>2<\/SUP>. Qual o valor aproximado da for\u00e7a m\u00e1xima, em kilograma-for\u00e7a, que o cilindro desenvolver\u00e1?<\/P>","resposta":1687333,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,78","id":1687329,"corpo":"<p align=justify>1,78<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17,8","id":1687330,"corpo":"<p align=justify>17,8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18,7","id":1687331,"corpo":"<p align=justify>18,7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"178","id":1687332,"corpo":"<p align=justify>178<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"187","id":1687333,"corpo":"<p align=justify>187<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264200,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/470671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a simbologia definida na norma ISA 5.1, o diagrama que representa um sistema de controle de press\u00e3o em um duto de g\u00e1s, onde o controlador aciona uma v\u00e1lvula com atuador pneum\u00e1tico tipo pist\u00e3o, \u00e9","provas":[{"id":12324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470673,"hashId":"059e7bd5451120eefe5b00e0de44b849","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a simbologia definida na norma ISA 5.1, o\r\ndiagrama que representa um sistema de controle de press\u00e3o\r\nem um duto de g\u00e1s, onde o controlador aciona uma\r\nv\u00e1lvula com atuador pneum\u00e1tico tipo pist\u00e3o, \u00e9<\/p>","resposta":1687342,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1687339,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/59.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1687340,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/60.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1687341,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/61.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1687342,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/62.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1687343,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/63.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264200,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470675,"hashId":"55ce59eee92aa8b4bc34987d2c93a342","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12324\/64.gif><\/p>","resposta":1687351,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A=0, B=0, C=1 e D=1","id":1687349,"corpo":"<p align=justify>A=0, B=0, C=1 e D=1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A=0, B=1, C=1 e D=1","id":1687350,"corpo":"<p align=justify>A=0, B=1, C=1 e D=1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A=1, B=0, C=0 e D=0","id":1687351,"corpo":"<p align=justify>A=1, B=0, C=0 e D=0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A=1, B=1, C=0 e D=0","id":1687352,"corpo":"<p align=justify>A=1, B=1, C=0 e D=0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A=1, B=1, C=1 e D=1","id":1687353,"corpo":"<p align=justify>A=1, B=1, C=1 e D=1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264200,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Ladder","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o Ladder","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421005,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-programacao-ladder"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":7145}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os s\u00edmbolos utilizados na instrumenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o normatizados por meio da ISA S5.1. Segundo essa Norma, o s\u00edmbolo","provas":[{"id":12325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":7145},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470698,"hashId":"9bbadbb359f3fa1ca7b7ba618fc80a83","enunciado":"<p align=justify>Os s\u00edmbolos utilizados na instrumenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o normatizados\r\npor meio da ISA S5.1. Segundo essa Norma, o s\u00edmbolo<\/p>","resposta":1687465,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt; indica limite inferior.","id":1687464,"corpo":"<p align=justify>&lt; indica limite inferior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&gt; indica sele\u00e7\u00e3o de sinal alto.","id":1687465,"corpo":"<p align=justify>&gt; indica sele\u00e7\u00e3o de sinal alto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1687466,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12325\/75.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1687467,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12325\/76.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1687468,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12325\/77.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264201,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470698","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":7145}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":7145},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470699,"hashId":"46c3432084aba3a920a0d1db39f34f10","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12325\/78.gif><\/p>","resposta":1687472,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 um medidor de vaz\u00e3o tipo magn\u00e9tico.","id":1687469,"corpo":"<p align=justify>I \u00e9 um medidor de vaz\u00e3o tipo magn\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u00e9 um sensor tipo alvo.","id":1687470,"corpo":"<p align=justify>II \u00e9 um sensor tipo alvo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u00e9 um medidor de vaz\u00e3o tipo s\u00f4nico.","id":1687471,"corpo":"<p align=justify>II \u00e9 um medidor de vaz\u00e3o tipo s\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III \u00e9 um indicador de vaz\u00e3o de \u00e1rea vari\u00e1vel, tipo rot\u00e2metro.","id":1687472,"corpo":"<p align=justify>III \u00e9 um indicador de vaz\u00e3o de \u00e1rea vari\u00e1vel, tipo rot\u00e2metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV \u00e9 um indicador de vaz\u00e3o tipo placa de orif\u00edcio.","id":1687473,"corpo":"<p align=justify>IV \u00e9 um indicador de vaz\u00e3o tipo placa de orif\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264201,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470699","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":7145}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Equipamentos industriais utilizam redes de campo para se comunicarem com outros dispositivos e interfaces homem-m\u00e1quina. O padr\u00e3o Foundation Fieldbus (FF) \u00e9 uma rede de dados e controle. Sobre essa rede, analise as afirmativas a seguir. I - A Norma IEC 61158-2 determina que o meio f\u00edsico da rede FF H1 deve ser um par de fios tran\u00e7ados. II - A rede FF H1 utiliza uma taxa de transfer\u00eancia de 31.25 Kbps. III - A rede FF HSE utiliza o sinal de 4 a 20 mA como portadora. IV - A rede FF H1 \u00e9 um padr\u00e3o estat\u00edstico e n\u00e3o determin\u00edstico. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":12325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":7145},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470703,"hashId":"28a7894d11d3cbdd2a81a238cb6df93c","enunciado":"<P align=justify>Equipamentos industriais utilizam redes de campo para se comunicarem com outros dispositivos e interfaces homem-m\u00e1quina. O padr\u00e3o Foundation Fieldbus (FF) \u00e9 uma rede de dados e controle. Sobre essa rede, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I - A Norma IEC 61158-2 determina que o meio f\u00edsico da rede FF H1 deve ser um par de fios tran\u00e7ados. <\/P>\r\n<P align=justify>II - A rede FF H1 utiliza uma taxa de transfer\u00eancia de 31.25 Kbps. <\/P>\r\n<P align=justify>III - A rede FF HSE utiliza o sinal de 4 a 20 mA como portadora. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - A rede FF H1 \u00e9 um padr\u00e3o estat\u00edstico e n\u00e3o determin\u00edstico. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em<\/P>","resposta":1687489,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1687489,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1687490,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1687491,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1687492,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1687493,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264202,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":7145}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":7145},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470706,"hashId":"fade81a581dbb87e3a897b689e875bc7","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12325\/86.gif><\/p>","resposta":1687505,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1687504,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12325\/87.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1687505,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12325\/88.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1687506,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12325\/89.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1687507,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12325\/90.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1687508,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12325\/91.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264202,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":7145}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA):","provas":[{"id":12325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":7145},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470715,"hashId":"6f8b2f9e2ed1e7d739a91531cdbf2a6e","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o\r\nde Acidentes (CIPA):<\/p>","resposta":1687551,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar os riscos do processo de trabalho.","id":1687549,"corpo":"<p align=justify>identificar os riscos do processo de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verificar periodicamente os ambientes e condi\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":1687550,"corpo":"<p align=justify>verificar periodicamente os ambientes e condi\u00e7\u00f5es de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fiscalizar as atividades da Semana Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes promovida pelo empregador.","id":1687551,"corpo":"<p align=justify>fiscalizar as atividades da Semana Interna de Preven\u00e7\u00e3o\r\nde Acidentes promovida pelo empregador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"divulgar e promover o cumprimento das normas regulamentadoras.","id":1687552,"corpo":"<p align=justify>divulgar e promover o cumprimento das normas regulamentadoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participar de discuss\u00f5es para avaliar os impactos de altera\u00e7\u00f5es no ambiente e no processo de trabalho relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores.","id":1687553,"corpo":"<p align=justify>participar de discuss\u00f5es para avaliar os impactos de\r\naltera\u00e7\u00f5es no ambiente e no processo de trabalho relacionados\r\n\u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264203,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/470715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":7145}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois diodos de sil\u00edcio, um resistor de 2 k&#937; e uma bateria de 10 V est\u00e3o ligados em s\u00e9rie. Considerando a tens\u00e3o de polariza\u00e7\u00e3o dos diodos como 0,7 V, analise as afirmativas abaixo. I - A tens\u00e3o medida no resistor \u00e9 de 8,6 V. II - A tens\u00e3o medida no resistor \u00e9 de 10,0 V. III - A corrente medida no circuito \u00e9 de 4,3 mA. IV - A corrente medida no circuito \u00e9 de 5,0 mA. S\u00e3o corretas APENAS as afirmativas","provas":[{"id":12325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":7145},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470716,"hashId":"f5a7f4628b496be0893990bc9f09705c","enunciado":"<P align=justify>Dois diodos de sil\u00edcio, um resistor de 2 k&#937; e uma bateria de 10 V est\u00e3o ligados em s\u00e9rie. Considerando a tens\u00e3o de polariza\u00e7\u00e3o dos diodos como 0,7 V, analise as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I - A tens\u00e3o medida no resistor \u00e9 de 8,6 V. <\/P>\r\n<P align=justify>II - A tens\u00e3o medida no resistor \u00e9 de 10,0 V. <\/P>\r\n<P align=justify>III - A corrente medida no circuito \u00e9 de 4,3 mA. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - A corrente medida no circuito \u00e9 de 5,0 mA. <\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o corretas APENAS as afirmativas<\/P>","resposta":1687555,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1687554,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1687555,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1687556,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1687557,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1687558,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264203,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":7145}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":7145},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470718,"hashId":"24e2c2582f5b47119354bfd7bc27d70d","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12325\/111.gif><\/p>","resposta":1687567,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tens\u00e3o V0 \u00e9 6 V.","id":1687564,"corpo":"<P align=justify>a tens\u00e3o V<SUB>0<\/SUB> \u00e9 6 V.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o V0 \u00e9 9 V.","id":1687565,"corpo":"<p align=justify>a tens\u00e3o V<SUB>0<\/SUB> \u00e9 9 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as correntes I1 e I2 s\u00e3o, respectivamente, 5 A e 4 A.","id":1687566,"corpo":"<p align=justify>as correntes I<SUB>1<\/SUB> e I<SUB>2<\/SUB> s\u00e3o, respectivamente, 5 A e 4 A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as correntes I1 e I2 s\u00e3o, respectivamente, 3 A e 1,5 A.","id":1687567,"corpo":"<p align=justify>as correntes I<SUB>1<\/SUB> e I<SUB>2<\/SUB> s\u00e3o, respectivamente, 3 A e 1,5 A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as correntes I1 e I2 s\u00e3o, respectivamente, 4 A e 2 A.","id":1687568,"corpo":"<p align=justify>as correntes I<SUB>1<\/SUB> e I<SUB>2<\/SUB> s\u00e3o, respectivamente, 4 A e 2 A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264203,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da les\u00e3o na perna, assinale a alternativa que apresenta o medicamento a ser prescrito nesse caso.","provas":[{"id":11957,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-funiversa-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":470720,"hashId":"711fab6fe05e8f6722ba9097aa863f1f","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da les\u00e3o na perna, assinale a alternativa que apresenta o medicamento a ser prescrito nesse caso.<\/p>","resposta":1687577,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"penicilina benzatina","id":1687574,"corpo":"<p align=justify>penicilina benzatina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluconazol","id":1687575,"corpo":"<p align=justify>fluconazol<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anticoagulante","id":1687576,"corpo":"<p align=justify>anticoagulante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cefalosporina de primeira gera\u00e7\u00e3o","id":1687577,"corpo":"<p align=justify>cefalosporina de primeira gera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aciclovir","id":1687578,"corpo":"<p align=justify>aciclovir<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IV, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 39 a 42. Idoso de 85 anos de idade, diab\u00e9tico e hipertenso, \u00e9 consultado no ambulat\u00f3rio de geriatria, onde se nota les\u00e3o elevada em face lateral da perna de aproximadamente quinze cent\u00edmetros de di\u00e2metro, bem definida, vermelha, edemaciada, dolorosa, quente e com pequenas bolhas. H\u00e1 presen\u00e7a de dermatomicoses interpodatilares. Segundo informa\u00e7\u00f5es de familiares, est\u00e1 mais confuso nos \u00faltimos dois dias. Faz uso de enalapril 40 mg\/dia, metiformina 1 g\/dia, diosmina-hesperidina 900 mg\/dia e AAS 100 mg\/dia. Seus exames demonstram: hemograma com 11.000 leuc\u00f3citos, sem desvios; VHS = 42 mm\/h; glicemia 240 mg\/dL; creatinina sangu\u00ednea = 2,1 mg\/dL. Sua press\u00e3o arterial \u00e9 160 mmHg \u00d7 90 mmHg; e seu peso, de 62 kg.","id":262375,"enunciado":"<P align=justify>Texto IV, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 39 a 42. <\/P>\r\n<P align=justify>Idoso de 85 anos de idade, diab\u00e9tico e hipertenso, \u00e9 consultado no ambulat\u00f3rio de geriatria, onde se nota les\u00e3o elevada em face lateral da perna de aproximadamente quinze cent\u00edmetros de di\u00e2metro, bem definida, vermelha, edemaciada, dolorosa, quente e com pequenas bolhas. H\u00e1 presen\u00e7a de dermatomicoses interpodatilares. Segundo informa\u00e7\u00f5es de familiares, est\u00e1 mais confuso nos \u00faltimos dois dias. Faz uso de enalapril 40 mg\/dia, metiformina 1 g\/dia, diosmina-hesperidina 900 mg\/dia e AAS 100 mg\/dia. Seus exames demonstram: hemograma com 11.000 leuc\u00f3citos, sem desvios; VHS = 42 mm\/h; glicemia 240 mg\/dL; creatinina sangu\u00ednea = 2,1 mg\/dL. Sua press\u00e3o arterial \u00e9 160 mmHg \u00d7 90 mmHg; e seu peso, de 62 kg.<\/P>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/470720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Durante a execu\u00e7\u00e3o de seu trabalho, um auditor constatou que o \u00f3rg\u00e3o auditado disponibilizou bens a uma institui\u00e7\u00e3o privada por conta da realiza\u00e7\u00e3o de determinado conv\u00eanio. Por desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 opera\u00e7\u00e3o, esse auditor resolveu, apropriadamente, efetuar um pedido de confirma\u00e7\u00e3o, sem especificar os bens e respectivos valores, mas dos quais julgou n\u00e3o poder abrir m\u00e3o da confirma\u00e7\u00e3o formal. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a t\u00e9cnica utilizada \u00e9 denominada confirma\u00e7\u00e3o ou circulariza\u00e7\u00e3o positiva em branco.","provas":[{"id":11426,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2011-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":439756,"hashId":"71170e615ea0d7679801dc03c33086ed","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Durante a execu\u00e7\u00e3o de seu trabalho, um auditor constatou que o \u00f3rg\u00e3o auditado disponibilizou bens a uma institui\u00e7\u00e3o privada por conta da realiza\u00e7\u00e3o de determinado conv\u00eanio. Por desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 opera\u00e7\u00e3o, esse auditor resolveu, apropriadamente, efetuar um pedido de confirma\u00e7\u00e3o, sem especificar os bens e respectivos valores, mas dos quais julgou n\u00e3o poder abrir m\u00e3o da confirma\u00e7\u00e3o formal. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a t\u00e9cnica utilizada \u00e9 denominada confirma\u00e7\u00e3o ou circulariza\u00e7\u00e3o positiva em branco.<\/P>","resposta":1560337,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1560337,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1560338,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao planejamento e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da auditoria, julgue os itens subsequentes.","id":254412,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao planejamento e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da auditoria, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Confirma\u00e7\u00e3o Positiva em Branco","oab":false,"nome":"Confirma\u00e7\u00e3o Positiva em Branco","pai":427059,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427060,"slug":"auditoria-confirmacao-positiva-em-branco"}],"slug":"auditoria\/439756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a simples verifica\u00e7\u00e3o de um lan\u00e7amento cont\u00e1bil n\u00e3o for suficiente para fornecer ao auditor elementos de convic\u00e7\u00e3o sobre determinada transa\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ele proceder ao exame da documenta\u00e7\u00e3o correspondente. Atendidos os requisitos formais quanto ao tipo e preenchimento do documento, dever\u00e1 ele ainda avaliar a pertin\u00eancia da opera\u00e7\u00e3o com os objetivos do \u00f3rg\u00e3o auditado e a autoriza\u00e7\u00e3o para a sua realiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11426,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2011-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":439757,"hashId":"04362a1af781764dd665412e18006af1","enunciado":"<p align=justify>Se a simples verifica\u00e7\u00e3o de um lan\u00e7amento cont\u00e1bil n\u00e3o for\r\nsuficiente para fornecer ao auditor elementos de convic\u00e7\u00e3o\r\nsobre determinada transa\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ele proceder ao exame da\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o correspondente. Atendidos os requisitos formais\r\nquanto ao tipo e preenchimento do documento, dever\u00e1 ele\r\nainda avaliar a pertin\u00eancia da opera\u00e7\u00e3o com os objetivos do\r\n\u00f3rg\u00e3o auditado e a autoriza\u00e7\u00e3o para a sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1560339,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1560339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1560340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao planejamento e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da auditoria, julgue os itens subsequentes.","id":254412,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao planejamento e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da auditoria, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais da Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais da Auditoria Independente","pai":4581,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4582,"slug":"auditoria-aspectos-gerais-da-auditoria-independente"}],"slug":"auditoria\/439757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o central do sistema de contabilidade federal tamb\u00e9m exerce as fun\u00e7\u00f5es de \u00f3rg\u00e3o central do sistema de administra\u00e7\u00e3o financeira federal.","provas":[{"id":11426,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2011-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":439775,"hashId":"7aa7d453ab8a091ec95391320625089d","enunciado":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o central do sistema de contabilidade federal tamb\u00e9m\r\nexerce as fun\u00e7\u00f5es de \u00f3rg\u00e3o central do sistema de administra\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira federal.<\/p>","resposta":1560375,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1560375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1560376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito dos sistemas de planejamento e de or\u00e7amento federal, de administra\u00e7\u00e3o financeira federal, de contabilidade federal e de controle interno do Poder Executivo federal.","id":254418,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito dos sistemas de planejamento e\r\nde or\u00e7amento federal, de administra\u00e7\u00e3o financeira federal, de\r\ncontabilidade federal e de controle interno do Poder Executivo\r\nfederal.<\/p>","rotulo":127,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Sistemas e Mecanismos Cont\u00e1beis da Uni\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas e Mecanismos Cont\u00e1beis da Uni\u00e3o","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412491,"slug":"contabilidade-publica-sistemas-e-mecanismos-contabeis-da-uniao"}],"slug":"contabilidade-publica\/439775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o governo federal homologar o resultado de determinado concurso p\u00fablico em setembro de determinado ano, prevendo a nomea\u00e7\u00e3o dos aprovados para janeiro do ano subsequente, mas descobrir-se depois que os recursos necess\u00e1rios para o pagamento dos sal\u00e1rios dos novos servidores n\u00e3o foi previsto na lei or\u00e7ament\u00e1ria, o \u00f3rg\u00e3o encarregado das nomea\u00e7\u00f5es poder\u00e1 pedir a abertura de um cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio.","provas":[{"id":11426,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2011-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":439780,"hashId":"558dc6b20f43c4d1cc385c65de50b5fe","enunciado":"<p align=justify>Se o governo federal homologar o resultado de determinado\r\nconcurso p\u00fablico em setembro de determinado ano, prevendo\r\na nomea\u00e7\u00e3o dos aprovados para janeiro do ano subsequente,\r\nmas descobrir-se depois que os recursos necess\u00e1rios para o\r\npagamento dos sal\u00e1rios dos novos servidores n\u00e3o foi previsto\r\nna lei or\u00e7ament\u00e1ria, o \u00f3rg\u00e3o encarregado das nomea\u00e7\u00f5es\r\npoder\u00e1 pedir a abertura de um cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio.<\/p>","resposta":1560386,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1560385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1560386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 baseado em conceitos doutrin\u00e1rios pr\u00f3prios e bem distintos dos or\u00e7amentos elaborados por institui\u00e7\u00f5es privadas. A respeito desse tema, julgue os itens seguintes.","id":254420,"enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 baseado em conceitos doutrin\u00e1rios pr\u00f3prios\r\ne bem distintos dos or\u00e7amentos elaborados por institui\u00e7\u00f5es\r\nprivadas. A respeito desse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":131,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 133"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411816,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-extraordinarios"},{"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411818,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/439780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como parte integrante do processo or\u00e7ament\u00e1rio, o PPA deve obedecer ao princ\u00edpio da universalidade.","provas":[{"id":11426,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2011-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":439783,"hashId":"fdc77fdde68f4d224b21f5d3fbdbcef3","enunciado":"<p align=justify>Como parte integrante do processo or\u00e7ament\u00e1rio, o PPA deve\r\nobedecer ao princ\u00edpio da universalidade.<\/p>","resposta":1560392,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1560391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1560392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito dos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios.","id":254421,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito dos princ\u00edpios\r\nor\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","rotulo":134,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 134 a 136"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Universalidade","oab":false,"nome":"Universalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411821,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-universalidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/439783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o financeira do fluxo de caixa elaborada pelo m\u00e9todo indireto deve especificar os fluxos das opera\u00e7\u00f5es nas seguintes classes: juros e impostos pagos, recebimentos de clientes e pagamentos a empregados e fornecedores.","provas":[{"id":11426,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2011-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":439789,"hashId":"e7f931a6b90a8cc3f3f7a666c7e3840a","enunciado":"<p align=justify>A demonstra\u00e7\u00e3o financeira do fluxo de caixa elaborada pelo\r\nm\u00e9todo indireto deve especificar os fluxos das opera\u00e7\u00f5es nas\r\nseguintes classes: juros e impostos pagos, recebimentos de\r\nclientes e pagamentos a empregados e fornecedores.<\/p>","resposta":1560404,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1560403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1560404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das empresas, julgue os itens de 141 a 148.","id":254423,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito \u00e0 an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das empresas,\r\njulgue os itens de 141 a 148.<\/p>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 148"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/439789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}