{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16319,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como modal de transporte de carga, os aeroportos podem dispor de \u00e1rea espec\u00edfica para armazenamento e manuseio de materiais radioativos. Com o objetivo de preservar a seguran\u00e7a das pessoas que transitam nessa \u00e1rea, a cor que deve ser utilizada para pintar as portas e aberturas de acesso \u00e9 a","provas":[{"id":11764,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453699,"hashId":"f980d6e40aeafec84d58ba43a609469d","enunciado":"<p align=justify>Como modal de transporte de carga, os aeroportos podem\r\ndispor de \u00e1rea espec\u00edfica para armazenamento e manuseio\r\nde materiais radioativos. Com o objetivo de preservar\r\na seguran\u00e7a das pessoas que transitam nessa \u00e1rea, a cor\r\nque deve ser utilizada para pintar as portas e aberturas de\r\nacesso \u00e9 a<\/p>","resposta":1609956,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00farpura. ","id":1609956,"corpo":"<p align=justify>p\u00farpura.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preta. ","id":1609957,"corpo":"<p align=justify>preta.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"azul. ","id":1609958,"corpo":"<p align=justify>azul.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amarela. ","id":1609959,"corpo":"<p align=justify>amarela.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vermelha.","id":1609960,"corpo":"<p align=justify>vermelha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259643,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/453699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es relacionadas aos cistos e tumores odontog\u00eanicos. I- A reabsor\u00e7\u00e3o das ra\u00edzes adjacentes irrompidos \u00e9 mais comum com o ceratocisto odontog\u00eanico do que com cisto dent\u00edgero. II- O tumor odontog\u00eanico adenomat\u00f3ide est\u00e1 classificado como um tumor de epit\u00e9lio odontog\u00eanico sem ectomes\u00eanquima odontog\u00eanico. III- O cisto gengival do adulto \u00e9 mais comum em pacientes na 5\u00aa e 6\u00aa d\u00e9cada de vida e quase sempre localizado na mucosa alveolar ou gengival vestibular. IV- No ameloblastoma tipo desmopl\u00e1sico, c\u00e9lulas colunares perif\u00e9ricas semelhantes a ameloblastos s\u00e3o evidentes nas ilhas epiteliais. V- O ameloblastoma \u00e9 um tumor odontog\u00eanico de maior significado cl\u00ednico e, excluindo os odontomas, sua frequ\u00eancia \u00e9 relativamente igual \u00e0 dos outros tumores odontog\u00eanicos. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":11765,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo - 2011"},{"id":11768,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-plantonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Plantonista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":453700,"hashId":"fadf0a393ec90f53659ae55f8c1a4772","enunciado":"<P align=justify>Analise as afirma\u00e7\u00f5es relacionadas aos cistos e tumores odontog\u00eanicos. <\/P>\r\n<P align=justify>I- A reabsor\u00e7\u00e3o das ra\u00edzes adjacentes irrompidos \u00e9 mais comum com o ceratocisto odontog\u00eanico do que com cisto dent\u00edgero. <\/P>\r\n<P align=justify>II- O tumor odontog\u00eanico adenomat\u00f3ide est\u00e1 classificado como um tumor de epit\u00e9lio odontog\u00eanico sem ectomes\u00eanquima odontog\u00eanico. <\/P>\r\n<P align=justify>III- O cisto gengival do adulto \u00e9 mais comum em pacientes na 5\u00aa e 6\u00aa d\u00e9cada de vida e quase sempre localizado na mucosa alveolar ou gengival vestibular. <\/P>\r\n<P align=justify>IV- No ameloblastoma tipo desmopl\u00e1sico, c\u00e9lulas colunares perif\u00e9ricas semelhantes a ameloblastos s\u00e3o evidentes nas ilhas epiteliais. <\/P>\r\n<P align=justify>V- O ameloblastoma \u00e9 um tumor odontog\u00eanico de maior significado cl\u00ednico e, excluindo os odontomas, sua frequ\u00eancia \u00e9 relativamente igual \u00e0 dos outros tumores odontog\u00eanicos. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa CORRETA.<\/P>","resposta":1609952,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 apenas uma alternativa correta.","id":1609951,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 apenas uma alternativa correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 duas alternativas corretas.","id":1609952,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 duas alternativas corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 tr\u00eas alternativas corretas.","id":1609953,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 tr\u00eas alternativas corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 quatro alternativas corretas.","id":1609954,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 quatro alternativas corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas s\u00e3o corretas.","id":1609955,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259641,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/453700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cirurgia oral menor, considere as seguintes assertivas. I. No tratamento do fen\u00f4meno persistente de reten\u00e7\u00e3o de muco das gl\u00e2ndulas salivares acess\u00f3rias, a t\u00e9cnica cir\u00fargica indicada \u00e9 a enuclea\u00e7\u00e3o; II. A bi\u00f3psia excisional \u00e9 utilizada no tratamento de les\u00f5es benignas de di\u00e2metro menor que 10 mm; III. \u00c9 contra-indica\u00e7\u00e3o local para exodontia a presen\u00e7a de pericoronarite grave de um terceiro molar e dentes localizados dentro de \u00e1rea de tumor; IV. O tratamento adequado para uma les\u00e3o nodular com 0,6 mm de di\u00e2metro, localizada na mucosa labial, com hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de mucocele \u00e9 a enuclea\u00e7\u00e3o e a remo\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula salivar acess\u00f3ria associada. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":11765,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo - 2011"},{"id":11768,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-plantonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Plantonista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":453712,"hashId":"5434794fefab5ff0cb00811678dd1af3","enunciado":"<P>Sobre a cirurgia oral menor, considere as seguintes assertivas. <\/P>\r\n<P>I. No tratamento do fen\u00f4meno persistente de reten\u00e7\u00e3o de muco das gl\u00e2ndulas salivares acess\u00f3rias, a t\u00e9cnica cir\u00fargica indicada \u00e9 a enuclea\u00e7\u00e3o;<\/P>\r\n<P>II. A bi\u00f3psia excisional \u00e9 utilizada no tratamento de les\u00f5es benignas de di\u00e2metro menor que 10 mm; <\/P>\r\n<P>III. \u00c9 contra-indica\u00e7\u00e3o local para exodontia a presen\u00e7a de pericoronarite grave de um terceiro molar e dentes localizados dentro de \u00e1rea de tumor; <\/P>\r\n<P>IV. O tratamento adequado para uma les\u00e3o nodular com 0,6 mm de di\u00e2metro, localizada na mucosa labial, com hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de mucocele \u00e9 a enuclea\u00e7\u00e3o e a remo\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula salivar acess\u00f3ria associada. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa CORRETA.<\/P>","resposta":1610021,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 apenas uma alternativa incorreta.","id":1610021,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 apenas uma alternativa incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 duas alternativas incorretas.","id":1610022,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 duas alternativas incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 apenas uma afirmativa correta.","id":1610023,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 apenas uma afirmativa correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas s\u00e3o incorretas.","id":1610024,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas s\u00e3o corretas.","id":1610025,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259641,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Oral Menor em Odontologia","oab":false,"nome":"Cirurgia Oral Menor em Odontologia","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399320,"slug":"odontologia-cirurgia-oral-menor-em-odontologia"}],"slug":"odontologia\/453712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, um Projeto B\u00e1sico deve conter um conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes para caracterizar a obra ou servi\u00e7o. O referido documento N\u00c3O deve, necessariamente, conter","provas":[{"id":11764,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453713,"hashId":"b9d3f48c82ed9887b610354fb5d691f3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, um Projeto B\u00e1sico\r\ndeve conter um conjunto de elementos necess\u00e1rios e\r\nsuficientes para caracterizar a obra ou servi\u00e7o. O referido\r\ndocumento N\u00c3O deve, necessariamente, conter<\/p>","resposta":1610020,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os prazos de execu\u00e7\u00e3o. ","id":1610016,"corpo":"<p align=justify>os prazos de execu\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os m\u00e9todos de execu\u00e7\u00e3o. ","id":1610017,"corpo":"<p align=justify>os m\u00e9todos de execu\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o custo da obra ou servi\u00e7o. ","id":1610018,"corpo":"<p align=justify>o custo da obra ou servi\u00e7o.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os tipos de servi\u00e7os a serem executados. ","id":1610019,"corpo":"<p align=justify>os tipos de servi\u00e7os a serem executados.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise do impacto ambiental do empreendimento.","id":1610020,"corpo":"<p align=justify>a an\u00e1lise do impacto ambiental do empreendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259649,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/453713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, em uma planilha eletr\u00f4nica do Microsoft Excel\/2003, do pacote de aplicativos Office XP, vers\u00e3o em portugu\u00eas, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o valor da c\u00e9lula B1 foi obtido atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula =2+3. Um usu\u00e1rio seleciona e copia a c\u00e9lula B1 e, em seguida, seleciona a c\u00e9lula C1 e executa a opera\u00e7\u00e3o de \u201ccolar\u201d. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s a opera\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":11764,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453716,"hashId":"67f91781630e81c47239eaec12e6c4cb","enunciado":"<p align=justify>Considere que, em uma planilha eletr\u00f4nica do Microsoft\r\nExcel\/2003, do pacote de aplicativos Office XP, vers\u00e3o em\r\nportugu\u00eas, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o valor da c\u00e9lula\r\nB1 foi obtido atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula =2+3. Um\r\nusu\u00e1rio seleciona e copia a c\u00e9lula B1 e, em seguida,\r\nseleciona a c\u00e9lula C1 e executa a opera\u00e7\u00e3o de \u201ccolar\u201d.\r\nCom base nessas informa\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s a opera\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":1610036,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A c\u00e9lula C1 passa a exibir o valor 5.","id":1610036,"corpo":"<p align=justify>A c\u00e9lula C1 passa a exibir o valor 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A c\u00e9lula C1 fica bloqueada, impossibilitando alterar seu conte\u00fado.","id":1610037,"corpo":"<p align=justify>A c\u00e9lula C1 fica bloqueada, impossibilitando alterar\r\nseu conte\u00fado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A c\u00e9lula B1 fica bloqueada, n\u00e3o sendo poss\u00edvel alterar seu conte\u00fado.","id":1610038,"corpo":"<p align=justify>A c\u00e9lula B1 fica bloqueada, n\u00e3o sendo poss\u00edvel\r\nalterar seu conte\u00fado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o valor da c\u00e9lula B1 for alterado para 10, a c\u00e9lula C1 tamb\u00e9m passar\u00e1 a exibir o valor 10.","id":1610039,"corpo":"<p align=justify>Se o valor da c\u00e9lula B1 for alterado para 10, a c\u00e9lula\r\nC1 tamb\u00e9m passar\u00e1 a exibir o valor 10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Excel exibe uma mensagem de erro informando que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel copiar c\u00e9lulas que contenham f\u00f3rmulas.","id":1610040,"corpo":"<p align=justify>O Excel exibe uma mensagem de erro informando\r\nque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel copiar c\u00e9lulas que contenham\r\nf\u00f3rmulas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259652,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/453716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a constru\u00e7\u00e3o de um empreendimento, o processo de gerenciamento de riscos \u00e9 desenvolvido em atividades interligadas, EXCETO","provas":[{"id":11764,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453717,"hashId":"54b290b2b7aeeec5b6cdc2d9b812de82","enunciado":"<p align=justify>Durante a constru\u00e7\u00e3o de um empreendimento, o processo\r\nde gerenciamento de riscos \u00e9 desenvolvido em atividades\r\ninterligadas, EXCETO<\/p>","resposta":1610043,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o de riscos. ","id":1610041,"corpo":"<p align=justify>a identifica\u00e7\u00e3o de riscos.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise qualitativa e quantitativa. ","id":1610042,"corpo":"<p align=justify>a an\u00e1lise qualitativa e quantitativa.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o planejamento de atividades t\u00e9cnicas. ","id":1610043,"corpo":"<p align=justify>o planejamento de atividades t\u00e9cnicas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o planejamento de resposta a riscos. ","id":1610044,"corpo":"<p align=justify>o planejamento de resposta a riscos.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o monitoramento e controle de riscos.","id":1610045,"corpo":"<p align=justify>o monitoramento e controle de riscos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259653,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/453717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento comporta, como sinal de valida\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":11766,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453726,"hashId":"81acc5d3d5618ebfe908a404505eb217","enunciado":"<p align=justify>O documento comporta, como sinal de valida\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":1610088,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a notifica\u00e7\u00e3o do adjudicante.","id":1610086,"corpo":"<p align=justify>a notifica\u00e7\u00e3o do adjudicante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a guia de encaminhamento das vias.","id":1610087,"corpo":"<p align=justify>a guia de encaminhamento das vias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a assinatura do juiz.","id":1610088,"corpo":"<p align=justify>a assinatura do juiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o texto processado.","id":1610089,"corpo":"<p align=justify>o texto processado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o recibo do adjudicante.","id":1610090,"corpo":"<p align=justify>o recibo do adjudicante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259662,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/453726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sialografia, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":11767,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":453734,"hashId":"cba158ae8cb3ee0dd7bc6cd35934e5e5","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sialografia, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":1610129,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exame realizado pela capta\u00e7\u00e3o de radionucleot\u00eddeos.","id":1610126,"corpo":"<p align=justify>Exame realizado pela capta\u00e7\u00e3o de radionucleot\u00eddeos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inje\u00e7\u00e3o intravenosa de contraste para avalia\u00e7\u00e3o das gl\u00e2ndulas salivares.","id":1610127,"corpo":"<p align=justify>Inje\u00e7\u00e3o intravenosa de contraste para avalia\u00e7\u00e3o das gl\u00e2ndulas salivares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indicada no diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00f5es agudas das gl\u00e2ndulas salivares.","id":1610128,"corpo":"<p align=justify>Indicada no diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00f5es agudas das gl\u00e2ndulas salivares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contraindicada em casos de infec\u00e7\u00f5es agudas das gl\u00e2ndulas salivares.","id":1610129,"corpo":"<p align=justify>Contraindicada em casos de infec\u00e7\u00f5es agudas das gl\u00e2ndulas salivares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":1610130,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259664,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/453734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dessa drogas possui efeito vasoconstrictor?","provas":[{"id":11767,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":453735,"hashId":"204e6b388eae4bb2e414e0c4e3fd5135","enunciado":"<p align=justify>Qual dessa drogas possui efeito vasoconstrictor?<\/p>","resposta":1610135,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mepivaca\u00edna.","id":1610131,"corpo":"<p align=justify>Mepivaca\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lidoca\u00edna.","id":1610132,"corpo":"<p align=justify>Lidoca\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bupivaca\u00edna.","id":1610133,"corpo":"<p align=justify>Bupivaca\u00edna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artica\u00edna.","id":1610134,"corpo":"<p align=justify>Artica\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coca\u00edna.","id":1610135,"corpo":"<p align=justify>Coca\u00edna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259664,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/453735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os documentos gerados pelo processo seletivo de ju\u00edzes substitutos, a tabela de temporalidade do Tribunal Regional do Trabalho da 1a Regi\u00e3o considera de guarda permanente","provas":[{"id":11766,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453736,"hashId":"98e9163b116344fb1df246707ddcf5eb","enunciado":"<P align=justify>Dentre os documentos gerados pelo processo seletivo de ju\u00edzes substitutos, a tabela de temporalidade do Tribunal Regional do Trabalho da 1<SUP>a<\/SUP> Regi\u00e3o considera de guarda permanente<\/P>","resposta":1610137,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as fichas de inscri\u00e7\u00e3o de candidatos.","id":1610136,"corpo":"<p align=justify>as fichas de inscri\u00e7\u00e3o de candidatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os editais dos concursos.","id":1610137,"corpo":"<p align=justify>os editais dos concursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as planilhas de avalia\u00e7\u00e3o oral.","id":1610138,"corpo":"<p align=justify>as planilhas de avalia\u00e7\u00e3o oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os cronogramas das provas.","id":1610139,"corpo":"<p align=justify>os cronogramas das provas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os planos de trabalho.","id":1610140,"corpo":"<p align=justify>os planos de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259667,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/453736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dose m\u00e1xima de adrenalina para um paciente adulto saud\u00e1vel:","provas":[{"id":11767,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":453739,"hashId":"c546562c85b3bfcead486ec615587c07","enunciado":"<p align=justify>Dose m\u00e1xima de adrenalina para um paciente adulto saud\u00e1vel:<\/p>","resposta":1610151,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2mg.","id":1610151,"corpo":"<p align=justify>0,2mg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,02mg.","id":1610152,"corpo":"<p align=justify>0,02mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,4mg.","id":1610153,"corpo":"<p align=justify>0,4mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,04mg.","id":1610154,"corpo":"<p align=justify>0,04mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,0mg.","id":1610155,"corpo":"<p align=justify>4,0mg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259664,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/453739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de documentos representativos do conjunto a que pertencem pode ser efetuada por meio da t\u00e9cnica de","provas":[{"id":11766,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453741,"hashId":"65f159a78c774d82983f71e66c563974","enunciado":"<p align=justify>A sele\u00e7\u00e3o de documentos representativos do conjunto a que pertencem pode ser efetuada por meio da t\u00e9cnica de<\/p>","resposta":1610165,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encapsula\u00e7\u00e3o.","id":1610161,"corpo":"<p align=justify>encapsula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":1610162,"corpo":"<p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00f3pia fotost\u00e1tica.","id":1610163,"corpo":"<p align=justify>c\u00f3pia fotost\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foxing.","id":1610164,"corpo":"<p align=justify>foxing.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amostragem.","id":1610165,"corpo":"<p align=justify>amostragem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259669,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/453741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Decreto de cria\u00e7\u00e3o, estatuto e regimento s\u00e3o considerados, pela arquivista canadense Louise Gagnon-Arguin, documentos","provas":[{"id":11766,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453745,"hashId":"b9d66eef2406e4f09afd6708f8872947","enunciado":"<p align=justify>Decreto de cria\u00e7\u00e3o, estatuto e regimento s\u00e3o considerados, pela arquivista canadense Louise Gagnon-Arguin, documentos<\/p>","resposta":1610183,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de dire\u00e7\u00e3o.","id":1610181,"corpo":"<p align=justify>de dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de reuni\u00e3o.","id":1610182,"corpo":"<p align=justify>de reuni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitutivos.","id":1610183,"corpo":"<p align=justify>constitutivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrativos.","id":1610184,"corpo":"<p align=justify>administrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"executivos.","id":1610185,"corpo":"<p align=justify>executivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259672,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/453745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":11766,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453748,"hashId":"6e30220628b3c6560e0c4292d5a54a1c","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11766\/03.gif><\/p>","resposta":1610200,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o, considera\u00e7\u00e3o, determina\u00e7\u00e3o, cl\u00e1usulas e conclus\u00e3o.","id":1610196,"corpo":"<p align=justify>apresenta\u00e7\u00e3o, considera\u00e7\u00e3o, determina\u00e7\u00e3o, cl\u00e1usulas e conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"introdu\u00e7\u00e3o, argumenta\u00e7\u00e3o, notifica\u00e7\u00e3o, medidas e perora\u00e7\u00e3o.","id":1610197,"corpo":"<p align=justify>introdu\u00e7\u00e3o, argumenta\u00e7\u00e3o, notifica\u00e7\u00e3o, medidas e perora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualifica\u00e7\u00e3o inicial, motiva\u00e7\u00e3o, resolu\u00e7\u00e3o, imposi\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o final.","id":1610198,"corpo":"<p align=justify>qualifica\u00e7\u00e3o inicial, motiva\u00e7\u00e3o, resolu\u00e7\u00e3o, imposi\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o final.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nomina\u00e7\u00e3o, exposi\u00e7\u00e3o de motivos, inten\u00e7\u00e3o, ressalva e encerramento protocolar.","id":1610199,"corpo":"<p align=justify>nomina\u00e7\u00e3o, exposi\u00e7\u00e3o de motivos, inten\u00e7\u00e3o, ressalva e encerramento protocolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"titula\u00e7\u00e3o, exposi\u00e7\u00e3o, dispositivo, corrobora\u00e7\u00e3o e protocolo final.","id":1610200,"corpo":"<p align=justify>titula\u00e7\u00e3o, exposi\u00e7\u00e3o, dispositivo, corrobora\u00e7\u00e3o e protocolo final.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259675,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/453748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da \u201csantidade\u201d da ordem original \u00e9 bastante pol\u00eamico entre os profissionais da \u00e1rea, sobretudo quando seu entendimento \u00e9 associado apenas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos documentos no arquivo corrente. \u00c0 luz dos estudos da diplom\u00e1tica contempor\u00e2nea, no entanto, a tend\u00eancia \u00e9","provas":[{"id":11766,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453749,"hashId":"88bd8aa9c2bdc3a3a445698fd7aa7600","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da \u201csantidade\u201d da ordem original \u00e9 bastante\r\npol\u00eamico entre os profissionais da \u00e1rea, sobretudo quando\r\nseu entendimento \u00e9 associado apenas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o f\u00edsica\r\ndos documentos no arquivo corrente. \u00c0 luz dos estudos da\r\ndiplom\u00e1tica contempor\u00e2nea, no entanto, a tend\u00eancia \u00e9<\/p>","resposta":1610203,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agrup\u00e1-los em fun\u00e7\u00e3o de seu conte\u00fado informacional.","id":1610201,"corpo":"<p align=justify>agrup\u00e1-los em fun\u00e7\u00e3o de seu conte\u00fado informacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar, em seu arranjo no arquivo permanente, a estrita ordem cronol\u00f3gica.","id":1610202,"corpo":"<p align=justify>utilizar, em seu arranjo no arquivo permanente, a estrita\r\nordem cronol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"observar o fluxo natural e org\u00e2nico com que foram produzidos.","id":1610203,"corpo":"<p align=justify>observar o fluxo natural e org\u00e2nico com que foram\r\nproduzidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"separar os documentos de acordo com o grau de sua for\u00e7a probat\u00f3ria.","id":1610204,"corpo":"<p align=justify>separar os documentos de acordo com o grau de\r\nsua for\u00e7a probat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dividir o fundo por esp\u00e9cies documentais, independentemente das fun\u00e7\u00f5es que cumpriram.","id":1610205,"corpo":"<p align=justify>dividir o fundo por esp\u00e9cies documentais, independentemente\r\ndas fun\u00e7\u00f5es que cumpriram.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259676,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/453749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A correspond\u00eancia entre diferentes nota\u00e7\u00f5es dos mesmos documentos \u00e9 feita por meio","provas":[{"id":11766,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453750,"hashId":"fd55e93df0d74428e1c8dcf648e4cd49","enunciado":"<p align=justify>A correspond\u00eancia entre diferentes nota\u00e7\u00f5es dos mesmos\r\ndocumentos \u00e9 feita por meio<\/p>","resposta":1610209,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do quadro de arranjo.","id":1610206,"corpo":"<p align=justify>do quadro de arranjo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do termo de elimina\u00e7\u00e3o.","id":1610207,"corpo":"<p align=justify>do termo de elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da rela\u00e7\u00e3o de compara\u00e7\u00e3o.","id":1610208,"corpo":"<p align=justify>da rela\u00e7\u00e3o de compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da tabela de equival\u00eancia.","id":1610209,"corpo":"<p align=justify>da tabela de equival\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do registro de autoridade.","id":1610210,"corpo":"<p align=justify>do registro de autoridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259677,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416996,"slug":"arquivologia-tesauros-e-terminologia-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/453750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fato de a Justi\u00e7a do Trabalho ter sido, na origem, institui\u00e7\u00e3o do Poder Executivo (pois s\u00f3 passou a integrar o Poder Judici\u00e1rio pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1946) sinaliza, para os profissionais encarregados de identificar os documentos acumulados no exerc\u00edcio de suas compet\u00eancias, um problema de","provas":[{"id":11766,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453757,"hashId":"b7f6bfbb3054d2b5bbedc0b4811bb83e","enunciado":"<p align=justify>O fato de a Justi\u00e7a do Trabalho ter sido, na origem, institui\u00e7\u00e3o\r\ndo Poder Executivo (pois s\u00f3 passou a integrar o\r\nPoder Judici\u00e1rio pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1946) sinaliza, para\r\nos profissionais encarregados de identificar os documentos\r\nacumulados no exerc\u00edcio de suas compet\u00eancias, um\r\nproblema de<\/p>","resposta":1610243,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direito de preemp\u00e7\u00e3o.","id":1610241,"corpo":"<p align=justify>direito de preemp\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imprescritibilidade.","id":1610242,"corpo":"<p align=justify>imprescritibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jurisdi\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica.","id":1610243,"corpo":"<p align=justify>jurisdi\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confidencialidade.","id":1610244,"corpo":"<p align=justify>confidencialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a.","id":1610245,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259684,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/453757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Segundo o texto,","provas":[{"id":11772,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11774,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453768,"hashId":"79d5d0b28d0fdffe314a98c19fb80f79","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11772\/zz.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Segundo o texto,<\/P>","resposta":1610296,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os grandes avan\u00e7os provenientes das ci\u00eancias naturais no s\u00e9culo XX foram acompanhados pelo temor e pela suspeita de que malef\u00edcios poderiam deles advir.","id":1610296,"corpo":"<p align=justify>os grandes avan\u00e7os provenientes das ci\u00eancias naturais\r\nno s\u00e9culo XX foram acompanhados pelo temor e\r\npela suspeita de que malef\u00edcios poderiam deles\r\nadvir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tecnologia das m\u00e1quinas substitui a m\u00e3o de obra humana em diversos setores, causando, entre outras consequ\u00eancias desastrosas, o desemprego.","id":1610297,"corpo":"<p align=justify>a tecnologia das m\u00e1quinas substitui a m\u00e3o de obra\r\nhumana em diversos setores, causando, entre outras\r\nconsequ\u00eancias desastrosas, o desemprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em termos morais, o avan\u00e7o da tecnologia trouxe consequ\u00eancias negativas, pois a ci\u00eancia \u00e9 desprovida de \u00e9tica e \u00e9 preocupante o uso que se faz dela.","id":1610298,"corpo":"<p align=justify>em termos morais, o avan\u00e7o da tecnologia trouxe\r\nconsequ\u00eancias negativas, pois a ci\u00eancia \u00e9 desprovida\r\nde \u00e9tica e \u00e9 preocupante o uso que se faz dela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um dos obst\u00e1culos que impedem um maior desenvolvimento da ci\u00eancia at\u00e9 os dias de hoje configurase na cren\u00e7a de que devemos seguir as leis da natureza para n\u00e3o corrermos riscos.","id":1610299,"corpo":"<p align=justify>um dos obst\u00e1culos que impedem um maior desenvolvimento\r\nda ci\u00eancia at\u00e9 os dias de hoje configurase\r\nna cren\u00e7a de que devemos seguir as leis da natureza\r\npara n\u00e3o corrermos riscos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ainda que possuam conhecimentos espec\u00edficos de outras \u00e1reas, os que t\u00eam pouca familiaridade com a tecnologia e n\u00e3o a compreendem devem ficar para tr\u00e1s em um mercado competitivo como o dos dias atuais.","id":1610300,"corpo":"<p align=justify>ainda que possuam conhecimentos espec\u00edficos de\r\noutras \u00e1reas, os que t\u00eam pouca familiaridade com a\r\ntecnologia e n\u00e3o a compreendem devem ficar para\r\ntr\u00e1s em um mercado competitivo como o dos dias\r\natuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259695,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/453768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gra\u00e7as \u00e0 espantosa explos\u00e3o de teoria e pr\u00e1tica da informa\u00e7\u00e3o, novos avan\u00e7os cient\u00edficos foram se traduzindo numa tecnologia que n\u00e3o exigia qualquer compreens\u00e3o dos usu\u00e1rios finais. Identificam-se nas frases acima, respectivamente,","provas":[{"id":11772,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11774,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453770,"hashId":"a0442a720a6eed640ecdcaa4fa1814ec","enunciado":"<P align=justify>Gra\u00e7as \u00e0 espantosa explos\u00e3o de teoria e pr\u00e1tica da informa\u00e7\u00e3o, novos avan\u00e7os cient\u00edficos foram se traduzindo numa tecnologia que n\u00e3o exigia qualquer compreens\u00e3o dos usu\u00e1rios finais. <\/P>\r\n<P align=justify>Identificam-se nas frases acima, respectivamente,<\/P>","resposta":1610306,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa e consequ\u00eancia.","id":1610306,"corpo":"<p align=justify>causa e consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hip\u00f3tese seguida de conclus\u00e3o.","id":1610307,"corpo":"<p align=justify>hip\u00f3tese seguida de conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afirma\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o.","id":1610308,"corpo":"<p align=justify>afirma\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"argumenta\u00e7\u00e3o e ressalva.","id":1610309,"corpo":"<p align=justify>argumenta\u00e7\u00e3o e ressalva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"temporalidade e finalidade.","id":1610310,"corpo":"<p align=justify>temporalidade e finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259697,"enunciado":"","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/453770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases abaixo do ponto de vista da concord\u00e2ncia. I. Alguns defendem a tese de que o benef\u00edcio propiciado por novas tecnologias que se desenvolveram no s\u00e9culo XX s\u00e3o inferiores aos perigos trazidos pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas do planeta, o qual pode gerar consequ\u00eancias irrevers\u00edveis. II. A tese de que o benef\u00edcio propiciado por novas tecnologias \u00e9 inferior aos perigos trazidos pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, com consequ\u00eancias irrevers\u00edveis para o planeta, \u00e9 defendida por alguns. III. A tese que alguns defendem \u00e9 a de que as novas tecnologias propiciaram benef\u00edcio inferior aos perigos trazidos pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que vem ocorrendo no planeta, o que talvez gerem consequ\u00eancias irrevers\u00edveis. IV. Alguns defendem a tese de que as novas tecnologias propiciaram benef\u00edcios inferiores aos perigos trazidos pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que v\u00eam ocorrendo no planeta, com consequ\u00eancias que talvez sejam irrevers\u00edveis. Est\u00e3o corretas APENAS as frases","provas":[{"id":11772,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11774,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453773,"hashId":"98bedd92e10241f8bdb1ffaadb9b8ee8","enunciado":"<P align=justify>Analise as frases abaixo do ponto de vista da concord\u00e2ncia. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Alguns defendem a tese de que o benef\u00edcio propiciado por novas tecnologias que se desenvolveram no s\u00e9culo XX s\u00e3o inferiores aos perigos trazidos pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas do planeta, o qual pode gerar consequ\u00eancias irrevers\u00edveis. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A tese de que o benef\u00edcio propiciado por novas tecnologias \u00e9 inferior aos perigos trazidos pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, com consequ\u00eancias irrevers\u00edveis para o planeta, \u00e9 defendida por alguns. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A tese que alguns defendem \u00e9 a de que as novas tecnologias propiciaram benef\u00edcio inferior aos perigos trazidos pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que vem ocorrendo no planeta, o que talvez gerem consequ\u00eancias irrevers\u00edveis. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Alguns defendem a tese de que as novas tecnologias propiciaram benef\u00edcios inferiores aos perigos trazidos pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que v\u00eam ocorrendo no planeta, com consequ\u00eancias que talvez sejam irrevers\u00edveis. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas APENAS as frases<\/P>","resposta":1610322,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":1610321,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1610322,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1610323,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1610324,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1610325,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259700,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/453773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":11773,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo PSF - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":453787,"hashId":"6199bea64123b3cd7811aa8dda70a912","enunciado":"<p align=justify>Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":1610393,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cisto maxilar anterior mediano \u00e9 muito comum em crian\u00e7as e pode ser detectado pelo exame radiogr\u00e1fico.","id":1610391,"corpo":"<p align=justify>O cisto maxilar anterior mediano \u00e9 muito comum em crian\u00e7as e pode ser detectado pelo exame\r\nradiogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cisto globulomaxilar aparece clinicamente como uma tumefa\u00e7\u00e3o dolorosa na regi\u00e3o entre o incisivo lateral e o canino superior.","id":1610392,"corpo":"<p align=justify>O cisto globulomaxilar aparece clinicamente como uma tumefa\u00e7\u00e3o dolorosa na regi\u00e3o entre o\r\nincisivo lateral e o canino superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cisto mandibular mediano \u00e9 clinicamente assintom\u00e1tico e descoberto somente em exames radiogr\u00e1ficos de rotina.","id":1610393,"corpo":"<p align=justify>O cisto mandibular mediano \u00e9 clinicamente assintom\u00e1tico e descoberto somente em exames\r\nradiogr\u00e1ficos de rotina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cisto primordial \u00e9 um dos tipos de cisto odontog\u00eanico mais comum.","id":1610394,"corpo":"<p align=justify>O cisto primordial \u00e9 um dos tipos de cisto odontog\u00eanico mais comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cisto periodontal lateral \u00e9 uma les\u00e3o muito comum em crian\u00e7as.","id":1610395,"corpo":"<p align=justify>O cisto periodontal lateral \u00e9 uma les\u00e3o muito comum em crian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259714,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/453787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas condi\u00e7\u00f5es card\u00edacas relacionadas abaixo, recomenda-se a profilaxia antibi\u00f3tica da endocardite bacteriana, EXCETO:","provas":[{"id":11773,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo PSF - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":453790,"hashId":"a2c7df5d5c60795e487e86b0e06f8fc0","enunciado":"<p align=justify>Nas condi\u00e7\u00f5es card\u00edacas relacionadas abaixo, recomenda-se a profilaxia antibi\u00f3tica da\r\nendocardite bacteriana, EXCETO:<\/p>","resposta":1610407,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disfun\u00e7\u00e3o valvular adquirida;","id":1610406,"corpo":"<p align=justify>disfun\u00e7\u00e3o valvular adquirida;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"marcapasso card\u00edaco ou desfibrilador implantados;","id":1610407,"corpo":"<p align=justify>marcapasso card\u00edaco ou desfibrilador implantados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"endocardite bacteriana pr\u00e9via;","id":1610408,"corpo":"<p align=justify>endocardite bacteriana pr\u00e9via;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prolapso da v\u00e1lvula mitral com regurgita\u00e7\u00e3o;","id":1610409,"corpo":"<p align=justify>prolapso da v\u00e1lvula mitral com regurgita\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desvios pulmonares sist\u00eamicos constru\u00eddos cirurgicamente.","id":1610410,"corpo":"<p align=justify>desvios pulmonares sist\u00eamicos constru\u00eddos cirurgicamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259714,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/453790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ITIL V3, o processo Gerenciamento do Conhecimento \u00e9 classificado como pertencente ao Est\u00e1gio do Ciclo de Vida de Servi\u00e7o denominado","provas":[{"id":11772,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453797,"hashId":"cf5667921f95312bfb6b3bccab0c4567","enunciado":"<p align=justify>No ITIL V3, o processo Gerenciamento do Conhecimento\r\n\u00e9 classificado como pertencente ao Est\u00e1gio do Ciclo de\r\nVida de Servi\u00e7o denominado<\/p>","resposta":1610441,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transi\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o.","id":1610441,"corpo":"<p align=justify>Transi\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Melhoria Cont\u00ednua de Servi\u00e7o.","id":1610442,"corpo":"<p align=justify>Melhoria Cont\u00ednua de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gias de Servi\u00e7o.","id":1610443,"corpo":"<p align=justify>Estrat\u00e9gias de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o.","id":1610444,"corpo":"<p align=justify>Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desenho de Servi\u00e7o.","id":1610445,"corpo":"<p align=justify>Desenho de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259719,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/453797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por se tratar de um material restaurador de custo relativamente baixo e facilidade t\u00e9cnica, o uso do am\u00e1lgama dental tem sido bastante difundido na Odontologia em Sa\u00fade P\u00fablica. Em rela\u00e7\u00e3o ao uso do am\u00e1lgama, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":11773,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo PSF - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":453802,"hashId":"395ffd98dfe7e05cca6085385635af72","enunciado":"<p align=justify>Por se tratar de um material restaurador de custo relativamente baixo e facilidade t\u00e9cnica, o uso\r\ndo am\u00e1lgama dental tem sido bastante difundido na Odontologia em Sa\u00fade P\u00fablica. Em rela\u00e7\u00e3o\r\nao uso do am\u00e1lgama, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1610468,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 indicado em restaura\u00e7\u00f5es de dentes dec\u00edduos e restaura\u00e7\u00f5es de Classe I, II e V, em dentes permanentes.","id":1610466,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 indicado em restaura\u00e7\u00f5es de dentes dec\u00edduos e restaura\u00e7\u00f5es de Classe I, II e V, em\r\ndentes permanentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o pulpar pode ser feita com verniz cavit\u00e1rio, adesivo dentin\u00e1rio ou cimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, dependendo da profundidade da cavidade.","id":1610467,"corpo":"<p align=justify>A prote\u00e7\u00e3o pulpar pode ser feita com verniz cavit\u00e1rio, adesivo dentin\u00e1rio ou cimento de\r\nhidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, dependendo da profundidade da cavidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser combinado \u00e0 resina na mesma cavidade, aderindo-se a ela pelo embricamento mec\u00e2nico.","id":1610468,"corpo":"<p align=justify>Pode ser combinado \u00e0 resina na mesma cavidade, aderindo-se a ela pelo embricamento\r\nmec\u00e2nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode ser combinado ao Ion\u00f4mero de Vidro ou aos Cimentos resinosos, na t\u00e9cnica de restaura\u00e7\u00e3o de am\u00e1lgama adesivo.","id":1610469,"corpo":"<p align=justify>Pode ser combinado ao Ion\u00f4mero de Vidro ou aos Cimentos resinosos, na t\u00e9cnica de\r\nrestaura\u00e7\u00e3o de am\u00e1lgama adesivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o apresenta bom comportamento em cavidades extensas com paredes sem suporte.","id":1610470,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o apresenta bom comportamento em cavidades extensas com paredes sem suporte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259714,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/453802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O endere\u00e7o MAC &#8722; Media Access Control consiste em","provas":[{"id":11772,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453803,"hashId":"4d7064aaf2a5058a6bdad007a41080ab","enunciado":"<p align=justify>O endere\u00e7o MAC &#8722; Media Access Control consiste em<\/p>","resposta":1610474,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quatro bytes, sendo que os dois primeiros identificam o fabricante.","id":1610471,"corpo":"<p align=justify>quatro bytes, sendo que os dois primeiros identificam\r\no fabricante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quatro bytes, sendo que os dois \u00faltimos identificam o fabricante.","id":1610472,"corpo":"<p align=justify>quatro bytes, sendo que os dois \u00faltimos identificam o\r\nfabricante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seis bytes, sendo que os dois \u00faltimos identificam o fabricante.","id":1610473,"corpo":"<p align=justify>seis bytes, sendo que os dois \u00faltimos identificam o\r\nfabricante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seis bytes, sendo que os tr\u00eas primeiros identificam o fabricante.","id":1610474,"corpo":"<p align=justify>seis bytes, sendo que os tr\u00eas primeiros identificam o\r\nfabricante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oito bytes, sendo que os quatro \u00faltimos identificam o fabricante.","id":1610475,"corpo":"<p align=justify>oito bytes, sendo que os quatro \u00faltimos identificam o\r\nfabricante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259722,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Camada F\u00edsica","oab":false,"nome":"Camada F\u00edsica","pai":397533,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397541,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-fisica"},{"nome_clean":"Camada de Enlace (Acesso \u00e0 Rede)","oab":false,"nome":"Camada de Enlace (Acesso \u00e0 Rede)","pai":397528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397542,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-enlace-acesso-a-rede"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/453803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No modelo OSI, \u00e9 tamb\u00e9m chamada de camada de Tradu\u00e7\u00e3o e tem por objetivo converter o formato do dado recebido pela camada imediatamente acima, em um formato comum a ser utilizado na transmiss\u00e3o desse dado (ex. convers\u00e3o do padr\u00e3o de caracteres quando o dispositivo transmissor usa um padr\u00e3o diferente do ASCII). Trata-se da camada de","provas":[{"id":11772,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453804,"hashId":"7b949298f3235412e02eb078931b49b3","enunciado":"<p align=justify>No modelo OSI, \u00e9 tamb\u00e9m chamada de camada de Tradu\u00e7\u00e3o\r\ne tem por objetivo converter o formato do dado\r\nrecebido pela camada imediatamente acima, em um formato\r\ncomum a ser utilizado na transmiss\u00e3o desse dado\r\n(ex. convers\u00e3o do padr\u00e3o de caracteres quando o dispositivo\r\ntransmissor usa um padr\u00e3o diferente do ASCII).\r\nTrata-se da camada de<\/p>","resposta":1610480,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transporte.","id":1610476,"corpo":"<p align=justify>Transporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enlace.","id":1610477,"corpo":"<p align=justify>Enlace.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sess\u00e3o.","id":1610478,"corpo":"<p align=justify>Sess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o.","id":1610479,"corpo":"<p align=justify>Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o.","id":1610480,"corpo":"<p align=justify>Apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259723,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Camada F\u00edsica","oab":false,"nome":"Camada F\u00edsica","pai":397533,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397541,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-fisica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/453804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do impacto de mudan\u00e7a de um requisito, muitas vezes, faz com que seja necess\u00e1rio retornar \u00e0 sua fonte. Na valida\u00e7\u00e3o dos requisitos, a equipe deve estar atenta, portanto, \u00e0","provas":[{"id":11772,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453811,"hashId":"f4c669f140d88532fbe1a86aeb072e98","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o do impacto de mudan\u00e7a de um requisito,\r\nmuitas vezes, faz com que seja necess\u00e1rio retornar \u00e0 sua\r\nfonte. Na valida\u00e7\u00e3o dos requisitos, a equipe deve estar\r\natenta, portanto, \u00e0<\/p>","resposta":1610511,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rastreabilidade.","id":1610511,"corpo":"<p align=justify>rastreabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adaptabilidade.","id":1610512,"corpo":"<p align=justify>adaptabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualidade.","id":1610513,"corpo":"<p align=justify>qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"facilidade de compreens\u00e3o.","id":1610514,"corpo":"<p align=justify>facilidade de compreens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"facilidade de verifica\u00e7\u00e3o.","id":1610515,"corpo":"<p align=justify>facilidade de verifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259730,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/453811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as linguagens inseridas no contexto SQL: DML, DDL, DTL, DCL e DQL. Desta forma, Grant, Commit, Update, Delete e Alter, correspondem, respectivamente, a","provas":[{"id":11772,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453813,"hashId":"02ee4373891a7c4fcd2d838bf3f6cf80","enunciado":"<p align=justify>Considere as linguagens inseridas no contexto SQL: DML,\r\nDDL, DTL, DCL e DQL. Desta forma, Grant, Commit,\r\nUpdate, Delete e Alter, correspondem, respectivamente, a<\/p>","resposta":1610523,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DCL, DCL, DDL, DDL e DDL.","id":1610521,"corpo":"<p align=justify>DCL, DCL, DDL, DDL e DDL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DTL, DCL, DML, DDL e DQL.","id":1610522,"corpo":"<p align=justify>DTL, DCL, DML, DDL e DQL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DCL, DTL, DML, DML e DDL.","id":1610523,"corpo":"<p align=justify>DCL, DTL, DML, DML e DDL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DML, DTL, DCL, DQL e DML.","id":1610524,"corpo":"<p align=justify>DML, DTL, DCL, DQL e DML.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DQL, DDL, DML, DML e DDL.","id":1610525,"corpo":"<p align=justify>DQL, DDL, DML, DML e DDL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259732,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/453813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da central de download da Microsoft \u00e9 poss\u00edvel instalar o Windows XP SP3 em um computador que possui apenas 700 MB de espa\u00e7o livre em disco na parti\u00e7\u00e3o ativa, desde que o restante de espa\u00e7o livre necess\u00e1rio esteja dispon\u00edvel em alguma outra parti\u00e7\u00e3o no computador e tenha, no m\u00ednimo, o tamanho de","provas":[{"id":11772,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453817,"hashId":"4544a404ac6de06b0fc2000a924de9fb","enunciado":"<p align=justify>A partir da central de download da Microsoft \u00e9 poss\u00edvel\r\ninstalar o Windows XP SP3 em um computador que possui\r\napenas 700 MB de espa\u00e7o livre em disco na parti\u00e7\u00e3o\r\nativa, desde que o restante de espa\u00e7o livre necess\u00e1rio\r\nesteja dispon\u00edvel em alguma outra parti\u00e7\u00e3o no computador\r\ne tenha, no m\u00ednimo, o tamanho de<\/p>","resposta":1610544,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200 MB.","id":1610541,"corpo":"<p align=justify>200 MB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"400 MB.","id":1610542,"corpo":"<p align=justify>400 MB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"600 MB.","id":1610543,"corpo":"<p align=justify>600 MB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"800 MB.","id":1610544,"corpo":"<p align=justify>800 MB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 GB.","id":1610545,"corpo":"<p align=justify>1 GB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259736,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/453817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os barramentos do tipo Backplane","provas":[{"id":11772,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453821,"hashId":"a6364da76d33b8418d7edf63ae9415e0","enunciado":"<p align=justify>Os barramentos do tipo Backplane<\/p>","resposta":1610562,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"balanceiam unicamente as demandas de comunica\u00e7\u00e3o mem\u00f3ria-dispositivos de E\/S.","id":1610561,"corpo":"<p align=justify>balanceiam unicamente as demandas de comunica\u00e7\u00e3o\r\nmem\u00f3ria-dispositivos de E\/S.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o projetados para permitir que processador, mem\u00f3ria e dispositivos de E\/S possam coexistir em um \u00fanico barramento.","id":1610562,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o projetados para permitir que processador, mem\u00f3ria\r\ne dispositivos de E\/S possam coexistir em um\r\n\u00fanico barramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o sempre constru\u00eddos no backplane da m\u00e1quina.","id":1610563,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o sempre constru\u00eddos no backplane da m\u00e1quina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispensam a necessidade de padroniza\u00e7\u00e3o.","id":1610564,"corpo":"<p align=justify>dispensam a necessidade de padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dispensam l\u00f3gica adicional para interface barramento de backplane-dispositivo.","id":1610565,"corpo":"<p align=justify>dispensam l\u00f3gica adicional para interface barramento\r\nde backplane-dispositivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259740,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/453821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se criar um plano de servi\u00e7o de backup e recupera\u00e7\u00e3o, considere os fatores: I. Prioridades de backup e recupera\u00e7\u00e3o r\u00e1pidos. II. Frequ\u00eancia com que os dados mudam. III. Restri\u00e7\u00f5es de tempo na opera\u00e7\u00e3o de backup. IV. Preval\u00eancia dos dados recuperados. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":11772,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453824,"hashId":"d5d809a7e2327911b851ffa03c177e7a","enunciado":"<P align=justify>Para se criar um plano de servi\u00e7o de backup e recupera\u00e7\u00e3o, considere os fatores: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Prioridades de backup e recupera\u00e7\u00e3o r\u00e1pidos. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Frequ\u00eancia com que os dados mudam. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Restri\u00e7\u00f5es de tempo na opera\u00e7\u00e3o de backup. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Preval\u00eancia dos dados recuperados. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que consta em<\/P>","resposta":1610580,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":1610576,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":1610577,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":1610578,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1610579,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1610580,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259743,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ctrl + V","oab":false,"nome":"Ctrl + V","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405033,"slug":"informatica-ctrl-v"}],"slug":"informatica\/453824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cifra de C\u00e9sar (ou c\u00f3digo de C\u00e9sar) \u00e9 uma das mais simples e conhecidas t\u00e9cnicas de criptografia, o que lhe confere papel coadjuvante e frequentemente incorporado como parte de esquemas mais complexos. Sendo um tipo de cifra de substitui\u00e7\u00e3o monoalfab\u00e9tica, onde cada letra ou grupo de letras \u00e9 substitu\u00eddo por outra letra ou grupo de letras, sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 palavra TRIBUNAL trar\u00e1 como resultado:","provas":[{"id":11772,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453828,"hashId":"8a9219bd0d3d3bec3341db1a22c1c6e3","enunciado":"<p align=justify>A cifra de C\u00e9sar (ou c\u00f3digo de C\u00e9sar) \u00e9 uma das mais\r\nsimples e conhecidas t\u00e9cnicas de criptografia, o que lhe\r\nconfere papel coadjuvante e frequentemente incorporado\r\ncomo parte de esquemas mais complexos. Sendo um tipo\r\nde cifra de substitui\u00e7\u00e3o monoalfab\u00e9tica, onde cada letra ou\r\ngrupo de letras \u00e9 substitu\u00eddo por outra letra ou grupo de\r\nletras, sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 palavra TRIBUNAL trar\u00e1 como\r\nresultado:<\/p>","resposta":1610599,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"QWERTPOI.","id":1610596,"corpo":"<p align=justify>QWERTPOI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ZAQXSWCD.","id":1610597,"corpo":"<p align=justify>ZAQXSWCD.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SQHATMZK.","id":1610598,"corpo":"<p align=justify>SQHATMZK.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WULEXQDO.","id":1610599,"corpo":"<p align=justify>WULEXQDO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"USJCVOBM.","id":1610600,"corpo":"<p align=justify>USJCVOBM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259747,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/453828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos ataques de dentro do pr\u00f3prio sistema, considere: O programador escreve uma parte do c\u00f3digo e o insere secretamente no sistema operacional para utiliz\u00e1-lo em repres\u00e1lia a um poss\u00edvel afastamento involunt\u00e1rio do ambiente de trabalho. Dessa forma, a execu\u00e7\u00e3o bem-sucedida do programa depende desse programador aliment\u00e1-lo diariamente, por meio de uma senha. O tipo de ataque descrito acima \u00e9 conhecido por","provas":[{"id":11772,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453830,"hashId":"a2e6317a4b6cab0d0222a05e3a37a4a0","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos ataques de dentro do pr\u00f3prio sistema, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>O programador escreve uma parte do c\u00f3digo e o insere secretamente no sistema operacional para utiliz\u00e1-lo em repres\u00e1lia a um poss\u00edvel afastamento involunt\u00e1rio do ambiente de trabalho. Dessa forma, a execu\u00e7\u00e3o bem-sucedida do programa depende desse programador aliment\u00e1-lo diariamente, por meio de uma senha. <\/P>\r\n<P align=justify>O tipo de ataque descrito acima \u00e9 conhecido por<\/P>","resposta":1610610,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"al\u00e7ap\u00e3o.","id":1610606,"corpo":"<p align=justify>al\u00e7ap\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conex\u00e3o impostora.","id":1610607,"corpo":"<p align=justify>conex\u00e3o impostora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transbordo do buffer.","id":1610608,"corpo":"<p align=justify>transbordo do buffer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00f3digo m\u00f3vel.","id":1610609,"corpo":"<p align=justify>c\u00f3digo m\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bomba l\u00f3gica.","id":1610610,"corpo":"<p align=justify>bomba l\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259749,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataque","oab":false,"nome":"Ataque","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8161,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataque"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/453830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A guarda dos arquivos se inscreve na dura\u00e7\u00e3o, no tempo longo da vida dos homens e das institui\u00e7\u00f5es, ao contr\u00e1rio das necessidades da comunica\u00e7\u00e3o, da informa\u00e7\u00e3o e, em geral, da documenta\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o orientadas para a atualidade e o imediato. Neste trecho de seu livro Arquivos para qu\u00ea? (S\u00e3o Paulo, 2010), Bruno Delmas refere-se ao bin\u00f4mio","provas":[{"id":11774,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453837,"hashId":"ab3d615a7f879f92c51971254a960005","enunciado":"<P align=justify>A guarda dos arquivos se inscreve na dura\u00e7\u00e3o, no tempo longo da vida dos homens e das institui\u00e7\u00f5es, ao contr\u00e1rio das necessidades da comunica\u00e7\u00e3o, da informa\u00e7\u00e3o e, em geral, da documenta\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o orientadas para a atualidade e o imediato. <\/P>\r\n<P align=justify>Neste trecho de seu livro Arquivos para qu\u00ea? (S\u00e3o Paulo, 2010), Bruno Delmas refere-se ao bin\u00f4mio<\/P>","resposta":1610642,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arquivos p\u00fablicos e arquivos privados.","id":1610641,"corpo":"<p align=justify>arquivos p\u00fablicos e arquivos privados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arquivo permanente e arquivo corrente.","id":1610642,"corpo":"<p align=justify>arquivo permanente e arquivo corrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arquivologia e ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o.","id":1610643,"corpo":"<p align=justify>arquivologia e ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arranjo e descri\u00e7\u00e3o.","id":1610644,"corpo":"<p align=justify>arranjo e descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atividades-fim e atividades-meio.","id":1610645,"corpo":"<p align=justify>atividades-fim e atividades-meio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259756,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/453837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores mediatos dos documentos de arquivo op\u00f5emse aos chamados valores","provas":[{"id":11774,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453848,"hashId":"bec3b68cc1f3ea3ba1a3cbbf812840f6","enunciado":"<p align=justify>Os valores mediatos dos documentos de arquivo op\u00f5emse\r\naos chamados valores<\/p>","resposta":1610696,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prim\u00e1rios.","id":1610696,"corpo":"<p align=justify>prim\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permanentes.","id":1610697,"corpo":"<p align=justify>permanentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hist\u00f3ricos.","id":1610698,"corpo":"<p align=justify>hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eternos.","id":1610699,"corpo":"<p align=justify>eternos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"secund\u00e1rios.","id":1610700,"corpo":"<p align=justify>secund\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259767,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/453848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a natureza espec\u00edfica dos arquivos digitais, criados e mantidos em ambiente tecnol\u00f3gico de cont\u00ednua altera\u00e7\u00e3o e crescente complexidade, o Conselho Nacional de Arquivos estabeleceu os metadados que devem acompanh\u00e1- los quando de seu encaminhamento para institui\u00e7\u00f5es de cust\u00f3dia: nome do autor, nome do destinat\u00e1rio, assunto, data de produ\u00e7\u00e3o, data da transmiss\u00e3o, data do recebimento, data da captura ou arquivamento, c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o, indica\u00e7\u00e3o de anexo, nome do setor respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o contida no documento, indica\u00e7\u00e3o de anota\u00e7\u00e3o, registro das migra\u00e7\u00f5es e da data em que ocorreram e, por fim,","provas":[{"id":11774,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453863,"hashId":"ddd7423b3b548f6604783dc50e189099","enunciado":"<p align=justify>Considerando a natureza espec\u00edfica dos arquivos digitais,\r\ncriados e mantidos em ambiente tecnol\u00f3gico de cont\u00ednua\r\naltera\u00e7\u00e3o e crescente complexidade, o Conselho Nacional\r\nde Arquivos estabeleceu os metadados que devem acompanh\u00e1-\r\nlos quando de seu encaminhamento para institui\u00e7\u00f5es\r\nde cust\u00f3dia: nome do autor, nome do destinat\u00e1rio,\r\nassunto, data de produ\u00e7\u00e3o, data da transmiss\u00e3o, data do\r\nrecebimento, data da captura ou arquivamento, c\u00f3digo de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o, indica\u00e7\u00e3o de anexo, nome do setor respons\u00e1vel\r\npela execu\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o contida no documento, indica\u00e7\u00e3o\r\nde anota\u00e7\u00e3o, registro das migra\u00e7\u00f5es e da data em\r\nque ocorreram e, por fim,<\/p>","resposta":1610773,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"g\u00eanero.","id":1610771,"corpo":"<p align=justify>g\u00eanero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valor prim\u00e1rio.","id":1610772,"corpo":"<p align=justify>valor prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o de acesso.","id":1610773,"corpo":"<p align=justify>restri\u00e7\u00e3o de acesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1gio de prepara\u00e7\u00e3o.","id":1610774,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1gio de prepara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o.","id":1610775,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259782,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/453863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a leitura de cada fotograma \u00e9 feita de maneira perpendicular \u00e0 largura do microfilme, sabe-se que foi aplicada, no processo de microfilmagem, a posi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":11774,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453864,"hashId":"ce5dc0d137080bcaa65c5c445ff524a5","enunciado":"<p align=justify>Quando a leitura de cada fotograma \u00e9 feita de maneira\r\nperpendicular \u00e0 largura do microfilme, sabe-se que foi\r\naplicada, no processo de microfilmagem, a posi\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1610777,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transversal.","id":1610776,"corpo":"<p align=justify>transversal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"horizontal.","id":1610777,"corpo":"<p align=justify>horizontal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"paralela.","id":1610778,"corpo":"<p align=justify>paralela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"justaposta.","id":1610779,"corpo":"<p align=justify>justaposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vertical.","id":1610780,"corpo":"<p align=justify>vertical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259783,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/453864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O equipamento de fechamento herm\u00e9tico, a v\u00e1cuo, destinado \u00e0 fumiga\u00e7\u00e3o de documentos (medida profil\u00e1tica que lhes \u00e9 aplicada quando ingressam no arquivo permanente), chama-se","provas":[{"id":11774,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453872,"hashId":"f03b8ba577d687535417a767850fc863","enunciado":"<p align=justify>O equipamento de fechamento herm\u00e9tico, a v\u00e1cuo, destinado\r\n\u00e0 fumiga\u00e7\u00e3o de documentos (medida profil\u00e1tica que\r\nlhes \u00e9 aplicada quando ingressam no arquivo permanente),\r\nchama-se<\/p>","resposta":1610816,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoclave.","id":1610816,"corpo":"<p align=justify>autoclave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forno.","id":1610817,"corpo":"<p align=justify>forno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jaqueta.","id":1610818,"corpo":"<p align=justify>jaqueta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00e2mara de seguran\u00e7a.","id":1610819,"corpo":"<p align=justify>c\u00e2mara de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"c\u00e2mara escura.","id":1610820,"corpo":"<p align=justify>c\u00e2mara escura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259791,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/453872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 7.627, de 10 de novembro de 1987, facultou aos Tribunais do Trabalho a elimina\u00e7\u00e3o de autos findos com mais de cinco anos, contados a partir da data de seu arquivamento. Pela Resolu\u00e7\u00e3o Administrativa n\u00ba 24, de 2004, o Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o indicou como de guarda permanente in\u00fameros tipos de processos, EXCLUINDO dessa categoria os de","provas":[{"id":11774,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453875,"hashId":"9d27339397c4b095bcbbf40fd844a260","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 7.627, de 10 de novembro de 1987, facultou aos\r\nTribunais do Trabalho a elimina\u00e7\u00e3o de autos findos com\r\nmais de cinco anos, contados a partir da data de seu\r\narquivamento. Pela Resolu\u00e7\u00e3o Administrativa n\u00ba 24, de\r\n2004, o Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o\r\nindicou como de guarda permanente in\u00fameros tipos de\r\nprocessos, EXCLUINDO dessa categoria os de<\/p>","resposta":1610832,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral coletivo.","id":1610831,"corpo":"<p align=justify>indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral coletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gratifica\u00e7\u00e3o por tempo de servi\u00e7o.","id":1610832,"corpo":"<p align=justify>gratifica\u00e7\u00e3o por tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"particularidades regionais.","id":1610833,"corpo":"<p align=justify>particularidades regionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabalho com prote\u00e7\u00e3o especial.","id":1610834,"corpo":"<p align=justify>trabalho com prote\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retribui\u00e7\u00e3o por inven\u00e7\u00f5es e patentes.","id":1610835,"corpo":"<p align=justify>retribui\u00e7\u00e3o por inven\u00e7\u00f5es e patentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259794,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.627\/1987 - Disp\u00f5e sobre a elimina\u00e7\u00e3o de autos findos nos \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a do Trabalho, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.627\/1987 - Disp\u00f5e sobre a elimina\u00e7\u00e3o de autos findos nos \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a do Trabalho, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397603,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-627-1987-dispoe-sobre-a-eliminacao-de-autos-findos-nos-orgaos-da-justica-do-trabalho-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/453875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":6890}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cura \u00e9 o processo pelo qual se consegue manter no concreto o teor de \u00e1gua e a temperatura mais convenientes durante um fen\u00f4meno fundamental no concreto, que condiciona fortemente a gera\u00e7\u00e3o das propriedades do concreto endurecido, como resist\u00eancia aos esfor\u00e7os mec\u00e2nicos, ao desgaste, durabilidade e estabilidade de volume. Este fen\u00f4meno \u00e9 denominado de","provas":[{"id":11776,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":6890},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-pavimentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Pavimenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453883,"hashId":"fd9e8f1b8ad55eb313cded4b396da889","enunciado":"<p align=justify>A cura \u00e9 o processo pelo qual se consegue manter no\r\nconcreto o teor de \u00e1gua e a temperatura mais convenientes\r\ndurante um fen\u00f4meno fundamental no concreto,\r\nque condiciona fortemente a gera\u00e7\u00e3o das propriedades do\r\nconcreto endurecido, como resist\u00eancia aos esfor\u00e7os mec\u00e2nicos,\r\nao desgaste, durabilidade e estabilidade de volume.\r\nEste fen\u00f4meno \u00e9 denominado de<\/p>","resposta":1610871,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hidrata\u00e7\u00e3o dos materiais cimentantes. ","id":1610871,"corpo":"<p align=justify>hidrata\u00e7\u00e3o dos materiais cimentantes.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o \u00e1lcalis-agregado. ","id":1610872,"corpo":"<p align=justify>rea\u00e7\u00e3o \u00e1lcalis-agregado.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua da mistura. ","id":1610873,"corpo":"<p align=justify>evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua da mistura.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retra\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica. ","id":1610874,"corpo":"<p align=justify>retra\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abatimento do concreto.","id":1610875,"corpo":"<p align=justify>abatimento do concreto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259801,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/453883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":6890}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os asfaltos dilu\u00eddos ou recortados constituem CAPs liquefeitos por adi\u00e7\u00e3o e mistura de solventes. Expostos \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais, os solventes evaporam de modo a restar somente o CAP. As emuls\u00f5es asf\u00e1lticas s\u00e3o dispers\u00f5es de uma fase em outra fase l\u00edquida. As emuls\u00f5es asf\u00e1lticas s\u00e3o produzidas a partir de CAP adicionado \u00e0 \u00e1gua e ao agente emulsificante. Na pavimenta\u00e7\u00e3o, as principais utiliza\u00e7\u00f5es dos asfaltos dilu\u00eddos e das emuls\u00f5es asf\u00e1lticas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":11776,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":6890},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-pavimentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Pavimenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453888,"hashId":"357af1f9182275f24be66c7f562e5722","enunciado":"<p align=justify>Os asfaltos dilu\u00eddos ou recortados constituem CAPs liquefeitos\r\npor adi\u00e7\u00e3o e mistura de solventes. Expostos \u00e0s\r\ncondi\u00e7\u00f5es ambientais, os solventes evaporam de modo a\r\nrestar somente o CAP. As emuls\u00f5es asf\u00e1lticas s\u00e3o dispers\u00f5es\r\nde uma fase em outra fase l\u00edquida. As emuls\u00f5es\r\nasf\u00e1lticas s\u00e3o produzidas a partir de CAP adicionado \u00e0\r\n\u00e1gua e ao agente emulsificante. Na pavimenta\u00e7\u00e3o, as\r\nprincipais utiliza\u00e7\u00f5es dos asfaltos dilu\u00eddos e das emuls\u00f5es\r\nasf\u00e1lticas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":1610896,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imprimadura impermeabilizante e pintura de liga\u00e7\u00e3o.","id":1610896,"corpo":"<p align=justify>imprimadura impermeabilizante e pintura de liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pintura de liga\u00e7\u00e3o e pr\u00e9-misturado a frio.","id":1610897,"corpo":"<p align=justify>pintura de liga\u00e7\u00e3o e pr\u00e9-misturado a frio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tratamentos superficiais e imprimadura impermeabilizante.","id":1610898,"corpo":"<p align=justify>tratamentos superficiais e imprimadura impermeabilizante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pintura de liga\u00e7\u00e3o e microrrevestimento.","id":1610899,"corpo":"<p align=justify>pintura de liga\u00e7\u00e3o e microrrevestimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"areia-asfalto e imprimadura impermeabilizante.","id":1610900,"corpo":"<p align=justify>areia-asfalto e imprimadura impermeabilizante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259806,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/453888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":6890}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aquaplanagem \u00e9 a perda de contato entre o pneu e o pavimento devido \u00e0 presen\u00e7a de uma pel\u00edcula de \u00e1gua na pista. Nesta situa\u00e7\u00e3o, o atrito por ades\u00e3o \u00e9 praticamente nulo. N\u00c3O caracteriza uma a\u00e7\u00e3o para combater o fen\u00f4meno da aquaplanagem:","provas":[{"id":11776,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":6890},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-pavimentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Pavimenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453889,"hashId":"43d2e1192985a14d259dd95576cf8f45","enunciado":"<p align=justify>A aquaplanagem \u00e9 a perda de contato entre o pneu e o\r\npavimento devido \u00e0 presen\u00e7a de uma pel\u00edcula de \u00e1gua na\r\npista. Nesta situa\u00e7\u00e3o, o atrito por ades\u00e3o \u00e9 praticamente\r\nnulo. N\u00c3O caracteriza uma a\u00e7\u00e3o para combater o fen\u00f4meno\r\nda aquaplanagem:<\/p>","resposta":1610904,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispositivos de drenagem superficial. ","id":1610901,"corpo":"<p align=justify>dispositivos de drenagem superficial.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o de revestimento drenante. ","id":1610902,"corpo":"<p align=justify>implanta\u00e7\u00e3o de revestimento drenante.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adequada declividade transversal e longitudinal. ","id":1610903,"corpo":"<p align=justify>adequada declividade transversal e longitudinal.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego de ve\u00edculos pesados. ","id":1610904,"corpo":"<p align=justify>limita\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego de ve\u00edculos pesados.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistema de drenagem subsuperficial (pavimento).","id":1610905,"corpo":"<p align=justify>sistema de drenagem subsuperficial (pavimento).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259807,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/453889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Destitu\u00eddos de qualquer qualidade pessoal, os homens- placa, em sua fun\u00e7\u00e3o mais recente, funcionam como meros sinalizadores f\u00edsicos da localiza\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios. II. No terceiro par\u00e1grafo, as refer\u00eancias \u00e0 Est\u00e1tua da Liberdade, Marilyns e Kennedys mostram como a propaganda se vale de imagens estereotipadas para incutir prest\u00edgio em certos produtos. III. A despersonaliza\u00e7\u00e3o a que se submetem os homens e mulheres-placa s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 maior do que a que sofre um guardador de carros. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":11777,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11778,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2011"},{"id":11787,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"},{"id":11792,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"},{"id":11793,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"},{"id":11794,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":453909,"hashId":"cbbe5933e0f7495dacae9fac05eb10ad","enunciado":"<P align=justify>Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Destitu\u00eddos de qualquer qualidade pessoal, os homens- placa, em sua fun\u00e7\u00e3o mais recente, funcionam como meros sinalizadores f\u00edsicos da localiza\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios. <\/P>\r\n<P align=justify>II. No terceiro par\u00e1grafo, as refer\u00eancias \u00e0 Est\u00e1tua da Liberdade, Marilyns e Kennedys mostram como a propaganda se vale de imagens estereotipadas para incutir prest\u00edgio em certos produtos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A despersonaliza\u00e7\u00e3o a que se submetem os homens e mulheres-placa s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 maior do que a que sofre um guardador de carros. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1611002,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1611001,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":1611002,"corpo":"<p align=justify>I e II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":1611003,"corpo":"<p align=justify>I e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":1611004,"corpo":"<p align=justify>II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":1611005,"corpo":"<p align=justify>II, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259827,"enunciado":"","rotulo":2,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/453909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 adequada a correla\u00e7\u00e3o entre tempos e modos verbais na frase:","provas":[{"id":11777,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11778,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2011"},{"id":11787,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"},{"id":11792,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"},{"id":11793,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"},{"id":11794,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":453920,"hashId":"8e9b7118c9f64c321e9cb1944e048291","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 adequada a correla\u00e7\u00e3o entre tempos e modos verbais\r\nna frase:<\/p>","resposta":1611057,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um fim talvez justificaria os meios caso estes implicarem sacrif\u00edcios que n\u00e3o se distribuam desigualmente.","id":1611056,"corpo":"<p align=justify>Um fim talvez justificaria os meios caso estes implicarem\r\nsacrif\u00edcios que n\u00e3o se distribuam desigualmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele acredita que haver\u00e3o de justificar-se todos os meios quando os fins representarem um ganho de alcance coletivo.","id":1611057,"corpo":"<p align=justify>Ele acredita que haver\u00e3o de justificar-se todos os\r\nmeios quando os fins representarem um ganho de\r\nalcance coletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e3o logo fossem denunciados os horrores do stalinismo, os comunistas devem ter revisto suas antigas convic\u00e7\u00f5es.","id":1611058,"corpo":"<p align=justify>T\u00e3o logo fossem denunciados os horrores do\r\nstalinismo, os comunistas devem ter revisto suas antigas\r\nconvic\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 que algu\u00e9m acreditou que uma sociedade sem classes e sem preconceitos possa ter-se formado num regime autorit\u00e1rio?","id":1611059,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 que algu\u00e9m acreditou que uma sociedade sem\r\nclasses e sem preconceitos possa ter-se formado\r\nnum regime autorit\u00e1rio?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a catequese pudesse propagar a f\u00e9 religiosa sem recorrer \u00e0 intimida\u00e7\u00e3o, talvez os convertidos tenham sido mais numerosos.","id":1611060,"corpo":"<p align=justify>Se a catequese pudesse propagar a f\u00e9 religiosa sem\r\nrecorrer \u00e0 intimida\u00e7\u00e3o, talvez os convertidos tenham\r\nsido mais numerosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259834,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11777\/1.gif>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/453920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo que preenche corretamente a lacuna [modal] \u00e9","provas":[{"id":11777,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453924,"hashId":"bea3fb69e140810c5b3a8ce122655337","enunciado":"<p align=justify>O verbo que preenche corretamente a lacuna [modal] \u00e9<\/p>","resposta":1611077,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"should.","id":1611076,"corpo":"<p align=justify>should.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"can&#39;t.","id":1611077,"corpo":"<p align=justify>can&#39;t.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mustn&#39;t.","id":1611078,"corpo":"<p align=justify>mustn&#39;t.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"might.","id":1611079,"corpo":"<p align=justify>might.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ought.","id":1611080,"corpo":"<p align=justify>ought.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259841,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11777\/Untitled.gif>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/453924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dicas a que se refere o autor s\u00e3o formas de","provas":[{"id":11777,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453925,"hashId":"ecab866f9f726d782387752f9ab58ed1","enunciado":"<p align=justify>As dicas a que se refere o autor s\u00e3o formas de<\/p>","resposta":1611085,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"melhorar a documenta\u00e7\u00e3o de algumas fun\u00e7\u00f5es do Word e do Excel.","id":1611081,"corpo":"<p align=justify>melhorar a documenta\u00e7\u00e3o de algumas fun\u00e7\u00f5es do\r\nWord e do Excel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encontrar fun\u00e7\u00f5es no material mal elaborado da Microsoft.","id":1611082,"corpo":"<p align=justify>encontrar fun\u00e7\u00f5es no material mal elaborado da\r\nMicrosoft.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"executar tarefas pouco usadas do Word e do Excel.","id":1611083,"corpo":"<p align=justify>executar tarefas pouco usadas do Word e do Excel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implementar fun\u00e7\u00f5es pouco exploradas do Word e do Excel.","id":1611084,"corpo":"<p align=justify>implementar fun\u00e7\u00f5es pouco exploradas do Word e\r\ndo Excel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"executar tarefas mal explicadas nos manuais da Microsoft.","id":1611085,"corpo":"<p align=justify>executar tarefas mal explicadas nos manuais da\r\nMicrosoft.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259841,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11777\/Untitled.gif>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/453925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a entidade associativa Empreitada entre as entidades Funcion\u00e1rio e Projeto em n:m. Cada gerente de empreitada \u00e9 tamb\u00e9m um funcion\u00e1rio que pode gerenciar n empreitadas, mas cada empreitada s\u00f3 pode ser gerenciada por um \u00fanico gerente. No projeto l\u00f3gico de BDR normalizado, esta situa\u00e7\u00e3o exige que","provas":[{"id":11777,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453945,"hashId":"46ee337967e2e3fc95f36d07d145bf8a","enunciado":"<p align=justify>Considere a entidade associativa Empreitada entre as entidades\r\nFuncion\u00e1rio e Projeto em n:m. Cada gerente de\r\nempreitada \u00e9 tamb\u00e9m um funcion\u00e1rio que pode gerenciar\r\nn empreitadas, mas cada empreitada s\u00f3 pode ser gerenciada\r\npor um \u00fanico gerente. No projeto l\u00f3gico de BDR\r\nnormalizado, esta situa\u00e7\u00e3o exige que<\/p>","resposta":1611184,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o relacionamento Gerencia entre Empreitada e Funcion\u00e1rio seja n:m e entre Empreitada e Projeto (nesse sentido) seja 1:n","id":1611181,"corpo":"<p align=justify>o relacionamento Gerencia entre Empreitada e Funcion\u00e1rio\r\nseja n:m e entre Empreitada e Projeto\r\n(nesse sentido) seja 1:n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o relacionamento Gerencia entre Empreitada e Funcion\u00e1rio seja 1:n (nesse sentido) e entre Empreitada e Projeto seja n:m","id":1611182,"corpo":"<p align=justify>o relacionamento Gerencia entre Empreitada e Funcion\u00e1rio\r\nseja 1:n (nesse sentido) e entre Empreitada\r\ne Projeto seja n:m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a identidade de projeto seja chave estrangeira em Funcion\u00e1rio na fun\u00e7\u00e3o de gerente.","id":1611183,"corpo":"<p align=justify>a identidade de projeto seja chave estrangeira em\r\nFuncion\u00e1rio na fun\u00e7\u00e3o de gerente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a identidade de funcion\u00e1rio gerente seja chave estrangeira em Empreitada.","id":1611184,"corpo":"<p align=justify>a identidade de funcion\u00e1rio gerente seja chave estrangeira\r\nem Empreitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a identidade de funcion\u00e1rio gerente seja chave estrangeira em Projeto.","id":1611185,"corpo":"<p align=justify>a identidade de funcion\u00e1rio gerente seja chave estrangeira\r\nem Projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259863,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/453945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de DW, \u00e9 uma categoria de ferramentas de an\u00e1lise denominada open-end e que permite ao usu\u00e1rio avaliar tend\u00eancias e padr\u00f5es n\u00e3o conhecidos entre os dados. Trata-se de","provas":[{"id":11777,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453947,"hashId":"5b61abdd9e0f3099525eb4df3aaa45ff","enunciado":"<p align=justify>No contexto de DW, \u00e9 uma categoria de ferramentas de\r\nan\u00e1lise denominada open-end e que permite ao usu\u00e1rio\r\navaliar tend\u00eancias e padr\u00f5es n\u00e3o conhecidos entre os dados.\r\nTrata-se de<\/p>","resposta":1611195,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"slice.","id":1611191,"corpo":"<p align=justify>slice.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"star schema.","id":1611192,"corpo":"<p align=justify>star schema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ODS.","id":1611193,"corpo":"<p align=justify>ODS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ETL.","id":1611194,"corpo":"<p align=justify>ETL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"data mining.","id":1611195,"corpo":"<p align=justify>data mining.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259865,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Data Warehouse","oab":false,"nome":"Data Warehouse","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8112,"slug":"tecnologia-da-informacao-data-warehouse"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o de Dados (Data Mining)","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o de Dados (Data Mining)","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8113,"slug":"tecnologia-da-informacao-mineracao-de-dados-data-mining"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/453947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classe Veiculo cont\u00e9m alguns atributos de interesse da classe Aeronave. Todavia, as aeronaves tamb\u00e9m demonstram interesse em captar atributos e tamb\u00e9m opera\u00e7\u00f5es da classe Elemento Turbinado. O enunciado enfatiza o conceito OO de","provas":[{"id":11777,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453950,"hashId":"cb81a7a7c342461b2f160df0081e30f5","enunciado":"<p align=justify>A classe Veiculo cont\u00e9m alguns atributos de interesse da\r\nclasse Aeronave. Todavia, as aeronaves tamb\u00e9m demonstram\r\ninteresse em captar atributos e tamb\u00e9m opera\u00e7\u00f5es\r\nda classe Elemento Turbinado. O enunciado enfatiza o\r\nconceito OO de<\/p>","resposta":1611207,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"polimorfismo.","id":1611206,"corpo":"<p align=justify>polimorfismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"heran\u00e7a m\u00faltipla.","id":1611207,"corpo":"<p align=justify>heran\u00e7a m\u00faltipla.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depend\u00eancia funcional.","id":1611208,"corpo":"<p align=justify>depend\u00eancia funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o.","id":1611209,"corpo":"<p align=justify>realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encapsulamento.","id":1611210,"corpo":"<p align=justify>encapsulamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259868,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/453950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os componentes Entidade Externa, Relacionamento, Cardinalidade e Fluxo de Dados s\u00e3o caracter\u00edsticos, respectivamente, dos modelos (F = Funcional e D = de Dados)","provas":[{"id":11777,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453951,"hashId":"f07ae033c2345423decedea9481be97d","enunciado":"<p align=justify>Os componentes Entidade Externa, Relacionamento, Cardinalidade\r\ne Fluxo de Dados s\u00e3o caracter\u00edsticos, respectivamente,\r\ndos modelos (F = Funcional e D = de Dados)<\/p>","resposta":1611213,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D, D, D e F.","id":1611211,"corpo":"<p align=justify>D, D, D e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D, F, D e F.","id":1611212,"corpo":"<p align=justify>D, F, D e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, D, D e F.","id":1611213,"corpo":"<p align=justify>F, D, D e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, D e D.","id":1611214,"corpo":"<p align=justify>F, F, D e D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, D, F e D.","id":1611215,"corpo":"<p align=justify>F, D, F e D.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259869,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/453951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi necess\u00e1rio aplicar uma decomposi\u00e7\u00e3o funcional top-down para analisar o problema. Entretanto, verificou- se que o tempo de resposta exigido n\u00e3o poderia ser atendido, uma vez que o projeto n\u00e3o tinha adotado o diagrama de pacotes e nem o de estrutura composta. Os trechos do texto em negrito correspondem, respectivamente, a conceitos da engenharia de software aplic\u00e1veis a","provas":[{"id":11777,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453953,"hashId":"45f9300f1c54b37b68dbcf0308799e33","enunciado":"<P align=justify>Foi necess\u00e1rio aplicar uma decomposi\u00e7\u00e3o funcional top-down para analisar o problema. Entretanto, verificou- se que o tempo de resposta exigido n\u00e3o poderia ser atendido, uma vez que o projeto n\u00e3o tinha adotado o diagrama de pacotes e nem o de estrutura composta. <\/P>\r\n<P align=justify>Os trechos do texto em negrito correspondem, respectivamente, a conceitos da engenharia de software aplic\u00e1veis a<\/P>","resposta":1611222,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OO, requisitos e estruturada.","id":1611221,"corpo":"<p align=justify>OO, requisitos e estruturada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estruturada, requisitos e OO.","id":1611222,"corpo":"<p align=justify>estruturada, requisitos e OO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estruturada, timing diagram e estruturada.","id":1611223,"corpo":"<p align=justify>estruturada, timing diagram e estruturada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estruturada, timing diagram e OO.","id":1611224,"corpo":"<p align=justify>estruturada, timing diagram e OO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"OO, timing diagram e requisitos.","id":1611225,"corpo":"<p align=justify>OO, timing diagram e requisitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259871,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/453953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na UML, o componente que tem acesso aos servi\u00e7os do outro componente por meio da interface \u00e9 conectado a ela usando um","provas":[{"id":11777,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453954,"hashId":"12148be6c66e2c730cf0a32096976d69","enunciado":"<p align=justify>Na UML, o componente que tem acesso aos servi\u00e7os do\r\noutro componente por meio da interface \u00e9 conectado a ela\r\nusando um<\/p>","resposta":1611228,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relacionamento de generaliza\u00e7\u00e3o.","id":1611226,"corpo":"<p align=justify>relacionamento de generaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relacionamento de conex\u00e3o.","id":1611227,"corpo":"<p align=justify>relacionamento de conex\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relacionamento de depend\u00eancia.","id":1611228,"corpo":"<p align=justify>relacionamento de depend\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relacionamento tern\u00e1rio.","id":1611229,"corpo":"<p align=justify>relacionamento tern\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"auto relacionamento.","id":1611230,"corpo":"<p align=justify>auto relacionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259872,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/453954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Hibernate no ambiente Java, considere: I. Sua principal caracter\u00edstica \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o das classes Java para tabelas de dados por\u00e9m n\u00e3o dos tipos de dados Java para os da SQL. II. Nas aplica\u00e7\u00f5es standalone, delega o tratamento transacional ao driver JDBC. III. Pode ser utilizado em aplica\u00e7\u00f5es Java standalone ou em aplica\u00e7\u00f5es Java EE. \u00c9 INCORRETO o que se afirma, APENAS em","provas":[{"id":11777,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":453959,"hashId":"b8677ecf48d8b214ee9164597f273796","enunciado":"<P align=justify>Quanto ao Hibernate no ambiente Java, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Sua principal caracter\u00edstica \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o das classes Java para tabelas de dados por\u00e9m n\u00e3o dos tipos de dados Java para os da SQL. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Nas aplica\u00e7\u00f5es standalone, delega o tratamento transacional ao driver JDBC. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Pode ser utilizado em aplica\u00e7\u00f5es Java standalone ou em aplica\u00e7\u00f5es Java EE. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 INCORRETO o que se afirma, APENAS em<\/P>","resposta":1611251,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1611251,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1611252,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":1611253,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1611254,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1611255,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259877,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/453959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Windows Flip e Windows Flip 3D s\u00e3o funcionalidades para gerenciar janelas. Em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas operacionais Windows XP e Windows Vista \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":11778,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2011"},{"id":11787,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"},{"id":11792,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"},{"id":11793,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"},{"id":11794,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":453968,"hashId":"990c43c4b1a6ecf94a9279f40a323488","enunciado":"<p align=justify>Windows Flip e Windows Flip 3D s\u00e3o funcionalidades para\r\ngerenciar janelas. Em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas operacionais\r\nWindows XP e Windows Vista \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1611299,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambos integram as duas funcionalidades.","id":1611296,"corpo":"<p align=justify>Ambos integram as duas funcionalidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O XP utiliza apenas o Flip por meio da combina\u00e7\u00e3o das teclas Alt e Tab.","id":1611297,"corpo":"<p align=justify>O XP utiliza apenas o Flip por meio da combina\u00e7\u00e3o\r\ndas teclas Alt e Tab.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Vista inexiste o Flip, j\u00e1 que o Flip 3D engloba as duas funcionalidades.","id":1611298,"corpo":"<p align=justify>No Vista inexiste o Flip, j\u00e1 que o Flip 3D engloba as\r\nduas funcionalidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Vista, o Flip 3D \u00e9 utilizado por meio da combina\u00e7\u00e3o das teclas logotipo Windows e Tab.","id":1611299,"corpo":"<p align=justify>No Vista, o Flip 3D \u00e9 utilizado por meio da combina\u00e7\u00e3o\r\ndas teclas logotipo Windows e Tab.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O XP utiliza apenas o Flip por meio da combina\u00e7\u00e3o das teclas logotipo Windows e Tab.","id":1611300,"corpo":"<p align=justify>O XP utiliza apenas o Flip por meio da combina\u00e7\u00e3o\r\ndas teclas logotipo Windows e Tab.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259886,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/453968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Mozilla Thunderbird 2.0,","provas":[{"id":11778,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2011"},{"id":11787,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"},{"id":11792,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"},{"id":11793,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"},{"id":11794,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":453970,"hashId":"35a3d9e9147576bb102fa727d437671f","enunciado":"<p align=justify>No Mozilla Thunderbird 2.0,<\/p>","resposta":1611307,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a agenda permite configurar v\u00e1rios tipos de alarmes de compromissos.","id":1611306,"corpo":"<p align=justify>a agenda permite configurar v\u00e1rios tipos de alarmes\r\nde compromissos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contas de usu\u00e1rios de webmail podem ser acessadas pelo Thunderbird simplesmente fornecendo o nome de usu\u00e1rio e senha.","id":1611307,"corpo":"<p align=justify>contas de usu\u00e1rios de webmail podem ser acessadas\r\npelo Thunderbird simplesmente fornecendo o\r\nnome de usu\u00e1rio e senha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tentativas de golpe, no qual a mensagem recebida \u00e9 usada para convencer o usu\u00e1rio a fornecer dados pessoais, s\u00e3o alertadas pela ferramenta anti-spam.","id":1611308,"corpo":"<p align=justify>tentativas de golpe, no qual a mensagem recebida \u00e9\r\nusada para convencer o usu\u00e1rio a fornecer dados\r\npessoais, s\u00e3o alertadas pela ferramenta anti-spam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma conex\u00e3o segura pode ser configur\u00e1vel por meio do protocolo SMTP.","id":1611309,"corpo":"<p align=justify>uma conex\u00e3o segura pode ser configur\u00e1vel por meio\r\ndo protocolo SMTP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o campo Cco \u00e9 utilizado para criptografar a mensagem a ser enviada.","id":1611310,"corpo":"<p align=justify>o campo Cco \u00e9 utilizado para criptografar a mensagem\r\na ser enviada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259888,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mozilla Thunderbird","oab":false,"nome":"Mozilla Thunderbird","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405061,"slug":"informatica-mozilla-thunderbird"}],"slug":"informatica\/453970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Internet,","provas":[{"id":11778,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2011"},{"id":11787,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"},{"id":11792,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"},{"id":11793,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"},{"id":11794,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":453971,"hashId":"9a06fc477ae7233d8bfad0feb98fbb64","enunciado":"<p align=justify>Na Internet,<\/p>","resposta":1611313,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cookies s\u00e3o grupos de dados gravados no servidor de p\u00e1ginas, acerca de costumes de navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio para facilitar seu pr\u00f3ximo acesso ao site.","id":1611311,"corpo":"<p align=justify>Cookies s\u00e3o grupos de dados gravados no servidor\r\nde p\u00e1ginas, acerca de costumes de navega\u00e7\u00e3o do\r\nusu\u00e1rio para facilitar seu pr\u00f3ximo acesso ao site.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um servi\u00e7o de banda larga ADSL pode disponibilizar velocidade superior a 10 MB, quando conectado \u00e0 porta serial.","id":1611312,"corpo":"<p align=justify>um servi\u00e7o de banda larga ADSL pode disponibilizar\r\nvelocidade superior a 10 MB, quando conectado \u00e0\r\nporta serial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um servi\u00e7o hospedado em um servidor pode ser acessado pela URL ou pelo seu endere\u00e7o IP.","id":1611313,"corpo":"<p align=justify>um servi\u00e7o hospedado em um servidor pode ser\r\nacessado pela URL ou pelo seu endere\u00e7o IP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma forma de se fazer uma pesquisa com maior objetividade e se obter respostas mais pr\u00f3ximas do tema pesquisado em sites de busca \u00e9 fazer uma pergunta direta, encerrada com ponto de interroga\u00e7\u00e3o.","id":1611314,"corpo":"<p align=justify>uma forma de se fazer uma pesquisa com maior\r\nobjetividade e se obter respostas mais pr\u00f3ximas do\r\ntema pesquisado em sites de busca \u00e9 fazer uma\r\npergunta direta, encerrada com ponto de interroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o download \u00e9 uma transfer\u00eancia de arquivos de algum ponto da Internet para o computador do usu\u00e1rio, por meio do servidor SMTP.","id":1611315,"corpo":"<p align=justify>o download \u00e9 uma transfer\u00eancia de arquivos de\r\nalgum ponto da Internet para o computador do\r\nusu\u00e1rio, por meio do servidor SMTP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259889,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/453971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns agoraf\u00f3bicos experimentam pouca ansiedade porque eles s\u00e3o consistentemente capazes de evitar suas situa\u00e7\u00f5es f\u00f3bicas, sendo que a presen\u00e7a de outros sintomas tais como depress\u00e3o, despersonaliza\u00e7\u00e3o, sintomas obssessivos e fobias sociais, desde que esses sintomas n\u00e3o dominem o quadro cl\u00ednico,","provas":[{"id":11636,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2011-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":449747,"hashId":"04435625f923e53df1bf7941f4c3c530","enunciado":"<p align=justify>Alguns agoraf\u00f3bicos experimentam pouca ansiedade porque\r\neles s\u00e3o consistentemente capazes de evitar suas situa\u00e7\u00f5es\r\nf\u00f3bicas, sendo que a presen\u00e7a de outros sintomas\r\ntais como depress\u00e3o, despersonaliza\u00e7\u00e3o, sintomas obssessivos\r\ne fobias sociais, desde que esses sintomas n\u00e3o\r\ndominem o quadro cl\u00ednico,<\/p>","resposta":1590556,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o invalida o diagn\u00f3stico.","id":1590556,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o invalida o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"invalida o diagn\u00f3stico.","id":1590557,"corpo":"<p align=justify>invalida o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deturpa o diagn\u00f3stico.","id":1590558,"corpo":"<p align=justify>deturpa o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prejudica o diagn\u00f3stico.","id":1590559,"corpo":"<p align=justify>prejudica o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inviabiliza o diagn\u00f3stico.","id":1590560,"corpo":"<p align=justify>inviabiliza o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257548,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/449747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais DSM-IV-TR aponta que os indiv\u00edduos com Depend\u00eancia de Coca\u00edna com frequ\u00eancia t\u00eam sintomas depressivos","provas":[{"id":11636,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2011-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":449748,"hashId":"b118a1b03b5c19b8384cfb2fbbb8ff36","enunciado":"<p align=justify>O Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais\r\nDSM-IV-TR aponta que os indiv\u00edduos com Depend\u00eancia\r\nde Coca\u00edna com frequ\u00eancia t\u00eam sintomas depressivos<\/p>","resposta":1590562,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permanentes que n\u00e3o satisfazem os crit\u00e9rios para Transtorno Depressivo Maior.","id":1590561,"corpo":"<p align=justify>permanentes que n\u00e3o satisfazem os crit\u00e9rios para\r\nTranstorno Depressivo Maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempor\u00e1rios que satisfazem os crit\u00e9rios referentes a sintomas e dura\u00e7\u00e3o para Transtorno Depressivo Maior.","id":1590562,"corpo":"<p align=justify>tempor\u00e1rios que satisfazem os crit\u00e9rios referentes a\r\nsintomas e dura\u00e7\u00e3o para Transtorno Depressivo Maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dissociativos que satisfazem os crit\u00e9rios referentes a sintomas e dura\u00e7\u00e3o para Transtorno Depressivo Incipiente.","id":1590563,"corpo":"<p align=justify>dissociativos que satisfazem os crit\u00e9rios referentes a\r\nsintomas e dura\u00e7\u00e3o para Transtorno Depressivo Incipiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recorrentes que satisfazem os crit\u00e9rios referentes a sintomas e dura\u00e7\u00e3o para Transtorno Depressivo Moderado.","id":1590564,"corpo":"<p align=justify>recorrentes que satisfazem os crit\u00e9rios referentes a\r\nsintomas e dura\u00e7\u00e3o para Transtorno Depressivo Moderado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intermitentes que satisfazem os crit\u00e9rios para Transtorno Depressivo Leve.","id":1590565,"corpo":"<p align=justify>intermitentes que satisfazem os crit\u00e9rios para Transtorno\r\nDepressivo Leve.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257549,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/449748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um psic\u00f3logo incluiu a aplica\u00e7\u00e3o do TAT \u2013 Teste de Apercep\u00e7\u00e3o Tem\u00e1tica, de Henry A. Murray, em uma avalia\u00e7\u00e3o psicodiagn\u00f3stica e utilizou a prancha de no 16, em branco. Deu a instru\u00e7\u00e3o especial indicada, dizendo ao sujeito: \u201cVeja o que voc\u00ea pode ver nesta prancha em branco. Imagine alguma cena a\u00ed e descreva-a em detalhe\u201d. Como o sujeito n\u00e3o conseguiu responder, o psic\u00f3logo, respeitando o que \u00e9 indicado nas instru\u00e7\u00f5es para a aplica\u00e7\u00e3o do teste, disse:","provas":[{"id":11636,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2011-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":449751,"hashId":"40db0fc74ddd9321d4c05e750b82d64e","enunciado":"<p align=justify>Um psic\u00f3logo incluiu a aplica\u00e7\u00e3o do TAT \u2013 Teste de Apercep\u00e7\u00e3o\r\nTem\u00e1tica, de Henry A. Murray, em uma avalia\u00e7\u00e3o\r\npsicodiagn\u00f3stica e utilizou a prancha de no 16, em branco.\r\nDeu a instru\u00e7\u00e3o especial indicada, dizendo ao sujeito: \u201cVeja\r\no que voc\u00ea pode ver nesta prancha em branco. Imagine\r\nalguma cena a\u00ed e descreva-a em detalhe\u201d. Como o sujeito\r\nn\u00e3o conseguiu responder, o psic\u00f3logo, respeitando o que \u00e9\r\nindicado nas instru\u00e7\u00f5es para a aplica\u00e7\u00e3o do teste, disse:<\/p>","resposta":1590577,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEsta faremos daqui a pouco\u201d.","id":1590576,"corpo":"<p align=justify>\u201cEsta faremos daqui a pouco\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cFeche os olhos e imagine alguma coisa\u201d.","id":1590577,"corpo":"<p align=justify>\u201cFeche os olhos e imagine alguma coisa\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cVamos para a pr\u00f3xima\u201d.","id":1590578,"corpo":"<p align=justify>\u201cVamos para a pr\u00f3xima\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEsta n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1ria\u201d.","id":1590579,"corpo":"<p align=justify>\u201cEsta n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1ria\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cSubstituirei esta\u201d.","id":1590580,"corpo":"<p align=justify>\u201cSubstituirei esta\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257552,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/449751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":6866}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Oracle\/PLSQL, a sintaxe correta para a revoga\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios em tabelas \u00e9:","provas":[{"id":11637,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":6866},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":449780,"hashId":"d1793478892bee9278631067174cf2d8","enunciado":"<p align=justify>No Oracle\/PLSQL, a sintaxe correta para a revoga\u00e7\u00e3o de\r\nprivil\u00e9gios em tabelas \u00e9:<\/p>","resposta":1590723,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apply no privileges on object from user. ","id":1590721,"corpo":"<p align=justify>apply no privileges on object from user.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"delete privileges on object from user. ","id":1590722,"corpo":"<p align=justify>delete privileges on object from user.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revoke privileges on object from user. ","id":1590723,"corpo":"<p align=justify>revoke privileges on object from user.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revoke on object from user privileges. ","id":1590724,"corpo":"<p align=justify>revoke on object from user privileges.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"on object from user delete privileges.","id":1590725,"corpo":"<p align=justify>on object from user delete privileges.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257581,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Desempenho e Otimiza\u00e7\u00e3o de Consultas SQL","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Desempenho e Otimiza\u00e7\u00e3o de Consultas SQL","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8070,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-desempenho-e-otimizacao-de-consultas-sql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/449780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":6866}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Clusters s\u00e3o grupos de tabelas que ficam KIK porque elas KIIK que s\u00e3o frequentemente utilizadas em conjunto. Isso KIIKI . Completam correta e respectivamente as lacunas I, II e III:","provas":[{"id":11637,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":6866},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":449781,"hashId":"3da5776f43035d3ca0918057cecba35e","enunciado":"<p align=justify><I><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>\r\n<P align=left>Clusters <\/I><\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>s\u00e3o grupos de tabelas que ficam <\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=MTExtra><FONT size=1 face=MTExtra>K<\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=Courier><FONT size=2 face=Courier>I<\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=MTExtra><FONT size=1 face=MTExtra>K <\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>porque<\/P>\r\n<P align=left>elas <\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=MTExtra><FONT size=1 face=MTExtra>K<\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=Courier><FONT size=2 face=Courier>II<\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=MTExtra><FONT size=1 face=MTExtra>K <\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>que s\u00e3o frequentemente utilizadas em conjunto.<\/P>\r\n<P align=left>Isso <\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=MTExtra><FONT size=1 face=MTExtra>K<\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=Courier><FONT size=1 face=Courier>II<\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=MTExtra><FONT size=1 face=MTExtra>K<\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=Courier><FONT size=1 face=Courier>I <\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>.<\/P>\r\n<P align=left>Completam correta e respectivamente as lacunas <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=Courier><FONT size=2 face=Courier>I<\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>, <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=Courier><FONT size=2 face=Courier>II <\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>e<\/P><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=Courier><FONT size=2 face=Courier>\r\n<P>III<\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>:<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","resposta":1590727,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fisicamente armazenadas juntas; possuem a mesma quantidade de tuplas; diminui a necessidade de espa\u00e7o em disco.","id":1590726,"corpo":"<p align=justify>fisicamente armazenadas juntas; possuem a mesma\r\nquantidade de tuplas; diminui a necessidade de\r\nespa\u00e7o em disco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fisicamente armazenadas juntas; compartilham colunas comuns; melhora o tempo de acesso a disco.","id":1590727,"corpo":"<p align=justify>fisicamente armazenadas juntas; compartilham colunas\r\ncomuns; melhora o tempo de acesso a disco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"logicamente armazenadas juntas; possuem a mesma quantidade de tuplas; diminui a necessidade de espa\u00e7o em disco.","id":1590728,"corpo":"<p align=justify>logicamente armazenadas juntas; possuem a mesma\r\nquantidade de tuplas; diminui a necessidade de\r\nespa\u00e7o em disco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"logicamente armazenadas juntas; compartilham colunas comuns; melhora o tempo de acesso a disco.","id":1590729,"corpo":"<p align=justify>logicamente armazenadas juntas; compartilham colunas\r\ncomuns; melhora o tempo de acesso a disco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"logicamente armazenadas juntas; compartilham colunas comuns; diminui a necessidade de espa\u00e7o em disco.","id":1590730,"corpo":"<p align=justify>logicamente armazenadas juntas; compartilham colunas\r\ncomuns; diminui a necessidade de espa\u00e7o em\r\ndisco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257582,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Sistemas num\u00e9ricos","pai":8083,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8109,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/449781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema","id":6867},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI","id":10526}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a portf\u00f3lio de TI, considere: I. Deve abranger todos os itens de investimento e custeio das atividades de TI na organiza\u00e7\u00e3o, estejam estes na \u00e1rea de TI ou n\u00e3o. II. \u00c9 composto por projetos, servi\u00e7os e ativos, no qual projetos podem ser representados, por exemplo, pela implanta\u00e7\u00e3o de um escrit\u00f3rio de projetos de TI, ou por um processo de gest\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o, e servi\u00e7os podem envolver a implanta\u00e7\u00e3o de um upgrade do sistema operacional, ou mesmo, a instala\u00e7\u00e3o de ativos, tais como, hardwares e softwares de suporte. III. Dentre as v\u00e1rias alternativas de classifica\u00e7\u00e3o, Benson, Bugnitz &amp; Walton (2004) prop\u00f5em que, na perspectiva de TI, o portf\u00f3lio seja classificado em estrat\u00e9gico, f\u00e1brica, nova estrat\u00e9gia e obrigat\u00f3rio, correspondendo este \u00faltimo a investimentos requeridos por legisla\u00e7\u00e3o ou compliance. IV. Na vis\u00e3o funcional de neg\u00f3cio, a elabora\u00e7\u00e3o do portf\u00f3lio pode considerar, com base em registros hist\u00f3ricos, a estimativa de horas de an\u00e1lise e\/ou programa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias ao atendimento a uma \u00e1rea funcional, dentro de um per\u00edodo estipulado, e registrar a informa\u00e7\u00e3o no portf\u00f3lio. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":11638,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema","id":6867},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema - 2011"},{"id":19627,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI","id":10526},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-gestor-de-ti","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":449789,"hashId":"25c936de74eaa7d9f08934288f6e9826","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a portf\u00f3lio de TI, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Deve abranger todos os itens de investimento e custeio das atividades de TI na organiza\u00e7\u00e3o, estejam estes na \u00e1rea de TI ou n\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. \u00c9 composto por projetos, servi\u00e7os e ativos, no qual projetos podem ser representados, por exemplo, pela implanta\u00e7\u00e3o de um escrit\u00f3rio de projetos de TI, ou por um processo de gest\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o, e servi\u00e7os podem envolver a implanta\u00e7\u00e3o de um upgrade do sistema operacional, ou mesmo, a instala\u00e7\u00e3o de ativos, tais como, hardwares e softwares de suporte. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Dentre as v\u00e1rias alternativas de classifica\u00e7\u00e3o, Benson, Bugnitz &amp; Walton (2004) prop\u00f5em que, na perspectiva de TI, o portf\u00f3lio seja classificado em estrat\u00e9gico, f\u00e1brica, nova estrat\u00e9gia e obrigat\u00f3rio, correspondendo este \u00faltimo a investimentos requeridos por legisla\u00e7\u00e3o ou compliance. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Na vis\u00e3o funcional de neg\u00f3cio, a elabora\u00e7\u00e3o do portf\u00f3lio pode considerar, com base em registros hist\u00f3ricos, a estimativa de horas de an\u00e1lise e\/ou programa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias ao atendimento a uma \u00e1rea funcional, dentro de um per\u00edodo estipulado, e registrar a informa\u00e7\u00e3o no portf\u00f3lio.<\/P>\r\n<P align=justify> Est\u00e1 correto o que consta em<\/P>","resposta":1590767,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas. ","id":1590766,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas. ","id":1590767,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas. ","id":1590768,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas. ","id":1590769,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1590770,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257590,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/449789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema","id":6867},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI","id":10526}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao BPM, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":11638,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema","id":6867},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema - 2011"},{"id":19627,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI","id":10526},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-gestor-de-ti","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":449798,"hashId":"0ff7216ba3f54838260cd93824286c2a","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao BPM, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1590814,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nem todas as t\u00e9cnicas de fluxogramas atendem aos requisitos da an\u00e1lise de processo, e nesse aspecto, as \u00fanicas t\u00e9cnicas aplic\u00e1veis s\u00e3o as do fluxograma de blocos e fluxograma de procedimento.","id":1590811,"corpo":"<p align=justify>Nem todas as t\u00e9cnicas de fluxogramas atendem aos\r\nrequisitos da an\u00e1lise de processo, e nesse aspecto,\r\nas \u00fanicas t\u00e9cnicas aplic\u00e1veis s\u00e3o as do fluxograma\r\nde blocos e fluxograma de procedimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Excetuando-se os processos prim\u00e1rios, que n\u00e3o exigem a modelagem, os processos de suporte e de gest\u00e3o devem ser cobertos e contemplados com a modelagem completa (ponta-a-ponta).","id":1590812,"corpo":"<p align=justify>Excetuando-se os processos prim\u00e1rios, que n\u00e3o exigem\r\na modelagem, os processos de suporte e de\r\ngest\u00e3o devem ser cobertos e contemplados com a\r\nmodelagem completa (ponta-a-ponta).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na fase de an\u00e1lise de neg\u00f3cio, a modelagem TO BE permite obter entendimento suficiente pelos membros da equipe de projeto e de neg\u00f3cios sobre os processos de neg\u00f3cio atuais e habilitar o in\u00edcio da fase de transforma\u00e7\u00e3o de processo.","id":1590813,"corpo":"<p align=justify>Na fase de an\u00e1lise de neg\u00f3cio, a modelagem TO BE\r\npermite obter entendimento suficiente pelos membros\r\nda equipe de projeto e de neg\u00f3cios sobre os\r\nprocessos de neg\u00f3cio atuais e habilitar o in\u00edcio da\r\nfase de transforma\u00e7\u00e3o de processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BPMSs permitem o monitoramento em tempo real dos processos de neg\u00f3cio, controle e an\u00e1lise dos recursos humanos, documentos, atividades e seus tempos de execu\u00e7\u00e3o, conforme modelagem do processo e regras de neg\u00f3cio definidas.","id":1590814,"corpo":"<p align=justify>BPMSs permitem o monitoramento em tempo real\r\ndos processos de neg\u00f3cio, controle e an\u00e1lise dos recursos\r\nhumanos, documentos, atividades e seus\r\ntempos de execu\u00e7\u00e3o, conforme modelagem do\r\nprocesso e regras de neg\u00f3cio definidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A simula\u00e7\u00e3o \u00e9 uma etapa importante da automa\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 nela que os processos s\u00e3o descobertos e desenhados.","id":1590815,"corpo":"<p align=justify>A simula\u00e7\u00e3o \u00e9 uma etapa importante da automa\u00e7\u00e3o,\r\npois \u00e9 nela que os processos s\u00e3o descobertos e\r\ndesenhados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257599,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/449798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema","id":6867},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI","id":10526}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Engenharia de Software, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":11638,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema","id":6867},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema - 2011"},{"id":19627,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI","id":10526},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-gestor-de-ti","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":449803,"hashId":"874887276da0af99c385f03b46eacf1d","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Engenharia de Software, \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar:<\/p>","resposta":1590840,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O design de software, ao descrever os diversos aspectos que estar\u00e3o presentes no sistema quando constru\u00eddo, permite que se fa\u00e7a a avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para garantir que ele alcance os objetivos propostos pelos interessados.","id":1590836,"corpo":"<p align=justify>O design de software, ao descrever os diversos\r\naspectos que estar\u00e3o presentes no sistema quando\r\nconstru\u00eddo, permite que se fa\u00e7a a avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via\r\npara garantir que ele alcance os objetivos propostos\r\npelos interessados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o de um design de software mais simples para representar apenas as suas caracter\u00edsticas essenciais busca atender ao princ\u00edpio da abstra\u00e7\u00e3o.","id":1590837,"corpo":"<p align=justify>A representa\u00e7\u00e3o de um design de software mais\r\nsimples para representar apenas as suas caracter\u00edsticas\r\nessenciais busca atender ao princ\u00edpio da\r\nabstra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar a entrevista para obten\u00e7\u00e3o dos requisitos de software com perguntas mais gen\u00e9ricas e finalizar com perguntas mais espec\u00edficas sobre o sistema \u00e9 o que caracteriza a t\u00e9cnica de entrevista estruturada em funil.","id":1590838,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Iniciar a entrevista para obten\u00e7\u00e3o dos requisitos de\r\nsoftware com perguntas mais gen\u00e9ricas e finalizar\r\ncom perguntas mais espec\u00edficas sobre o sistema \u00e9 o\r\nque caracteriza a t\u00e9cnica de entrevista estruturada\r\nem funil.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No contexto de levantamento de requisitos, funcionalidade \u00e9 um dos aspectos que deve ser levado em conta na abordagem dos requisitos funcionais.","id":1590839,"corpo":"<p align=justify>No contexto de levantamento de requisitos, funcionalidade\r\n\u00e9 um dos aspectos que deve ser levado em\r\nconta na abordagem dos requisitos funcionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o \u00e9 a linguagem do design, cujo \u00fanico prop\u00f3sito \u00e9 descrever um sistema de software que seja poss\u00edvel construir.","id":1590840,"corpo":"<p align=justify>A representa\u00e7\u00e3o \u00e9 a linguagem do design, cujo \u00fanico\r\nprop\u00f3sito \u00e9 descrever um sistema de software que\r\nseja poss\u00edvel construir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257604,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/449803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema","id":6867},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI","id":10526}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras do Scrum, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":11638,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema","id":6867},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema - 2011"},{"id":19627,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI","id":10526},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-gestor-de-ti","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":449807,"hashId":"b28412ad4fbc7f8732099244aca5b721","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras do Scrum, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1590856,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Sprint deve ser realizado num per\u00edodo m\u00e1ximo de 40 dias e ter uma equipe de trabalho n\u00e3o superior a 10 pessoas.","id":1590856,"corpo":"<p align=justify>O Sprint deve ser realizado num per\u00edodo m\u00e1ximo de\r\n40 dias e ter uma equipe de trabalho n\u00e3o superior a\r\n10 pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o Sprint tomar um rumo n\u00e3o desejado, \u00e9 poss\u00edvel dissolv\u00ea-lo e come\u00e7ar um novo Sprint, baseando num novo Sprint Backlog.","id":1590857,"corpo":"<p align=justify>Se o Sprint tomar um rumo n\u00e3o desejado, \u00e9 poss\u00edvel\r\ndissolv\u00ea-lo e come\u00e7ar um novo Sprint, baseando\r\nnum novo Sprint Backlog.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As reuni\u00f5es durante um Sprint devem ser di\u00e1rias, sempre \u00e0 mesma hora e no mesmo local e n\u00e3o devem durar mais que 30 minutos.","id":1590858,"corpo":"<p align=justify>As reuni\u00f5es durante um Sprint devem ser di\u00e1rias,\r\nsempre \u00e0 mesma hora e no mesmo local e n\u00e3o\r\ndevem durar mais que 30 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toda conversa\u00e7\u00e3o restringe as respostas dos participantes \u00e0s tr\u00eas perguntas do Scrum Master: O que desenvolveu desde a \u00faltima reuni\u00e3o? Que dificuldades encontrou durante o seu trabalho? O que planeja desenvolver at\u00e9 a pr\u00f3xima reuni\u00e3o?","id":1590859,"corpo":"<p align=justify>Toda conversa\u00e7\u00e3o restringe as respostas dos participantes\r\n\u00e0s tr\u00eas perguntas do Scrum Master: O que\r\ndesenvolveu desde a \u00faltima reuni\u00e3o? Que dificuldades\r\nencontrou durante o seu trabalho? O que\r\nplaneja desenvolver at\u00e9 a pr\u00f3xima reuni\u00e3o?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com base nas respostas \u00e0s tr\u00eas perguntas, o Scrum Master deve imediatamente tomar decis\u00f5es, quando necess\u00e1rias, para remover todas as situa\u00e7\u00f5es que impe\u00e7am a agilidade do trabalho.","id":1590860,"corpo":"<p align=justify>Com base nas respostas \u00e0s tr\u00eas perguntas, o Scrum\r\nMaster deve imediatamente tomar decis\u00f5es, quando\r\nnecess\u00e1rias, para remover todas as situa\u00e7\u00f5es que\r\nimpe\u00e7am a agilidade do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257608,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/449807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software","id":6868}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Durante a valida\u00e7\u00e3o de requisitos devem ser realizadas verifica\u00e7\u00f5es que podem refletir situa\u00e7\u00f5es tais como: I. Os sistemas t\u00eam diversos stakeholders com necessidades diferentes. Estudos e an\u00e1lises podem demonstrar que o que se pensava como necessidade inicial (fun\u00e7\u00f5es) pode variar com o aprofundamento da an\u00e1lise. II. N\u00e3o devem existir restri\u00e7\u00f5es ou descri\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias e conflitantes para a mesma fun\u00e7\u00e3o de um sistema. De acordo com Sommerville, essas verifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o, respectivamente, de","provas":[{"id":11639,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software","id":6868},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-arquitetura-de-software","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":449809,"hashId":"2f6e673c4dca34896a1c57cf1655a8c8","enunciado":"<p align=justify><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>\r\n<P align=left>Durante a valida\u00e7\u00e3o de requisitos devem ser realizadas<\/P>\r\n<P align=left>verifica\u00e7\u00f5es que podem refletir situa\u00e7\u00f5es tais como:<\/P><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=Courier><FONT size=2 face=Courier>\r\n<P align=left>I<\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>. Os sistemas t\u00eam diversos <\/FONT><\/FONT><I><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>stakeholders <\/I><\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>com necessidades<\/P>\r\n<P align=left>diferentes. Estudos e an\u00e1lises podem<\/P>\r\n<P align=left>demonstrar que o que se pensava como necessidade<\/P>\r\n<P align=left>inicial (fun\u00e7\u00f5es) pode variar com o<\/P>\r\n<P align=left>aprofundamento da an\u00e1lise.<\/P><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=Courier><FONT size=2 face=Courier>\r\n<P align=left>II<\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>. N\u00e3o devem existir restri\u00e7\u00f5es ou descri\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias<\/P>\r\n<P align=left>e conflitantes para a mesma fun\u00e7\u00e3o de um<\/P>\r\n<P align=left>sistema.<\/P>\r\n<P align=left>De acordo com Sommerville, essas verifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o, respectivamente,<\/P>\r\n<P>de<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","resposta":1590868,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consist\u00eancia e completeza. ","id":1590866,"corpo":"<p align=justify>consist\u00eancia e completeza.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"validade e completeza. ","id":1590867,"corpo":"validade e completeza.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"validade e consist\u00eancia. ","id":1590868,"corpo":"<p align=justify>validade e consist\u00eancia.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realismo e validade. ","id":1590869,"corpo":"<p align=justify>realismo e validade.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realismo e consist\u00eancia.","id":1590870,"corpo":"<p align=justify>realismo e consist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257610,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/449809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software","id":6868}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como exemplo, a classe CarroImportado (em it\u00e1lico) \u00e9 escrita desta forma na UML para especificar que tal classe","provas":[{"id":11639,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software","id":6868},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-arquitetura-de-software","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":449815,"hashId":"9c1dcb97a6f78fd033029223a2d0887b","enunciado":"<p align=justify>Como exemplo, a classe CarroImportado (em it\u00e1lico) \u00e9\r\nescrita desta forma na UML para especificar que tal classe<\/p>","resposta":1590897,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 concreta. ","id":1590896,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 concreta.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode n\u00e3o apresentar inst\u00e2ncias diretas. ","id":1590897,"corpo":"<p align=justify>pode n\u00e3o apresentar inst\u00e2ncias diretas.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"herda caracter\u00edsticas de mais de uma classe m\u00e3e. ","id":1590898,"corpo":"<p align=justify>herda caracter\u00edsticas de mais de uma classe m\u00e3e.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"herda caracter\u00edsticas de apenas uma classe m\u00e3e. ","id":1590899,"corpo":"<p align=justify>herda caracter\u00edsticas de apenas uma classe m\u00e3e.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se relaciona com ela mesma.","id":1590900,"corpo":"<p align=justify>se relaciona com ela mesma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257616,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/449815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software","id":6868}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cardinalidades apresentadas significam que","provas":[{"id":11639,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software","id":6868},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-arquitetura-de-software","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":449817,"hashId":"1f9a6fa7cc23a91be0d22dbe5df6a805","enunciado":"<p align=justify>As cardinalidades apresentadas significam que<\/p>","resposta":1590906,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B se relaciona com uma e apenas uma ocorr\u00eancia de A.","id":1590906,"corpo":"<p align=justify>B se relaciona com uma e apenas uma ocorr\u00eancia\r\nde A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B se relaciona com nenhuma ou muitas ocorr\u00eancias de A.","id":1590907,"corpo":"<p align=justify>B se relaciona com nenhuma ou muitas ocorr\u00eancias\r\nde A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B se relaciona com nenhuma ou apenas uma ocorr\u00eancia de A.","id":1590908,"corpo":"<p align=justify>B se relaciona com nenhuma ou apenas uma\r\nocorr\u00eancia de A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A se relaciona com uma ou muitas ocorr\u00eancias de B.","id":1590909,"corpo":"<p align=justify>A se relaciona com uma ou muitas ocorr\u00eancias de B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A se relaciona com uma e apenas uma ocorr\u00eancia de B.","id":1590910,"corpo":"<p align=justify>A se relaciona com uma e apenas uma ocorr\u00eancia\r\nde B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257618,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11639\/49.gif><\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Requisitos de acesso concorrente","oab":false,"nome":"Requisitos de acesso concorrente","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397480,"slug":"tecnologia-da-informacao-requisitos-de-acesso-concorrente"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/449817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software","id":6868}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere: I. As descri\u00e7\u00f5es dos modelos de ciclo de vida a serem utilizados nos projetos da organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o estabelecidas e mantidas. II. As informa\u00e7\u00f5es e os dados relacionados ao uso dos processos padr\u00e3o para projetos espec\u00edficos existem e s\u00e3o mantidos. No MPS.Br, I e II s\u00e3o resultados esperados, respectivamente, nos processos:","provas":[{"id":11639,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software","id":6868},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-arquitetura-de-software","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":449825,"hashId":"f974cf8ff977def5609980b3313107e7","enunciado":"<p align=justify><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>\r\n<P align=left>Considere:<\/P><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=Courier><FONT size=2 face=Courier>\r\n<P align=left>I<\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>. As descri\u00e7\u00f5es dos modelos de ciclo de vida a serem utilizados nos projetos da organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o estabelecidas e mantidas.<\/P><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=Courier><FONT size=2 face=Courier>\r\n<P align=left>II<\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>. As informa\u00e7\u00f5es e os dados relacionados ao uso dos processos padr\u00e3o para projetos espec\u00edficos existem e s\u00e3o mantidos.<\/P>\r\n<P>No MPS.Br, <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=Courier><FONT size=2 face=Courier>I <\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>e <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=Courier><FONT size=2 face=Courier>II <\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>s\u00e3o resultados esperados, respectivamente, nos processos:<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","resposta":1590950,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ger\u00eancia de projetos; Avalia\u00e7\u00e3o e melhoria do processo organizacional.","id":1590946,"corpo":"<p align=justify>Ger\u00eancia de projetos; Avalia\u00e7\u00e3o e melhoria do processo organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento para reutiliza\u00e7\u00e3o; Garantia da qualidade.","id":1590947,"corpo":"<p align=justify>Desenvolvimento para reutiliza\u00e7\u00e3o; Garantia da qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento de requisitos; Projeto e constru\u00e7\u00e3o do produto.","id":1590948,"corpo":"<p align=justify>Desenvolvimento de requisitos; Projeto e constru\u00e7\u00e3o do produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de causas de problemas e resolu\u00e7\u00e3o; Garantia da qualidade.","id":1590949,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise de causas de problemas e resolu\u00e7\u00e3o; Garantia da qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o do processo organizacional e avalia\u00e7\u00e3o; Melhoria do processo organizacional.","id":1590950,"corpo":"<p align=justify>Defini\u00e7\u00e3o do processo organizacional e avalia\u00e7\u00e3o; Melhoria do processo organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257626,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/449825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF","id":6921}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Insufici\u00eancia Card\u00edaca (IC) resulta da intera\u00e7\u00e3o complexa de mecanismos compensat\u00f3rios usados pelo corpo para ajustar-se \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco em resposta a estresses impostos ao mioc\u00e1rdio. Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico e a cl\u00ednica (IC), \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":11640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF","id":6921},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-clinico-psf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":449852,"hashId":"d953e83e566ffae181801871c5352c39","enunciado":"<p align=justify>A Insufici\u00eancia Card\u00edaca (IC) resulta da intera\u00e7\u00e3o complexa de mecanismos compensat\u00f3rios\r\nusados pelo corpo para ajustar-se \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco em resposta a estresses impostos\r\nao mioc\u00e1rdio. Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico e a cl\u00ednica (IC), \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":1591082,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dispneia, seja em repouso ou ao esfor\u00e7o, est\u00e1 presente em quase todos os pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca e indica disfun\u00e7\u00e3o ventricular esquerda;","id":1591081,"corpo":"<p align=justify>a dispneia, seja em repouso ou ao esfor\u00e7o, est\u00e1 presente em quase todos os pacientes com\r\ninsufici\u00eancia card\u00edaca e indica disfun\u00e7\u00e3o ventricular esquerda;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as manifesta\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias de insufici\u00eancia card\u00edaca sintom\u00e1tica s\u00e3o, dispn\u00e9ia e fadiga; s\u00e3o, portanto sintomas cl\u00ednicos sens\u00edveis e espec\u00edficos suficientes para se definir o diagn\u00f3stico de (IC);","id":1591082,"corpo":"<p align=justify>as manifesta\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias de insufici\u00eancia card\u00edaca sintom\u00e1tica s\u00e3o, dispn\u00e9ia e fadiga; s\u00e3o,\r\nportanto sintomas cl\u00ednicos sens\u00edveis e espec\u00edficos suficientes para se definir o diagn\u00f3stico de\r\n(IC);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ortopneia, dispneia parox\u00edstica noturna e edema perif\u00e9rico, s\u00e3o sintomas \u00fateis para o diagn\u00f3stico de (IC) e a tosse improdutiva cr\u00f4nica, sibilos e nict\u00faria, s\u00e3o inespec\u00edficos para o diagn\u00f3stico;","id":1591083,"corpo":"<p align=justify>a ortopneia, dispneia parox\u00edstica noturna e edema perif\u00e9rico, s\u00e3o sintomas \u00fateis para o\r\ndiagn\u00f3stico de (IC) e a tosse improdutiva cr\u00f4nica, sibilos e nict\u00faria, s\u00e3o inespec\u00edficos para o\r\ndiagn\u00f3stico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 importante solicitar provas de fun\u00e7\u00e3o tireoidiana para descartar um hipo ou hipertireoidismo, que s\u00e3o causas poss\u00edveis de Insufici\u00eancia Card\u00edaca;","id":1591084,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 importante solicitar provas de fun\u00e7\u00e3o tireoidiana para descartar um hipo ou hipertireoidismo,\r\nque s\u00e3o causas poss\u00edveis de Insufici\u00eancia Card\u00edaca;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um alto \u00edndice de suspei\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para se diagnosticar s\u00edndrome de Insufici\u00eancia Card\u00edaca no in\u00edcio de sua apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, porque esta pode frequentemente se manifestar por sinais e sintomas inespec\u00edficos.","id":1591085,"corpo":"<p align=justify>um alto \u00edndice de suspei\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para se diagnosticar s\u00edndrome de Insufici\u00eancia Card\u00edaca\r\nno in\u00edcio de sua apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, porque esta pode frequentemente se manifestar por sinais\r\ne sintomas inespec\u00edficos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257630,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/449852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dermatose cr\u00f4nica caracterizada por les\u00f5es erit\u00eamato-escamosas, a psor\u00edase tem ocorr\u00eancia universal. Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":11641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Dermatologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":449861,"hashId":"87ea3561917da8b5dde61c9bb6f4719d","enunciado":"<p align=justify>Dermatose cr\u00f4nica caracterizada por les\u00f5es erit\u00eamato-escamosas, a psor\u00edase tem ocorr\u00eancia\r\nuniversal. Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1591130,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A predisposi\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a \u00e9 geneticamente determinada.","id":1591126,"corpo":"<p align=justify>A predisposi\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a \u00e9 geneticamente determinada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O principal gene implicado na psor\u00edase se encontra no cromossomo 6p21 e foi designado PSORS I.","id":1591127,"corpo":"<p align=justify>O principal gene implicado na psor\u00edase se encontra no cromossomo 6p21 e foi designado\r\nPSORS I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na patogenia da psor\u00edase h\u00e1 a acelera\u00e7\u00e3o do ciclo germinativo epid\u00e9rmico.","id":1591128,"corpo":"<p align=justify>Na patogenia da psor\u00edase h\u00e1 a acelera\u00e7\u00e3o do ciclo germinativo epid\u00e9rmico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Psor\u00edase em gotas \u00e9 frequentemente precedida de infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica.","id":1591129,"corpo":"<p align=justify>Psor\u00edase em gotas \u00e9 frequentemente precedida de infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A psor\u00edase tipo II, com in\u00edcio ap\u00f3s os 40 anos tem maior preval\u00eancia familiar e maior correla\u00e7\u00e3o com ant\u00edgenos de histocompatibilidade.","id":1591130,"corpo":"<p align=justify>A psor\u00edase tipo II, com in\u00edcio ap\u00f3s os 40 anos tem maior preval\u00eancia familiar e maior correla\u00e7\u00e3o\r\ncom ant\u00edgenos de histocompatibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257631,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/449861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00dalceras cr\u00f4nicas de membros inferiores s\u00e3o afec\u00e7\u00f5es comuns na pr\u00e1tica dermatol\u00f3gica. As suas principais formas s\u00e3o, com EXCE\u00c7\u00c3O de:","provas":[{"id":11641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Dermatologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":449865,"hashId":"04d4831e9b9e835072c79f3d9667a6a2","enunciado":"<p align=justify>\u00dalceras cr\u00f4nicas de membros inferiores s\u00e3o afec\u00e7\u00f5es comuns na pr\u00e1tica dermatol\u00f3gica. As suas\r\nprincipais formas s\u00e3o, com EXCE\u00c7\u00c3O de:<\/p>","resposta":1591148,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00falcera de estase;","id":1591146,"corpo":"<p align=justify>\u00falcera de estase;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00falcera an\u00eamica;","id":1591147,"corpo":"<p align=justify>\u00falcera an\u00eamica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00falcera gangrenosa de Fournier;","id":1591148,"corpo":"<p align=justify>\u00falcera gangrenosa de Fournier;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00falcera neurop\u00e1tica;","id":1591149,"corpo":"<p align=justify>\u00falcera neurop\u00e1tica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00falcera traum\u00e1tica.","id":1591150,"corpo":"<p align=justify>\u00falcera traum\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257631,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/449865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo papiloma v\u00edrus no homem (Human Papilloma V\u00edrus - HPV) causa verrugas na pele e mucosas de qualquer segmento do corpo. O tratamento das verrugas plantares pode ser realizado por diversas maneiras com EXCE\u00c7\u00c3O de:","provas":[{"id":11641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Dermatologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":449870,"hashId":"875aab8e04fde46733ba7dda57d0d3b6","enunciado":"<p align=justify>A infec\u00e7\u00e3o pelo papiloma v\u00edrus no homem (Human Papilloma V\u00edrus - HPV) causa verrugas na pele\r\ne mucosas de qualquer segmento do corpo. O tratamento das verrugas plantares pode ser\r\nrealizado por diversas maneiras com EXCE\u00c7\u00c3O de:<\/p>","resposta":1591171,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cirurgia excisional ou eletrocoagula\u00e7\u00e3o com curetagem;","id":1591171,"corpo":"<p align=justify>cirurgia excisional ou eletrocoagula\u00e7\u00e3o com curetagem;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido n\u00edtrico fumegante;","id":1591172,"corpo":"<p align=justify>\u00e1cido n\u00edtrico fumegante;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nitrog\u00eanio l\u00edquido;","id":1591173,"corpo":"<p align=justify>nitrog\u00eanio l\u00edquido;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formalina;","id":1591174,"corpo":"<p align=justify>formalina;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imiquimod.","id":1591175,"corpo":"<p align=justify>imiquimod.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257631,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/449870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hansen\u00edase, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":11641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Dermatologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":449877,"hashId":"86e471b3fe67a951c9c1ca44117728bc","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hansen\u00edase, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1591209,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A resist\u00eancia ao bacilo \u00e9 heredit\u00e1ria podendo ser avaliada pela resposta positiva ao ant\u00edgeno de Mitsuda.","id":1591206,"corpo":"<p align=justify>A resist\u00eancia ao bacilo \u00e9 heredit\u00e1ria podendo ser avaliada pela resposta positiva ao ant\u00edgeno de\r\nMitsuda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A resist\u00eancia ao bacilo \u00e9 heredit\u00e1ria podendo ser avaliada pela resposta positiva ao ant\u00edgeno de Mitsuda.","id":1591207,"corpo":"<p align=justify>A resist\u00eancia ao bacilo \u00e9 heredit\u00e1ria podendo ser avaliada pela resposta positiva ao ant\u00edgeno de\r\nMitsuda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No p\u00f3lo virchowiano os bacilos se multiplicam livremente nos macr\u00f3fagos com dissemina\u00e7\u00e3o para a maioria dos tecidos.","id":1591208,"corpo":"<p align=justify>No p\u00f3lo virchowiano os bacilos se multiplicam livremente nos macr\u00f3fagos com dissemina\u00e7\u00e3o\r\npara a maioria dos tecidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A coinfec\u00e7\u00e3o com AIDS modifica a evolu\u00e7\u00e3o da hansen\u00edase, com diminui\u00e7\u00e3o da resposta terap\u00eautica ao tratamento com poliquimioterapia.","id":1591209,"corpo":"<p align=justify>A coinfec\u00e7\u00e3o com AIDS modifica a evolu\u00e7\u00e3o da hansen\u00edase, com diminui\u00e7\u00e3o da resposta\r\nterap\u00eautica ao tratamento com poliquimioterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As les\u00f5es neurol\u00f3gicas da hansen\u00edase podem preceder as manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas.","id":1591210,"corpo":"<p align=justify>As les\u00f5es neurol\u00f3gicas da hansen\u00edase podem preceder as manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257631,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/449877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leishmanioses s\u00e3o infec\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas causadas por diversas esp\u00e9cies de protozo\u00e1rios do g\u00eanero Leishmania. As leishmanias apresentam duas formas no seu desenvolvimento, a saber:","provas":[{"id":11641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Dermatologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":449884,"hashId":"970460777a87be034c7e2605c1cadbf7","enunciado":"<p align=justify>Leishmanioses s\u00e3o infec\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas causadas por diversas esp\u00e9cies de protozo\u00e1rios do g\u00eanero\r\nLeishmania. As leishmanias apresentam duas formas no seu desenvolvimento, a saber:<\/p>","resposta":1591241,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma amastigota no homem e promastigota no vetor;","id":1591241,"corpo":"<p align=justify>forma amastigota no homem e promastigota no vetor;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma promastigota no homem e amastigota no vetor;","id":1591242,"corpo":"<p align=justify>forma promastigota no homem e amastigota no vetor;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma promatigota em ambos, homem e vetor e amatigota em culturas;","id":1591243,"corpo":"<p align=justify>forma promatigota em ambos, homem e vetor e amatigota em culturas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forma amastigota em ambos, homem e vetor e promastigota em culturas;","id":1591244,"corpo":"<p align=justify>forma amastigota em ambos, homem e vetor e promastigota em culturas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forma amastigota no vetor e promastigota em culturas.","id":1591245,"corpo":"<p align=justify>forma amastigota no vetor e promastigota em culturas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257631,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/449884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o hipofis\u00e1ria, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":11642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Endocrinologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":449889,"hashId":"1a89e79f809313c0c591d26951a7c7dc","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o hipofis\u00e1ria, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1591270,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o hipofis\u00e1ria, assinale a alternativa INCORRETA.","id":1591266,"corpo":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o hipofis\u00e1ria, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sarcoidose intracraniana pode simular um tumor hipotal\u00e2mico ou hipofis\u00e1rio.","id":1591267,"corpo":"<p align=justify>A sarcoidose intracraniana pode simular um tumor hipotal\u00e2mico ou hipofis\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A necrose hipofis\u00e1ria isqu\u00eamica pode demorar anos para se manifestar.","id":1591268,"corpo":"<p align=justify>A necrose hipofis\u00e1ria isqu\u00eamica pode demorar anos para se manifestar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hip\u00f3fisite linfoc\u00edtica pode se apresentar como um processo expansivo selar, causando altera\u00e7\u00f5es visuais.","id":1591269,"corpo":"<p align=justify>A hip\u00f3fisite linfoc\u00edtica pode se apresentar como um processo expansivo selar, causando\r\naltera\u00e7\u00f5es visuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A manifesta\u00e7\u00e3o mais precoce de hipopituitarismo por hemocromatose \u00e9 a defici\u00eancia de GH.","id":1591270,"corpo":"<p align=justify>A  manifesta\u00e7\u00e3o mais precoce de hipopituitarismo por hemocromatose \u00e9 a defici\u00eancia de GH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257632,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/449889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre feocromocitoma, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":11642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Endocrinologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":449901,"hashId":"8778e875bd956cfcac9619d07e8ad878","enunciado":"<p align=justify>Sobre feocromocitoma, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1591329,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aproximadamente 8% s\u00e3o completamente assintom\u00e1ticos.","id":1591326,"corpo":"<p align=justify>Aproximadamente 8% s\u00e3o completamente assintom\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tumores adrenais maiores de 5 cm, especialmente se t\u00eam componentes c\u00edsticos, podem ter catecolaminas s\u00e9ricas normais com marcada eleva\u00e7\u00e3o de metanefrinas urin\u00e1rias.","id":1591327,"corpo":"<p align=justify>Tumores adrenais maiores de 5 cm, especialmente se t\u00eam componentes c\u00edsticos, podem ter\r\ncatecolaminas s\u00e9ricas normais com marcada eleva\u00e7\u00e3o de metanefrinas urin\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O risco de feocromocitoma \u00e9 maior em pacientes com Von Hippel-Lindau do que em portadores de neurofibromatose.","id":1591328,"corpo":"<p align=justify>O risco de feocromocitoma \u00e9 maior em pacientes com Von Hippel-Lindau do que em\r\nportadores de neurofibromatose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste supressivo \u00e9 usualmente indicado com glucagon em pacientes com catecolaminas plasm\u00e1ticas entre 1000 e 2000 pg\/ml, com ou sem hipertens\u00e3o.","id":1591329,"corpo":"<p align=justify>Teste supressivo \u00e9 usualmente indicado com glucagon em pacientes com catecolaminas\r\nplasm\u00e1ticas entre 1000 e 2000 pg\/ml, com ou sem hipertens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"muta\u00e7\u00f5es no RET oncogene est\u00e3o associados feocromocitoma, carcinoma medular de tire\u00f3ide e hiperparatireoidismo no MEN tipo 2\u00aa.","id":1591330,"corpo":"<p align=justify>muta\u00e7\u00f5es no RET oncogene est\u00e3o associados feocromocitoma, carcinoma medular de tire\u00f3ide\r\ne hiperparatireoidismo no MEN tipo 2\u00aa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257632,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/449901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, qual a melhor op\u00e7\u00e3o para caracteriza\u00e7\u00e3o de pseudohipoparatireoidismo tipo Ia?","provas":[{"id":11642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Endocrinologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":449910,"hashId":"4a80fda1c7e0fe1a639bbc704ffd4501","enunciado":"<p align=justify>Dentre as alternativas abaixo, qual a melhor op\u00e7\u00e3o para caracteriza\u00e7\u00e3o de pseudohipoparatireoidismo\r\ntipo Ia?<\/p>","resposta":1591372,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fen\u00f3tipo de Albright + altera\u00e7\u00e3o do sensor de c\u00e1lcio.","id":1591371,"corpo":"<p align=justify>Fen\u00f3tipo de Albright + altera\u00e7\u00e3o do sensor de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fen\u00f3tipo de Albright + altera\u00e7\u00e3o da prote\u00edna Gs.","id":1591372,"corpo":"<P align=justify>Fen\u00f3tipo de Albright + altera\u00e7\u00e3o da prote\u00edna Gs<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11642\/02.gif>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o Gs sem fen\u00f3tipo de Albright.","id":1591373,"corpo":"<P align=justify>Altera\u00e7\u00e3o Gs<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11642\/02.gif> sem fen\u00f3tipo de Albright.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sem altera\u00e7\u00e3o molecular ou hist\u00f3ria familiar, mas com fen\u00f3tipo de Albright.","id":1591374,"corpo":"<p align=justify>Sem altera\u00e7\u00e3o molecular ou hist\u00f3ria familiar, mas com fen\u00f3tipo de Albright.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PTH, c\u00e1lcio, f\u00f3sforo normais e com fen\u00f3tipo de Albright.","id":1591375,"corpo":"<p align=justify>PTH, c\u00e1lcio, f\u00f3sforo normais e com fen\u00f3tipo de Albright.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257632,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/449910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As seguintes altera\u00e7\u00f5es est\u00e3o associadas \u00e0s bases gen\u00e9ticas da doen\u00e7a de Alzheimer, EXCETO:","provas":[{"id":11674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":451015,"hashId":"e0ba74e1f706ab79346e1679197a7e10","enunciado":"<p align=justify>As seguintes altera\u00e7\u00f5es est\u00e3o associadas \u00e0s bases gen\u00e9ticas da doen\u00e7a de Alzheimer, EXCETO:<\/p>","resposta":1596539,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"muta\u00e7\u00e3o no gene da prote\u00edna precursora do amiloide no cromossomo 21;","id":1596536,"corpo":"<p align=justify>muta\u00e7\u00e3o no gene da prote\u00edna precursora do amiloide no cromossomo 21;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"muta\u00e7\u00e3o no gene da pr\u00e9-senilina1 no cromossomo 14;","id":1596537,"corpo":"<p align=justify>muta\u00e7\u00e3o no gene da pr\u00e9-senilina1 no cromossomo 14;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"muta\u00e7\u00e3o no gene da pr\u00e9-senilina2 no cromossomo 1;","id":1596538,"corpo":"<p align=justify>muta\u00e7\u00e3o no gene da pr\u00e9-senilina2 no cromossomo 1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"muta\u00e7\u00e3o no gene da pr\u00e9-senilina3 no cromossomo 19;","id":1596539,"corpo":"<p align=justify>muta\u00e7\u00e3o no gene da pr\u00e9-senilina3 no cromossomo 19;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"polimorfismo E4 no gene da apolipoprote\u00edna E no cromossomo 19.","id":1596540,"corpo":"<p align=justify>polimorfismo E4 no gene da apolipoprote\u00edna E no cromossomo 19.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258079,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/451015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 18 anos com v\u00e1rias crises epil\u00e9ticas e les\u00f5es encef\u00e1licas sugestivas de neurocisticercose em fase inicial. Dentre as alternativas a seguir s\u00e3o op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas que podem ser utilizadas neste caso, EXCETO:","provas":[{"id":11674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":451019,"hashId":"812f7135ec1eb850093e1568218adfb9","enunciado":"<p align=justify>Homem de 18 anos com v\u00e1rias crises epil\u00e9ticas e les\u00f5es encef\u00e1licas sugestivas de\r\nneurocisticercose em fase inicial. Dentre as alternativas a seguir s\u00e3o op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas que\r\npodem ser utilizadas neste caso, EXCETO:<\/p>","resposta":1596557,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corticosteroides;","id":1596556,"corpo":"<p align=justify>corticosteroides;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sulfadiazina;","id":1596557,"corpo":"<p align=justify>sulfadiazina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"praziquantel;","id":1596558,"corpo":"<p align=justify>praziquantel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"albendazol;","id":1596559,"corpo":"<p align=justify>albendazol;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anti-histam\u00ednicos.","id":1596560,"corpo":"<p align=justify>anti-histam\u00ednicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258079,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/451019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as medica\u00e7\u00f5es antiparkinsonianas a seguir \u00e9 considerado um inibidor da monoamina oxidase.","provas":[{"id":11674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":451021,"hashId":"4a5c87804d054d15b31d31cda1e70ae7","enunciado":"<p align=justify>Dentre as medica\u00e7\u00f5es antiparkinsonianas a seguir \u00e9 considerado um inibidor da monoamina\r\noxidase.<\/p>","resposta":1596566,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rasagilina.","id":1596566,"corpo":"<p align=justify>Rasagilina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Levodopa.","id":1596567,"corpo":"<p align=justify>Levodopa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pramipexol.","id":1596568,"corpo":"<p align=justify>Pramipexol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entacapone.","id":1596569,"corpo":"<p align=justify>Entacapone.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amantadina.","id":1596570,"corpo":"<p align=justify>Amantadina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258079,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/451021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos casos de miastenia gravis com dosagem negativa de anticorpos contra o receptor da acetilcolina, deve-se considerar a solicita\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":11674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":451025,"hashId":"1e9cce8be91814843c16330106d752c4","enunciado":"<p align=justify>Nos casos de miastenia gravis com dosagem negativa de anticorpos contra o receptor da\r\nacetilcolina, deve-se considerar a solicita\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":1596589,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dosagem de anticorpos contra o receptor da aquaporina-4;","id":1596586,"corpo":"<p align=justify>dosagem de anticorpos contra o receptor da aquaporina-4;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dosagem de anticorpos contra o citoplasma neural;","id":1596587,"corpo":"<p align=justify>dosagem de anticorpos contra o citoplasma neural;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dosagem de anticorpos anti-Hu;","id":1596588,"corpo":"<p align=justify>dosagem de anticorpos anti-Hu;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dosagem de anticorpos contra a tirosina-quinase espec\u00edfica do receptor muscular;","id":1596589,"corpo":"<p align=justify>dosagem de anticorpos contra a tirosina-quinase espec\u00edfica do receptor muscular;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dosagem de anticorpos anti-GQ1b.","id":1596590,"corpo":"<p align=justify>dosagem de anticorpos anti-GQ1b.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258079,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/451025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas descritas na s\u00edndrome de Miller-Fisher, EXCETO:","provas":[{"id":11674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":451026,"hashId":"4832c70392e1a559cad58fa8222b6bb9","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o caracter\u00edsticas descritas na s\u00edndrome de Miller-Fisher, EXCETO:<\/p>","resposta":1596591,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispneia;","id":1596591,"corpo":"<p align=justify>dispneia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ataxia de marcha;","id":1596592,"corpo":"<p align=justify>ataxia de marcha;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oftalmoparesia;","id":1596593,"corpo":"<p align=justify>oftalmoparesia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arreflexia;","id":1596594,"corpo":"<p align=justify>arreflexia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anormalidades pupilares podem estar presentes.","id":1596595,"corpo":"<p align=justify>anormalidades pupilares podem estar presentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258079,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/451026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os mecanismos de les\u00e3o descritos a seguir, qual melhor explica a les\u00e3o do nervo radial na \u201cparalisia de s\u00e1bado \u00e0 noite\u201d?","provas":[{"id":11674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":451027,"hashId":"7271c2a576e55fb7b598fea418f5fb2c","enunciado":"<p align=justify>Dentre os mecanismos de les\u00e3o descritos a seguir, qual melhor explica a les\u00e3o do nervo radial na\r\n\u201cparalisia de s\u00e1bado \u00e0 noite\u201d?<\/p>","resposta":1596596,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neuropraxia.","id":1596596,"corpo":"<p align=justify>Neuropraxia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Axonotmese.","id":1596597,"corpo":"<p align=justify>Axonotmese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neurotmese.","id":1596598,"corpo":"<p align=justify>Neurotmese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Degenera\u00e7\u00e3o walleriana.","id":1596599,"corpo":"<p align=justify>Degenera\u00e7\u00e3o walleriana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Polineuropatia perif\u00e9rica.","id":1596600,"corpo":"<p align=justify>Polineuropatia perif\u00e9rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258079,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/451027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tumor cerebral mais frequente na inf\u00e2ncia \u00e9:","provas":[{"id":11675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":451036,"hashId":"5f0b9133b21d3b1f1ffbc296f91a132e","enunciado":"<p align=justify>O tumor cerebral mais frequente na inf\u00e2ncia \u00e9:<\/p>","resposta":1596643,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oligodendroglioma.","id":1596641,"corpo":"<p align=justify>oligodendroglioma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ependimoma.","id":1596642,"corpo":"<p align=justify>ependimoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"astrocitoma.","id":1596643,"corpo":"<p align=justify>astrocitoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ganglioglioma.","id":1596644,"corpo":"<p align=justify>ganglioglioma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"meningioma.","id":1596645,"corpo":"<p align=justify>meningioma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258080,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/451036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a coleta do LCR, ap\u00f3s a agulha estar posicionada no espa\u00e7o subaracn\u00f3ideo da regi\u00e3o lombar, procede-se \u00e0 prova manom\u00e9trica de Stookey, que dever\u00e1 ser realizada com a seguinte t\u00e9cnica:","provas":[{"id":11675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":451040,"hashId":"74c9fdb8313d97b9b205bfae49616f66","enunciado":"<p align=justify>Durante a coleta do LCR, ap\u00f3s a agulha estar posicionada no espa\u00e7o subaracn\u00f3ideo da regi\u00e3o\r\nlombar, procede-se \u00e0 prova manom\u00e9trica de Stookey, que dever\u00e1 ser realizada com a seguinte\r\nt\u00e9cnica:<\/p>","resposta":1596664,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compress\u00e3o das jugulares bilateralmente por 10 segundos, seguida de descompress\u00e3o de ambas as jugulares.","id":1596661,"corpo":"<p align=justify>compress\u00e3o das jugulares bilateralmente por 10 segundos, seguida de descompress\u00e3o de\r\nambas as jugulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"flex\u00e3o cef\u00e1lica anterior por 15 segundos, seguida por retifica\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica.","id":1596662,"corpo":"<p align=justify>flex\u00e3o cef\u00e1lica anterior por 15 segundos, seguida por retifica\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compress\u00e3o da jugular direita por 10 segundos, seguida de compress\u00e3o da jugular esquerda por 10 segundos.","id":1596663,"corpo":"<p align=justify>compress\u00e3o da jugular direita por 10 segundos, seguida de compress\u00e3o da jugular esquerda\r\npor 10 segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"flex\u00e3o cef\u00e1lica anterior associada \u00e0 compress\u00e3o bilateral das jugulares por 15 segundos.","id":1596664,"corpo":"<p align=justify>flex\u00e3o cef\u00e1lica anterior associada \u00e0 compress\u00e3o bilateral das jugulares por 15 segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento for\u00e7ado da press\u00e3o intra-abdominal por 15 segundos.","id":1596665,"corpo":"<p align=justify>aumento for\u00e7ado da press\u00e3o intra-abdominal por 15 segundos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258080,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/451040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linguagem \u00e9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o distintivamente humana, um meio de transmitir informa\u00e7\u00e3o complexa de uma pessoa a outra. O uso da linguagem exige um extenso conhecimento sobre a estrutura lingu\u00edstica, incluindo a gram\u00e1tica, o significado e as formas sonoras. Portanto, a linguagem humana possui caracter\u00edsticas pr\u00f3prias que distinguem o ser humano de qualquer outro ser. Algumas dessas caracter\u00edsticas s\u00e3o:","provas":[{"id":11675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":451043,"hashId":"59a3ff507d9bad42cef7bb0b30dc2d96","enunciado":"<p align=justify>A linguagem \u00e9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o distintivamente humana, um meio de transmitir\r\ninforma\u00e7\u00e3o complexa de uma pessoa a outra. O uso da linguagem exige um extenso\r\nconhecimento sobre a estrutura lingu\u00edstica, incluindo a gram\u00e1tica, o significado e as formas\r\nsonoras. Portanto, a linguagem humana possui caracter\u00edsticas pr\u00f3prias que distinguem o ser\r\nhumano de qualquer outro ser. Algumas dessas caracter\u00edsticas s\u00e3o:<\/p>","resposta":1596676,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espontaneidade, cria\u00e7\u00e3o, gram\u00e1tica.","id":1596676,"corpo":"<p align=justify>espontaneidade, cria\u00e7\u00e3o, gram\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criatividade, forma, conte\u00fado e uso.","id":1596677,"corpo":"<p align=justify>criatividade, forma, conte\u00fado e uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emo\u00e7\u00e3o, gram\u00e1tica, sons consonantais.","id":1596678,"corpo":"<p align=justify>emo\u00e7\u00e3o, gram\u00e1tica, sons consonantais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sons voc\u00e1licos, sons consonantais, pros\u00f3dia.","id":1596679,"corpo":"<p align=justify>sons voc\u00e1licos, sons consonantais, pros\u00f3dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forma, gram\u00e1tica, sons consonantais.","id":1596680,"corpo":"<p align=justify>forma, gram\u00e1tica, sons consonantais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258080,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/451043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A les\u00e3o da s\u00edndrome de Millard-Gubler localiza-se:","provas":[{"id":11675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":451047,"hashId":"639774e4ec76444956d7aab2018521b9","enunciado":"<p align=justify>A les\u00e3o da s\u00edndrome de Millard-Gubler localiza-se:<\/p>","resposta":1596698,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no tegmento mesencef\u00e1lico.","id":1596696,"corpo":"<p align=justify>no tegmento mesencef\u00e1lico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no ped\u00fanculo cerebelar.","id":1596697,"corpo":"<p align=justify>no ped\u00fanculo cerebelar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na base da ponte.","id":1596698,"corpo":"<p align=justify>na base da ponte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no lemnisco medial.","id":1596699,"corpo":"<p align=justify>no lemnisco medial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no ped\u00fanculo cerebral.","id":1596700,"corpo":"<p align=justify>no ped\u00fanculo cerebral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258080,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/451047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as crises epil\u00e9pticas neonatais, assinale aquela que N\u00c3O possui correla\u00e7\u00e3o eletrogr\u00e1fica consistente, segundo Mizrahi e Kellaway.","provas":[{"id":11675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":451052,"hashId":"d5a6184dc727cd46c1c2cb89fc824fca","enunciado":"<p align=justify>Dentre as crises epil\u00e9pticas neonatais, assinale aquela que N\u00c3O possui correla\u00e7\u00e3o eletrogr\u00e1fica\r\nconsistente, segundo Mizrahi e Kellaway.<\/p>","resposta":1596724,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crise cl\u00f4nica focal (unifocal).","id":1596721,"corpo":"<p align=justify>Crise cl\u00f4nica focal (unifocal).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crise t\u00f4nica generalizada.","id":1596722,"corpo":"<p align=justify>Crise t\u00f4nica generalizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crise t\u00f4nica focal (assim\u00e9trica).","id":1596723,"corpo":"<p align=justify>Crise t\u00f4nica focal (assim\u00e9trica).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crise t\u00f4nica focal (desvios oculares).","id":1596724,"corpo":"<p align=justify>Crise t\u00f4nica focal (desvios oculares).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crise cl\u00f4nica focal (multifocal).","id":1596725,"corpo":"<p align=justify>Crise cl\u00f4nica focal (multifocal).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258080,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/451052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contratura de Dupuytren \u00e9 um efeito colateral relacionado ao uso cr\u00f4nico da seguinte droga antiepil\u00e9ptica:","provas":[{"id":11675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":451061,"hashId":"bb98a27c328374fa0f483ca5de85e76b","enunciado":"<p align=justify>A contratura de Dupuytren \u00e9 um efeito colateral relacionado ao uso cr\u00f4nico da seguinte droga\r\nantiepil\u00e9ptica:<\/p>","resposta":1596770,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divalproato de s\u00f3dio.","id":1596766,"corpo":"<p align=justify>divalproato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lamotrigina.","id":1596767,"corpo":"<p align=justify>lamotrigina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fenobarbital.","id":1596768,"corpo":"<p align=justify>fenobarbital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"levetiracetam.","id":1596769,"corpo":"<p align=justify>levetiracetam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gabapentina.","id":1596770,"corpo":"<p align=justify>gabapentina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258080,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/451061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a teoria Neocl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":11676,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-administrador","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Administrador - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":451086,"hashId":"af1d24f8b1901f75ccf3f8e5d36908a9","enunciado":"<p align=justify>Sobre a teoria Neocl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":1596895,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peter Drucker foi um dos autores abordados nesta teoria.","id":1596891,"corpo":"<p align=justify>Peter Drucker foi um dos autores abordados nesta teoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caracterizada por uma forte \u00eanfase nos aspectos pr\u00e1ticos da Administra\u00e7\u00e3o.","id":1596892,"corpo":"<p align=justify>Caracterizada por uma forte \u00eanfase nos aspectos pr\u00e1ticos da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m conhecida como Escola Operacional.","id":1596893,"corpo":"<p align=justify>Tamb\u00e9m conhecida como Escola Operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios de Administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o retomados pelos neocl\u00e1ssicos como crit\u00e9rios el\u00e1sticos para a busca de solu\u00e7\u00f5es administrativas.","id":1596894,"corpo":"<p align=justify>Os princ\u00edpios de Administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o retomados pelos neocl\u00e1ssicos como crit\u00e9rios el\u00e1sticos para a busca de\r\nsolu\u00e7\u00f5es administrativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Baseiase no fundamento de que a Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo operacional composta pela \u00fanica fun\u00e7\u00e3o de planejar.","id":1596895,"corpo":"<p align=justify>Baseiase\r\nno fundamento de que a Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo operacional composta pela \u00fanica fun\u00e7\u00e3o de\r\nplanejar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258085,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem neocl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem neocl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404579,"slug":"administracao-geral-abordagem-neoclassica"}],"slug":"administracao-geral\/451086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470600,"hashId":"7493aea061f0fe3a1e256963d112a618","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12323\/01.gif><\/p>","resposta":1686978,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64","id":1686974,"corpo":"<p align=justify>64<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40","id":1686975,"corpo":"<p align=justify>40<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32","id":1686976,"corpo":"<p align=justify>32<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16","id":1686977,"corpo":"<p align=justify>16<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8","id":1686978,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264195,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Respostas no dom\u00ednio do tempo e da frequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Respostas no dom\u00ednio do tempo e da frequ\u00eancia","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399221,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-respostas-no-dominio-do-tempo-e-da-frequencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470604,"hashId":"3b56a54ffa7142533d0ea1c4c5b84ecd","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12323\/11.gif><\/p>","resposta":1686997,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0","id":1686994,"corpo":"<p align=justify>1,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,8","id":1686995,"corpo":"<p align=justify>0,8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,5","id":1686996,"corpo":"<p align=justify>0,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,3","id":1686997,"corpo":"<p align=justify>0,3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,1","id":1686998,"corpo":"<p align=justify>0,1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264195,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado instrumento de medi\u00e7\u00e3o industrial traz, em seu manual, como especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, que sua faixa de medida \u00e9 de 130 \u00baC a 430 \u00baC. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o e de acordo com a terminologia t\u00e9cnica sobre o equipamento, conclui-se que o(a)","provas":[{"id":12323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470612,"hashId":"e55897738e7a7f2b7cb020818b86d0ce","enunciado":"<p align=justify>Um determinado instrumento de medi\u00e7\u00e3o industrial traz,\r\nem seu manual, como especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, que sua faixa\r\nde medida \u00e9 de 130 \u00baC a 430 \u00baC. Com base nessa\r\ninforma\u00e7\u00e3o e de acordo com a terminologia t\u00e9cnica sobre\r\no equipamento, conclui-se que o(a)<\/p>","resposta":1687035,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alcance \u00e9 de 280 \u00baC.","id":1687034,"corpo":"<p align=justify>alcance \u00e9 de 280 \u00baC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alcance \u00e9 de 300 \u00baC.","id":1687035,"corpo":"<p align=justify>alcance \u00e9 de 300 \u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alcance \u00e9 de 430 \u00baC.","id":1687036,"corpo":"<p align=justify>alcance \u00e9 de 430 \u00baC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faixa nominal \u00e9 de 430 \u00baC.","id":1687037,"corpo":"<p align=justify>faixa nominal \u00e9 de 430 \u00baC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"faixa nominal \u00e9 de 560 \u00baC.","id":1687038,"corpo":"<p align=justify>faixa nominal \u00e9 de 560 \u00baC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264195,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"},{"nome_clean":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","oab":false,"nome":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399032,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dispositivos-de-logica-programavel-pld"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470613,"hashId":"77a0b8fc9479d9ae7cd1ae07cb41275d","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12323\/30.gif><\/p>","resposta":1687041,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 energizado imediatamente ap\u00f3s I e desliga 3 s depois da partida.","id":1687039,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 energizado imediatamente ap\u00f3s I e desliga 3 s depois\r\nda partida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liga 3 s ap\u00f3s a energiza\u00e7\u00e3o de I e desliga 3 s depois de sua partida.","id":1687040,"corpo":"<p align=justify>liga 3 s ap\u00f3s a energiza\u00e7\u00e3o de I e desliga 3 s depois\r\nde sua partida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"liga 3 s ap\u00f3s a energiza\u00e7\u00e3o de I e n\u00e3o \u00e9 mais desligado.","id":1687041,"corpo":"<p align=justify>liga 3 s ap\u00f3s a energiza\u00e7\u00e3o de I e n\u00e3o \u00e9 mais desligado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desliga 3 s ap\u00f3s a energiza\u00e7\u00e3o de I e n\u00e3o \u00e9 mais ligado.","id":1687042,"corpo":"<p align=justify>desliga 3 s ap\u00f3s a energiza\u00e7\u00e3o de I e n\u00e3o \u00e9 mais ligado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desliga imediatamente ap\u00f3s a energiza\u00e7\u00e3o de I e religa 3 s depois de seu desligamento.","id":1687043,"corpo":"<p align=justify>desliga imediatamente ap\u00f3s a energiza\u00e7\u00e3o de I e religa\r\n3 s depois de seu desligamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264195,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Ladder","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o Ladder","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421005,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-programacao-ladder"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470623,"hashId":"7bec26c190e8a8a5d8e15f928ad1e645","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12323\/36.gif><\/p>","resposta":1687093,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"computador de processo, e o dispositivo \u00e9 conhecido por Rel\u00e9.","id":1687089,"corpo":"<p align=justify>computador de processo, e o dispositivo \u00e9 conhecido\r\npor Rel\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"computador de processo, e o dispositivo \u00e9 conhecido por Switch.","id":1687090,"corpo":"<p align=justify>computador de processo, e o dispositivo \u00e9 conhecido\r\npor Switch.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solenoide duplo, e o dispositivo \u00e9 conhecido por Switch.","id":1687091,"corpo":"<p align=justify>solenoide duplo, e o dispositivo \u00e9 conhecido por Switch.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solenoide duplo, e o dispositivo \u00e9 conhecido por Rel\u00e9.","id":1687092,"corpo":"<p align=justify>solenoide duplo, e o dispositivo \u00e9 conhecido por Rel\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"unidade de deriva\u00e7\u00e3o digital, e o dispositivo \u00e9 conhecido por Rel\u00e9.","id":1687093,"corpo":"<p align=justify>unidade de deriva\u00e7\u00e3o digital, e o dispositivo \u00e9 conhecido\r\npor Rel\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264196,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o industrial que permite que os sistemas supervis\u00f3rios troquem informa\u00e7\u00f5es entre si e com equipamentos de controle e aquisi\u00e7\u00e3o de dados do campo, sem a necessidade de uso de drivers propriet\u00e1rios, \u00e9 conhecido por","provas":[{"id":12323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470633,"hashId":"8d802c8a3e5e157006e00efc411e3672","enunciado":"<p align=justify>O padr\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o industrial que permite que os\r\nsistemas supervis\u00f3rios troquem informa\u00e7\u00f5es entre si e\r\ncom equipamentos de controle e aquisi\u00e7\u00e3o de dados do\r\ncampo, sem a necessidade de uso de drivers propriet\u00e1rios,\r\n\u00e9 conhecido por<\/p>","resposta":1687141,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VPN","id":1687139,"corpo":"<p align=justify>VPN<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PIMS","id":1687140,"corpo":"<p align=justify>PIMS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"OPC","id":1687141,"corpo":"<p align=justify>OPC<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DDC","id":1687142,"corpo":"<p align=justify>DDC<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ETHERNET","id":1687143,"corpo":"<p align=justify>ETHERNET<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264197,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais, transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais","oab":false,"nome":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais, transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399056,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-de-comunicacao-digitais-transmissao-e-recepcao-de-sinais-digitais"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470635,"hashId":"35813bd6c9c68b1876922404d4bc3aaf","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12323\/45.gif><\/p>","resposta":1687151,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":1687149,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1687150,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1687151,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1687152,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1687153,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264197,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma troca de \u00f3leo programada, a troca de um fus\u00edvel queimado, o controle semanal do desgaste dos pneus e a avalia\u00e7\u00e3o da voltagem de um quadro de baterias automotivas utilizando um mult\u00edmetro caracterizam, respectivamente, os seguintes processos de manuten\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":12323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470636,"hashId":"b75fee12e9fc0ebb3ae6a6aca2fc8a83","enunciado":"<p align=justify>Uma troca de \u00f3leo programada, a troca de um fus\u00edvel queimado, o controle semanal do desgaste dos pneus e a avalia\u00e7\u00e3o\r\nda voltagem de um quadro de baterias automotivas utilizando um mult\u00edmetro caracterizam, respectivamente, os seguintes\r\nprocessos de manuten\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1687154,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preventiva, corretiva, preditiva e preditiva.","id":1687154,"corpo":"<p align=justify>preventiva, corretiva, preditiva e preditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preventiva, corretiva, corretiva e preditiva.","id":1687155,"corpo":"<p align=justify>preventiva, corretiva, corretiva e preditiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preditiva, corretiva, corretiva e corretiva.","id":1687156,"corpo":"<p align=justify>preditiva, corretiva, corretiva e corretiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preditiva, preventiva, corretiva e corretiva.","id":1687157,"corpo":"<p align=justify>preditiva, preventiva, corretiva e corretiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corretiva, preventiva, preditiva e corretiva.","id":1687158,"corpo":"<p align=justify>corretiva, preventiva, preditiva e corretiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264197,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/470636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre seguran\u00e7a no trabalho, considere as afirmativas a seguir. I \u2013 O equipamento de seguran\u00e7a, que \u00e9 baseado na ioniza\u00e7\u00e3o de uma c\u00e2mara interna ou \u00f3ptico, interferindo na propaga\u00e7\u00e3o da luz, \u00e9 o detector de calor. II \u2013 A medida preventiva com o fim de impedir a entrada de vapores, poeiras e fumos de chumbo no organismo do trabalhador \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de aparelhos de exaust\u00e3o junto ao ch\u00e3o. III \u2013 Embora existam muitas vantagens no uso de sistema fixo de CO2 na ind\u00fastria naval, uma s\u00e9ria desvantagem \u00e9 que pessoas poder\u00e3o ficar sufocadas num ambiente CO2. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":12323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7144},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-manutencao-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470637,"hashId":"7ec65f61b2dc852364a95d10b88c9210","enunciado":"<P align=justify>Sobre seguran\u00e7a no trabalho, considere as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 O equipamento de seguran\u00e7a, que \u00e9 baseado na ioniza\u00e7\u00e3o de uma c\u00e2mara interna ou \u00f3ptico, interferindo na propaga\u00e7\u00e3o da luz, \u00e9 o detector de calor. <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 A medida preventiva com o fim de impedir a entrada de vapores, poeiras e fumos de chumbo no organismo do trabalhador \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de aparelhos de exaust\u00e3o junto ao ch\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 Embora existam muitas vantagens no uso de sistema fixo de CO<SUB>2<\/SUB> na ind\u00fastria naval, uma s\u00e9ria desvantagem \u00e9 que pessoas poder\u00e3o ficar sufocadas num ambiente CO<SUB>2<\/SUB>. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1687162,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1687159,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1687160,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1687161,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1687162,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1687163,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264197,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a do Trabalho e Preven\u00e7\u00e3o de Infort\u00fanios","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a do Trabalho e Preven\u00e7\u00e3o de Infort\u00fanios","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402939,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-seguranca-do-trabalho-e-prevencao-de-infortunios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/470637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}