{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1631,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Carregadeira","id":2979,"slug":"operador-de-carregadeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes de come\u00e7ar o trabalho di\u00e1rio ou antes do in\u00edcio de cada novo turno, deve-se dar uma volta ao redor da m\u00e1quina e verificar alguns pontos como mostrados na ilustra\u00e7\u00e3o abaixo. O indicador de restri\u00e7\u00e3o, para verificar o estado dos elementos do filtro \u00e9 verificado em qual posi\u00e7\u00e3o indicada na ilustra\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":76143,"cargo":{"descricao":"Operador de Carregadeira","id":2979,"slug":"operador-de-carregadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de Carregadeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:25:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299857,"hashId":"fce62ccc5ecdd3d71022e3fcd037aaa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de come\u00e7ar o trabalho di\u00e1rio ou antes do in\u00edcio de cada novo turno, deve-se dar uma volta ao redor da m\u00e1quina e verificar alguns pontos como mostrados na ilustra\u00e7\u00e3o abaixo. O indicador de restri\u00e7\u00e3o, para verificar o estado dos elementos do filtro \u00e9 verificado em qual posi\u00e7\u00e3o indicada na ilustra\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76143\/questao\/2299857-20220322095812000000-0.png\"><\/p>","resposta":9067627,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o 06.","id":9067623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posi\u00e7\u00e3o 06.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o 11.","id":9067624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posi\u00e7\u00e3o 11.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o 13.","id":9067625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posi\u00e7\u00e3o 13.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o 12.","id":9067626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posi\u00e7\u00e3o 12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o 14.","id":9067627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posi\u00e7\u00e3o 14.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Servi\u00e7os Gerais","id":6145,"slug":"servente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0s legisla\u00e7\u00f5es e crit\u00e9rios de compra dos materiais de limpeza, analise as afirmativas a seguir e identifique as corretas: I. Os saneantes s\u00e3o subst\u00e2ncias ou prepara\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 limpeza, desinfec\u00e7\u00e3o, desinfesta\u00e7\u00e3o, desodoriza\u00e7\u00e3o\/odoriza\u00e7\u00e3o de ambientes domiciliar, coletivos e\/ou p\u00fablicos, para utiliza\u00e7\u00e3o por qualquer pessoa, para fins dom\u00e9sticos, para aplica\u00e7\u00e3o ou manipula\u00e7\u00e3o por pessoas ou entidades especializadas, para fins profissionais. II. Na aquisi\u00e7\u00e3o de saneantes, dever\u00e1 existir um sistema de garantia de qualidade que atenda aos requisitos b\u00e1sicos exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o em vigor. 3III. Em locais onde h\u00e1 presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica, torna-se necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o produtos desinfetantes. \u00c9 CORRETO o que se afirma:","provas":[{"id":76098,"cargo":{"descricao":"Servente de Servi\u00e7os Gerais","id":6145,"slug":"servente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Servente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:31:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300473,"hashId":"210f8a68fc57718a5db4f07c8fb1c41b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0s legisla\u00e7\u00f5es e crit\u00e9rios de compra dos materiais de limpeza, analise as afirmativas a seguir e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os saneantes s\u00e3o subst\u00e2ncias ou prepara\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 limpeza, desinfec\u00e7\u00e3o, desinfesta\u00e7\u00e3o, desodoriza\u00e7\u00e3o\/odoriza\u00e7\u00e3o de ambientes domiciliar, coletivos e\/ou p\u00fablicos, para utiliza\u00e7\u00e3o por qualquer pessoa, para fins dom\u00e9sticos, para aplica\u00e7\u00e3o ou manipula\u00e7\u00e3o por pessoas ou entidades especializadas, para fins profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na aquisi\u00e7\u00e3o de saneantes, dever\u00e1 existir um sistema de garantia de qualidade que atenda aos requisitos b\u00e1sicos exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o em vigor. 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em locais onde h\u00e1 presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica, torna-se necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o produtos desinfetantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma:<\/p>","resposta":9070637,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas alternativas I, II e III.","id":9070637,"corpo":"<p>Nas alternativas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas na alternativa II.","id":9070638,"corpo":"<p>Apenas na alternativa II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas nas alternativas I e II.","id":9070639,"corpo":"<p>Apenas nas alternativas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas nas alternativas I e III. ","id":9070640,"corpo":"<p>Apenas nas alternativas I e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas na alternativa III. ","id":9070641,"corpo":"<p>Apenas na alternativa III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Servi\u00e7os Gerais","id":6145,"slug":"servente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de transforma\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos que envolve a altera\u00e7\u00e3o de suas propriedades f\u00edsicas, f\u00edsico-qu\u00edmicas ou biol\u00f3gicas, com vistas \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o em insumos ou novos produtos, \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":76098,"cargo":{"descricao":"Servente de Servi\u00e7os Gerais","id":6145,"slug":"servente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Servente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:31:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300444,"hashId":"d07b1b184c0858f0857beca64de6b488","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de transforma\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos que envolve a altera\u00e7\u00e3o de suas propriedades f\u00edsicas, f\u00edsico-qu\u00edmicas ou biol\u00f3gicas, com vistas \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o em insumos ou novos produtos, \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":9070493,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compostagem.","id":9070492,"corpo":"<p>Compostagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reciclagem.","id":9070493,"corpo":"<p>Reciclagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coleta seletiva.","id":9070494,"corpo":"<p>Coleta seletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decomposi\u00e7\u00e3o.","id":9070495,"corpo":"<p>Decomposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Incinera\u00e7\u00e3o.","id":9070496,"corpo":"<p> Incinera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Servi\u00e7os Gerais","id":6145,"slug":"servente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos materiais utilizados na realiza\u00e7\u00e3o de limpezas em geral, analise as afirmativas a seguir e identifique as corretas: I.Os \u00e1lcoois et\u00edlicos e isoprop\u00edlicos s\u00e3o os principais desinfetantes utilizados em servi\u00e7os de sa\u00fade, podendo ser aplicado em superf\u00edcies ou artigos por meio de fric\u00e7\u00e3o. II.O detergente tem a fun\u00e7\u00e3o de remover tanto sujeiras hidrossol\u00faveis quanto aquelas n\u00e3o sol\u00faveis em \u00e1gua. III.O hipoclorito de s\u00f3dio \u00e9 indicado para desinfec\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies e materiais. \u00c9 efetivo contra bact\u00e9rias, microbact\u00e9rias, v\u00edrus e fungos e, em alta concentra\u00e7\u00e3o, \u00e9 eficaz contra esporos. \u00c9 CORRETO o que se afirma:","provas":[{"id":76098,"cargo":{"descricao":"Servente de Servi\u00e7os Gerais","id":6145,"slug":"servente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Servente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:31:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300439,"hashId":"b06dc37f58bd0936ac209447e4497b29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos materiais utilizados na realiza\u00e7\u00e3o de limpezas em geral, analise as afirmativas a seguir e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Os \u00e1lcoois et\u00edlicos e isoprop\u00edlicos s\u00e3o os principais desinfetantes utilizados em servi\u00e7os de sa\u00fade, podendo ser aplicado em superf\u00edcies ou artigos por meio de fric\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.O detergente tem a fun\u00e7\u00e3o de remover tanto sujeiras hidrossol\u00faveis quanto aquelas n\u00e3o sol\u00faveis em \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O hipoclorito de s\u00f3dio \u00e9 indicado para desinfec\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies e materiais. \u00c9 efetivo contra bact\u00e9rias, microbact\u00e9rias, v\u00edrus e fungos e, em alta concentra\u00e7\u00e3o, \u00e9 eficaz contra esporos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma:<\/p>","resposta":9070471,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas na alternativa III.","id":9070467,"corpo":"<p>Apenas na alternativa III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas na alternativa II.","id":9070468,"corpo":"<p>Apenas na alternativa II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas nas alternativas I e II.","id":9070469,"corpo":"<p>Apenas nas alternativas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas nas alternativas I e III.","id":9070470,"corpo":"<p>Apenas nas alternativas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas alternativas I, II e III.","id":9070471,"corpo":"<p>Nas alternativas I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Zeladoria","id":20593,"slug":"agente-de-zeladoria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a tabela a seguir com tipos de plantas, relacione a primeira coluna com a segunda e marque a alternativa correspondente:..1\u00aa Coluna:I-Palmeiras.II-Arbustos.III-Trepadeira.IV-Forra\u00e7\u00f5es...2\u00aa Coluna:(__) \u00c9 toda esp\u00e9cie vegetal lenhosa ramificada desde a base, com altura m\u00e9dia de at\u00e9 4 m de altura.(__) Constitui esp\u00e9cie cujo tronco \u00e9 um estipe (\u00fanico ou m\u00faltiplo), encimado por um capitel de folhas.(__) S\u00e3o esp\u00e9cies vegetais utilizadas para promover a cobertura do solo.(__) \u00c9 toda esp\u00e9cie vegetal de caule semilenhoso ou mesmo herb\u00e1ceo que necessita de um suporte para se desenvolver.","provas":[{"id":76086,"cargo":{"descricao":"Agente de Zeladoria","id":20593,"slug":"agente-de-zeladoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Agente de Zeladoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:32:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300321,"hashId":"a4b7f1e00f984113d60f3a836457ca41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a tabela a seguir com tipos de plantas, relacione a primeira coluna com a segunda e marque a alternativa correspondente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00aa Coluna:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Palmeiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Arbustos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Trepadeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Forra\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00aa Coluna:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) \u00c9 toda esp\u00e9cie vegetal lenhosa ramificada desde a base, com altura m\u00e9dia de at\u00e9 4 m de altura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Constitui esp\u00e9cie cujo tronco \u00e9 um estipe (\u00fanico ou m\u00faltiplo), encimado por um capitel de folhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) S\u00e3o esp\u00e9cies vegetais utilizadas para promover a cobertura do solo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) \u00c9 toda esp\u00e9cie vegetal de caule semilenhoso ou mesmo herb\u00e1ceo que necessita de um suporte para se desenvolver.<\/p>","resposta":9069880,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II - IV - I - III.","id":9069877,"corpo":"<p>II - IV - I - III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III - I - II - IV.","id":9069878,"corpo":"<p>III - I - II - IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV - II - III - I.","id":9069879,"corpo":"<p>IV - II - III - I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II - I - IV - III.","id":9069880,"corpo":"<p>II - I - IV - III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - III - II - IV.","id":9069881,"corpo":"<p>I - III - II - IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Servi\u00e7os Gerais","id":6145,"slug":"servente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde ao processo de queima controlada do lixo em fornos projetados para transformar totalmente os res\u00edduos em material inerte:","provas":[{"id":76098,"cargo":{"descricao":"Servente de Servi\u00e7os Gerais","id":6145,"slug":"servente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Servente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:31:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300459,"hashId":"23575092709fffe67acea3937ea75e9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao processo de queima controlada do lixo em fornos projetados para transformar totalmente os res\u00edduos em material inerte:<\/p>","resposta":9070569,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aterro controlado. ","id":9070567,"corpo":"<p>Aterro controlado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aterro sanit\u00e1rio. ","id":9070568,"corpo":"<p>Aterro sanit\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incinera\u00e7\u00e3o.","id":9070569,"corpo":"<p>Incinera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compostagem.","id":9070570,"corpo":"<p>Compostagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tritura\u00e7\u00e3o.","id":9070571,"corpo":"<p>Tritura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Servi\u00e7os Gerais","id":6145,"slug":"servente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es para a limpeza de pisos, analise as afirmativas a seguir e identifique as corretas: I.A revis\u00e3o da limpeza deve ser feita nos tr\u00eas per\u00edodos: manh\u00e3, tarde e noite. II.O funcion\u00e1rio deve manter a coluna reta durante o desenvolvimento de toda a t\u00e9cnica de limpeza. III.N\u00e3o deixar manchas ou sujidades incrustadas para a limpeza terminal, pois podem ficar impregnadas e mais dif\u00edceis de serem removidas posteriormente; para esses casos, utilizar uma fibra mais abrasiva no local. \u00c9 correto o que se afirma:","provas":[{"id":76098,"cargo":{"descricao":"Servente de Servi\u00e7os Gerais","id":6145,"slug":"servente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Servente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:31:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300491,"hashId":"ce137ff815692b2e3760be61bfb705fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es para a limpeza de pisos, analise as afirmativas a seguir e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A revis\u00e3o da limpeza deve ser feita nos tr\u00eas per\u00edodos: manh\u00e3, tarde e noite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.O funcion\u00e1rio deve manter a coluna reta durante o desenvolvimento de toda a t\u00e9cnica de limpeza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.N\u00e3o deixar manchas ou sujidades incrustadas para a limpeza terminal, pois podem ficar impregnadas e mais dif\u00edceis de serem removidas posteriormente; para esses casos, utilizar uma fibra mais abrasiva no local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma:<\/p>","resposta":9070729,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas na alternativa II.","id":9070727,"corpo":"<p>Apenas na alternativa II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas nas alternativas I e III.","id":9070728,"corpo":"<p>Apenas nas alternativas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas alternativas I, II e III.","id":9070729,"corpo":"<p>Nas alternativas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas nas alternativas I e II.","id":9070730,"corpo":"<p>Apenas nas alternativas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas na alternativa III.","id":9070731,"corpo":"<p>Apenas na alternativa III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Zeladoria","id":20593,"slug":"agente-de-zeladoria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ambientes f\u00edsicos de um estabelecimento, seja ele comercial ou residencial, pode representar tamb\u00e9m risco de contamina\u00e7\u00e3o, e portanto devem ser muito bem higienizados, em per\u00edodos determinados, conforme sua utiliza\u00e7\u00e3o. Semanalmente, deve-se realizar a limpeza e ou higieniza\u00e7\u00e3o dos(as):","provas":[{"id":76086,"cargo":{"descricao":"Agente de Zeladoria","id":20593,"slug":"agente-de-zeladoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Agente de Zeladoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:32:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300294,"hashId":"f97f047d13b4472114a69074bf8b80dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ambientes f\u00edsicos de um estabelecimento, seja ele comercial ou residencial, pode representar tamb\u00e9m risco de contamina\u00e7\u00e3o, e portanto devem ser muito bem higienizados, em per\u00edodos determinados, conforme sua utiliza\u00e7\u00e3o. Semanalmente, deve-se realizar a limpeza e ou higieniza\u00e7\u00e3o dos(as):<\/p>","resposta":9069743,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Interruptores e tomadas.","id":9069743,"corpo":"<p> Interruptores e tomadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ma\u00e7anetas e puxadores dos equipamentos.","id":9069744,"corpo":"<p>Ma\u00e7anetas e puxadores dos equipamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pisos, rodap\u00e9s e ralos.","id":9069745,"corpo":"<p>Pisos, rodap\u00e9s e ralos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1reas externas por onde transitam o lixo.","id":9069746,"corpo":"<p>\u00c1reas externas por onde transitam o lixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paredes pr\u00f3ximas ao fog\u00e3o e aos lavat\u00f3rios. ","id":9069747,"corpo":"<p>Paredes pr\u00f3ximas ao fog\u00e3o e aos lavat\u00f3rios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Zeladoria","id":20593,"slug":"agente-de-zeladoria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para controlar a ocorr\u00eancia de acidentes de trabalho e, dessa forma, preservar a sa\u00fade dos funcion\u00e1rios, consequentemente, a produtividade da empresa, \u00e9 necess\u00e1rio fazer o gerenciamento de risco. Sobre o gerenciamento de risco, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76086,"cargo":{"descricao":"Agente de Zeladoria","id":20593,"slug":"agente-de-zeladoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Agente de Zeladoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:32:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300337,"hashId":"7538fb09b003e7f2824d7ba4731f35d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para controlar a ocorr\u00eancia de acidentes de trabalho e, dessa forma, preservar a sa\u00fade dos funcion\u00e1rios, consequentemente, a produtividade da empresa, \u00e9 necess\u00e1rio fazer o gerenciamento de risco. Sobre o gerenciamento de risco, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9069960,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As metodologias v\u00e3o auxiliar a descobrir que tipo de riscos o funcion\u00e1rio da empresa corre no ambiente de trabalho, mas n\u00e3o mostram o que fazer para eliminar esses riscos e diminuir as poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es de perigo.","id":9069957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As metodologias v\u00e3o auxiliar a descobrir que tipo de riscos o funcion\u00e1rio da empresa corre no ambiente de trabalho, mas n\u00e3o mostram o que fazer para eliminar esses riscos e diminuir as poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es de perigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atualmente, h\u00e1 uma falta t\u00e9cnicas de identifica\u00e7\u00e3o de perigos e avalia\u00e7\u00f5es de riscos no mercado. ","id":9069958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, h\u00e1 uma falta t\u00e9cnicas de identifica\u00e7\u00e3o de perigos e avalia\u00e7\u00f5es de riscos no mercado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esse tipo de gerenciamento visa \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de todos os perigos atuais ocorridos no ambiente de trabalho, mas \u00e9 defasado em rela\u00e7\u00e3o a perigos futuros.","id":9069959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse tipo de gerenciamento visa \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de todos os perigos atuais ocorridos no ambiente de trabalho, mas \u00e9 defasado em rela\u00e7\u00e3o a perigos futuros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o de perigo e a avalia\u00e7\u00e3o de riscos s\u00e3o de fundamental import\u00e2ncia para a empresa, pois, se mal feitas, todas as a\u00e7\u00f5es decorrentes ser\u00e3o realizadas de forma inadequada ou incompleta.","id":9069960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A identifica\u00e7\u00e3o de perigo e a avalia\u00e7\u00e3o de riscos s\u00e3o de fundamental import\u00e2ncia para a empresa, pois, se mal feitas, todas as a\u00e7\u00f5es decorrentes ser\u00e3o realizadas de forma inadequada ou incompleta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O gerenciamento mal feito pode gerar uma s\u00e9ries de perdas materiais, mas n\u00e3o inclui perdas pessoais. ","id":9069961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento mal feito pode gerar uma s\u00e9ries de perdas materiais, mas n\u00e3o inclui perdas pessoais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas de seguran\u00e7a constituem verdadeiros obst\u00e1culos, quer seja por barreiras e equipamentos, quer seja pela a\u00e7\u00e3o humana, para inibir, dificultar e impedir qualquer a\u00e7\u00e3o criminosa. \u00c9 considerada uma medida de seguran\u00e7a din\u00e2mica: ","provas":[{"id":76085,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Agente de Vigil\u00e2ncia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:32:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299920,"hashId":"83ac16036e1c9d3e5bb329c9492763df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas de seguran\u00e7a constituem verdadeiros obst\u00e1culos, quer seja por barreiras e equipamentos, quer seja pela a\u00e7\u00e3o humana, para inibir, dificultar e impedir qualquer a\u00e7\u00e3o criminosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada uma medida de seguran\u00e7a din\u00e2mica: <\/p>","resposta":9067936,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de alarme.","id":9067932,"corpo":"<p>Sistema de alarme.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Catraca eletr\u00f4nica.","id":9067933,"corpo":"<p>Catraca eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porta girat\u00f3ria detectora de metal.","id":9067934,"corpo":"<p>Porta girat\u00f3ria detectora de metal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle de acesso com base na biometria. ","id":9067935,"corpo":"<p>Controle de acesso com base na biometria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o pessoal. ","id":9067936,"corpo":"<p>Identifica\u00e7\u00e3o pessoal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na apresenta\u00e7\u00e3o pessoal de um profissional de vigil\u00e2ncia, caracteriza uma postura adequada relacionada com a higiene e asseio:","provas":[{"id":76085,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Agente de Vigil\u00e2ncia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:33:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299921,"hashId":"c041a5d6fa0dc5d483a568183e5eba8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na apresenta\u00e7\u00e3o pessoal de um profissional de vigil\u00e2ncia, caracteriza uma postura adequada relacionada com a higiene e asseio:<\/p>","resposta":9067937,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabelos cortados e penteados.","id":9067937,"corpo":"<p>Cabelos cortados e penteados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso de cal\u00e7ados abertos.","id":9067938,"corpo":"<p>Uso de cal\u00e7ados abertos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Barba mal feita.","id":9067939,"corpo":"<p>Barba mal feita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perfume de aroma forte.","id":9067940,"corpo":"<p>Perfume de aroma forte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Unhas grandes. ","id":9067941,"corpo":"<p>Unhas grandes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas esperadas de um agente de vigil\u00e2ncia pautado na \u00e9tica profissional \u00e9 que saiba guardar segredos, seja reservado e n\u00e3o fa\u00e7a coment\u00e1rios que possam causar conflitos ou chamar a aten\u00e7\u00e3o desnecessariamente. Esta caracter\u00edstica denomina-se:","provas":[{"id":76085,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Agente de Vigil\u00e2ncia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:33:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299931,"hashId":"31f63ba47ac41a51a36d91e11aec0d73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das caracter\u00edsticas esperadas de um agente de vigil\u00e2ncia pautado na \u00e9tica profissional \u00e9 que saiba guardar segredos, seja reservado e n\u00e3o fa\u00e7a coment\u00e1rios que possam causar conflitos ou chamar a aten\u00e7\u00e3o desnecessariamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta caracter\u00edstica denomina-se:<\/p>","resposta":9067987,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toler\u00e2ncia.","id":9067986,"corpo":"<p>Toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Discri\u00e7\u00e3o.","id":9067987,"corpo":"<p>Discri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proatividade.","id":9067988,"corpo":"<p>Proatividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empatia.","id":9067989,"corpo":"<p>Empatia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cortesia.","id":9067990,"corpo":"<p>Cortesia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":21644,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho, ou a aus\u00eancia dele, \u00e9 um importante determinante das condi\u00e7\u00f5es de vida e da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade dos(as) trabalhadores(as) e de suas fam\u00edlias. O trabalho \u00e9 um dos determinantes da sa\u00fade e do bem-estar do(a) trabalhador(a) e de sua fam\u00edlia. Al\u00e9m de gerar renda, que viabiliza as condi\u00e7\u00f5es materiais de vida, tem uma dimens\u00e3o humanizadora e permite a inclus\u00e3o social de quem trabalha, favorecendo a forma\u00e7\u00e3o de redes sociais de apoio, importantes para a sa\u00fade. Pode ter um efeito protetor, ser promotor de sa\u00fade, mas tamb\u00e9m pode causar mal-estar, sofrimento, adoecimento e morte de trabalhadores, aprofundar iniquidades e a vulnerabilidade das pessoas e das comunidades e produzir a degrada\u00e7\u00e3o do ambiente. Segundo o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 41- MS- Sa\u00fade do trabalhador e da trabalhadora, considerando as a\u00e7\u00f5es coletivas de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Trabalhador (Visat) no \u00e2mbito da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":76092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":21644,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:14:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2297662,"hashId":"9eb4a96e43ff950d909641ed686261ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho, ou a aus\u00eancia dele, \u00e9 um importante determinante das condi\u00e7\u00f5es de vida e da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade dos(as) trabalhadores(as) e de suas fam\u00edlias. O trabalho \u00e9 um dos determinantes da sa\u00fade e do bem-estar do(a) trabalhador(a) e de sua fam\u00edlia. Al\u00e9m de gerar renda, que viabiliza as condi\u00e7\u00f5es materiais de vida, tem uma dimens\u00e3o humanizadora e permite a inclus\u00e3o social de quem trabalha, favorecendo a forma\u00e7\u00e3o de redes sociais de apoio, importantes para a sa\u00fade. Pode ter um efeito protetor, ser promotor de sa\u00fade, mas tamb\u00e9m pode causar mal-estar, sofrimento, adoecimento e morte de trabalhadores, aprofundar iniquidades e a vulnerabilidade das pessoas e das comunidades e produzir a degrada\u00e7\u00e3o do ambiente. Segundo o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 41- MS- Sa\u00fade do trabalhador e da trabalhadora, considerando as a\u00e7\u00f5es coletivas de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Trabalhador (Visat) no \u00e2mbito da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":9057472,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No cotidiano de trabalho, os sujeitos est\u00e3o expostos a m\u00faltiplas situa\u00e7\u00f5es e fatores de risco para a sa\u00fade, que podem atuar sinergicamente ou potencializar seus efeitos.","id":9057470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No cotidiano de trabalho, os sujeitos est\u00e3o expostos a m\u00faltiplas situa\u00e7\u00f5es e fatores de risco para a sa\u00fade, que podem atuar sinergicamente ou potencializar seus efeitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m das exposi\u00e7\u00f5es nos locais de trabalho, com frequ\u00eancia, os(as) trabalhadores(as) e suas fam\u00edlias est\u00e3o expostos(as) a riscos decorrentes da contamina\u00e7\u00e3o e da degrada\u00e7\u00e3o ambiental no entorno e nos locais de moradia, gerados pelos processos produtivos desenvolvidos no territ\u00f3rio.","id":9057471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m das exposi\u00e7\u00f5es nos locais de trabalho, com frequ\u00eancia, os(as) trabalhadores(as) e suas fam\u00edlias est\u00e3o expostos(as) a riscos decorrentes da contamina\u00e7\u00e3o e da degrada\u00e7\u00e3o ambiental no entorno e nos locais de moradia, gerados pelos processos produtivos desenvolvidos no territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A nocividade do trabalho n\u00e3o afeta o ambiente domiciliar, os familiares, a vizinhan\u00e7a e o meio ambiente geral, uma vez que n\u00e3o pode se estender para al\u00e9m do ambiente de trabalho.","id":9057472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nocividade do trabalho n\u00e3o afeta o ambiente domiciliar, os familiares, a vizinhan\u00e7a e o meio ambiente geral, uma vez que n\u00e3o pode se estender para al\u00e9m do ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nocividade do trabalho pode estar relacionada a insumos e mat\u00e9rias-primas, objetos, m\u00e1quinas e ferramentas utilizados, que podem produzir les\u00f5es e situa\u00e7\u00f5es de risco \u00e0 sa\u00fade, como a presen\u00e7a de poeiras, subst\u00e2ncias qu\u00edmicas e agentes f\u00edsicos perigosos ou nocivos; a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, expressa na dura\u00e7\u00e3o, intensidade, exig\u00eancias de produtividade, jornada de trabalho em turnos e noturno, rela\u00e7\u00f5es conflituosas com a chefia e os colegas, que podem causar sofrimento e adoecimento.","id":9057473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nocividade do trabalho pode estar relacionada a insumos e mat\u00e9rias-primas, objetos, m\u00e1quinas e ferramentas utilizados, que podem produzir les\u00f5es e situa\u00e7\u00f5es de risco \u00e0 sa\u00fade, como a presen\u00e7a de poeiras, subst\u00e2ncias qu\u00edmicas e agentes f\u00edsicos perigosos ou nocivos; a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, expressa na dura\u00e7\u00e3o, intensidade, exig\u00eancias de produtividade, jornada de trabalho em turnos e noturno, rela\u00e7\u00f5es conflituosas com a chefia e os colegas, que podem causar sofrimento e adoecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia sa\u00fade do trabalhador","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia sa\u00fade do trabalhador","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428330,"slug":"enfermagem-vigilancia-saude-do-trabalhador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":21644,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria dos Santos, enfermeira, atua numa Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia-USF de uma cidade do interior de Minas Gerais h\u00e1 7 anos. Numa segunda feira, logo pela manh\u00e3 realiza o acolhimento do sr. Jo\u00e3o dos Santos, de 61 anos, que refere cefaleia e tontura. Ao aferir a press\u00e3o arterial constata 180 x 120 mmHg. O Sr. Jo\u00e3o \u00e9 um paciente cadastrado numa das equipes dessa Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, e frequenta assiduamente as consultas m\u00e9dicas, de enfermagem e de nutri\u00e7\u00e3o para as quais \u00e9 agendado periodicamente. Por\u00e9m refere que nas \u00faltimas 3 semanas n\u00e3o tem tomado a medica\u00e7\u00e3o prescrita, pois viajou para a resid\u00eancia de um parente e esqueceu de levar os medicamentos. Nesse dia, o m\u00e9dico que atende nessa USF faltou. A enfermeira realiza a Consulta de Enfermagem, minucioso exame f\u00edsico e conforme as anota\u00e7\u00f5es do prontu\u00e1rio do paciente e protocolo aprovado pela Secretaria de Sa\u00fade, dentre outras provid\u00eancias, orienta o paciente a seguir com a medica\u00e7\u00e3o prescrita. Agenda consulta m\u00e9dica para a mesma semana. Sobre a conduta da enfermeira, de acordo com a Lei de Exerc\u00edcio Profissional que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da enfermagem.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":21644,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:12:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2297569,"hashId":"6f85b91db74389b745bafefc8ef24ac3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria dos Santos, enfermeira, atua numa Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia-USF de uma cidade do interior de Minas Gerais h\u00e1 7 anos. Numa segunda feira, logo pela manh\u00e3 realiza o acolhimento do sr. Jo\u00e3o dos Santos, de 61 anos, que refere cefaleia e tontura. Ao aferir a press\u00e3o arterial constata 180 x 120 mmHg. O Sr. Jo\u00e3o \u00e9 um paciente cadastrado numa das equipes dessa Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, e frequenta assiduamente as consultas m\u00e9dicas, de enfermagem e de nutri\u00e7\u00e3o para as quais \u00e9 agendado periodicamente. Por\u00e9m refere que nas \u00faltimas 3 semanas n\u00e3o tem tomado a medica\u00e7\u00e3o prescrita, pois viajou para a resid\u00eancia de um parente e esqueceu de levar os medicamentos. Nesse dia, o m\u00e9dico que atende nessa USF faltou. A enfermeira realiza a Consulta de Enfermagem, minucioso exame f\u00edsico e conforme as anota\u00e7\u00f5es do prontu\u00e1rio do paciente e protocolo aprovado pela Secretaria de Sa\u00fade, dentre outras provid\u00eancias, orienta o paciente a seguir com a medica\u00e7\u00e3o prescrita. Agenda consulta m\u00e9dica para a mesma semana. Sobre a conduta da enfermeira, de acordo com a Lei de Exerc\u00edcio Profissional que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da enfermagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":9057046,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A enfermeira agiu com imper\u00edcia, pois a Lei que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem n\u00e3o autoriza, em nenhuma situa\u00e7\u00e3o, que o profissional enfermeiro, mantenha medica\u00e7\u00f5es anteriormente prescritas pelo profissional m\u00e9dico em programas de sa\u00fade p\u00fablica e reconhecidas por protocolos da institui\u00e7\u00e3o.","id":9057045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A enfermeira agiu com imper\u00edcia, pois a Lei que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem n\u00e3o autoriza, em nenhuma situa\u00e7\u00e3o, que o profissional enfermeiro, mantenha medica\u00e7\u00f5es anteriormente prescritas pelo profissional m\u00e9dico em programas de sa\u00fade p\u00fablica e reconhecidas por protocolos da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A enfermeira agiu corretamente, pois a Lei que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem declara que o profissional enfermeiro, pode prescrever e, portanto, manter medica\u00e7\u00f5es anteriormente prescritas pelo profissional m\u00e9dico em programas de sa\u00fade p\u00fablica e reconhecidas por protocolos da institui\u00e7\u00e3o.","id":9057046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A enfermeira agiu corretamente, pois a Lei que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem declara que o profissional enfermeiro, pode prescrever e, portanto, manter medica\u00e7\u00f5es anteriormente prescritas pelo profissional m\u00e9dico em programas de sa\u00fade p\u00fablica e reconhecidas por protocolos da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A enfermeira agiu incorretamente, pois deveria ter solicitado ao m\u00e9dico, por telefone, nova prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos.","id":9057047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A enfermeira agiu incorretamente, pois deveria ter solicitado ao m\u00e9dico, por telefone, nova prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A enfermeira agiu corretamente, pois a Lei que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem declara que o profissional enfermeiro e os t\u00e9cnicos de enfermagem, podem prescrever, e, portanto, manter medica\u00e7\u00f5es anteriormente prescritas pelo profissional m\u00e9dico em programas de sa\u00fade p\u00fablica e reconhecidas por protocolos da institui\u00e7\u00e3o.","id":9057048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A enfermeira agiu corretamente, pois a Lei que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem declara que o profissional enfermeiro e os t\u00e9cnicos de enfermagem, podem prescrever, e, portanto, manter medica\u00e7\u00f5es anteriormente prescritas pelo profissional m\u00e9dico em programas de sa\u00fade p\u00fablica e reconhecidas por protocolos da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na amamenta\u00e7\u00e3o, a pega do beb\u00ea est\u00e1 adequada na seguinte situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":76093,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:12:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2306903,"hashId":"43dd6b58ba733152351ebf63d380d5a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na amamenta\u00e7\u00e3o, a pega do beb\u00ea est\u00e1 adequada na seguinte situa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9100741,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00e1bios virados para dentro.","id":9100739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1bios virados para dentro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bochecha encovada. ","id":9100740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bochecha encovada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O beb\u00ea abocanha a maior parte da ar\u00e9ola.","id":9100741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O beb\u00ea abocanha a maior parte da ar\u00e9ola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mama parece repuxada.","id":9100742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mama parece repuxada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Queixo n\u00e3o toca o peito da m\u00e3e.","id":9100743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Queixo n\u00e3o toca o peito da m\u00e3e.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A correta higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os em servi\u00e7os de sa\u00fade tem sido foco de especial aten\u00e7\u00e3o para a preven\u00e7\u00e3o da dissemina\u00e7\u00e3o de micro-organismos, especialmente os multirresistentes, muitas vezes veiculados pelas m\u00e3os dos profissionais de sa\u00fade (BRASIL, 2009). Sobre a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":76074,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:22:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2302030,"hashId":"06f2e0e4e099eb4f35a63adb13044d0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A correta higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os em servi\u00e7os de sa\u00fade tem sido foco de especial aten\u00e7\u00e3o para a preven\u00e7\u00e3o da dissemina\u00e7\u00e3o de micro-organismos, especialmente os multirresistentes, muitas vezes veiculados pelas m\u00e3os dos profissionais de sa\u00fade (BRASIL, 2009). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9077961,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomenda-se utilizar \u00e1gua quente para lavar m\u00e3os com sabonete l\u00edquido e \u00e1gua para uma melhor higieniza\u00e7\u00e3o.","id":9077959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se utilizar \u00e1gua quente para lavar m\u00e3os com sabonete l\u00edquido e \u00e1gua para uma melhor higieniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sabonete l\u00edquido e prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica para a higiene das m\u00e3os devem ser utilizados concomitantemente.","id":9077960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabonete l\u00edquido e prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica para a higiene das m\u00e3os devem ser utilizados concomitantemente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de luvas n\u00e3o altera nem substitui a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, seu uso por profissionais de sa\u00fade n\u00e3o deve ser adotado indiscriminadamente, devendo ser restrito \u00e0s indica\u00e7\u00f5es.","id":9077961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de luvas n\u00e3o altera nem substitui a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, seu uso por profissionais de sa\u00fade n\u00e3o deve ser adotado indiscriminadamente, devendo ser restrito \u00e0s indica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As m\u00e3os devem ser higienizadas com prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica ap\u00f3s o manuseio de medica\u00e7\u00e3o ou prepara\u00e7\u00e3o de alimentos.","id":9077962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e3os devem ser higienizadas com prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica ap\u00f3s o manuseio de medica\u00e7\u00e3o ou prepara\u00e7\u00e3o de alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o simples das m\u00e3os deve ter dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 20 segundos.","id":9077963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A higieniza\u00e7\u00e3o simples das m\u00e3os deve ter dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 20 segundos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as etapas para a realiza\u00e7\u00e3o da medida da press\u00e3o arterial, apresentadas abaixo, e registre V, para verdadeiro, ou F, para falso: (__)Colocar o manguito, sem deixar folgas, 2 a 3 cm abaixo da fossa cubital. (__)Palpar a art\u00e9ria braquial na fossa cubital e colocar a camp\u00e2nula ou o diafragma do estetosc\u00f3pio sem compress\u00e3o excessiva. (__)Proceder \u00e0 defla\u00e7\u00e3o lentamente (velocidade de 2 mmHg por segundo). (__)Determinar a Press\u00e3o Arterial Diast\u00f3lica (PAD) pela ausculta do primeiro som (fase I de Korotkoff) e, depois, aumentar ligeiramente a velocidade de defla\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima:","provas":[{"id":76074,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:21:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2302020,"hashId":"6df70be26262b6b46f81ac047840a3bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as etapas para a realiza\u00e7\u00e3o da medida da press\u00e3o arterial, apresentadas abaixo, e registre V, para verdadeiro, ou F, para falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Colocar o manguito, sem deixar folgas, 2 a 3 cm abaixo da fossa cubital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Palpar a art\u00e9ria braquial na fossa cubital e colocar a camp\u00e2nula ou o diafragma do estetosc\u00f3pio sem compress\u00e3o excessiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Proceder \u00e0 defla\u00e7\u00e3o lentamente (velocidade de 2 mmHg por segundo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Determinar a Press\u00e3o Arterial Diast\u00f3lica (PAD) pela ausculta do primeiro som (fase I de Korotkoff) e, depois, aumentar ligeiramente a velocidade de defla\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima:<\/p>","resposta":9077910,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":9077909,"corpo":"<p>F, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9077910,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":9077911,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":9077912,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":9077913,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":21644,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de trabalho gerencial em enfermagem pressup\u00f5e diversos objetos do trabalho e tendo como produto as condi\u00e7\u00f5es adequadas de assist\u00eancia e de trabalho. Sob essa perspectiva, assinale a alternativa que N\u00c3O representa a atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro no processo de trabalho gerencial:","provas":[{"id":76092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":21644,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:15:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2297759,"hashId":"70f81ffface989f98cd2d95e09d7abf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de trabalho gerencial em enfermagem pressup\u00f5e diversos objetos do trabalho e tendo como produto as condi\u00e7\u00f5es adequadas de assist\u00eancia e de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sob essa perspectiva, assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O<\/strong> representa a atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro no processo de trabalho gerencial:<\/p>","resposta":9057905,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No gerenciamento de materiais, o enfermeiro possui relev\u00e2ncia na determina\u00e7\u00e3o quali-quantitativa dos produtos para a sa\u00fade, necess\u00e1rios \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia, nas especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, na an\u00e1lise da qualidade, no processo de compra, controle e avalia\u00e7\u00e3o.","id":9057902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No gerenciamento de materiais, o enfermeiro possui relev\u00e2ncia na determina\u00e7\u00e3o quali-quantitativa dos produtos para a sa\u00fade, necess\u00e1rios \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia, nas especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, na an\u00e1lise da qualidade, no processo de compra, controle e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O gerenciamento de custos nos servi\u00e7os de enfermagem est\u00e1 relacionado ao entendimento de que a finalidade de gerenciar os aspectos econ\u00f4micos na sa\u00fade \u00e9 a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos na garantia de acesso, equidade aos usu\u00e1rios e na manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do atendimento. ","id":9057903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento de custos nos servi\u00e7os de enfermagem est\u00e1 relacionado ao entendimento de que a finalidade de gerenciar os aspectos econ\u00f4micos na sa\u00fade \u00e9 a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos na garantia de acesso, equidade aos usu\u00e1rios e na manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do atendimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O gerenciamento da equipe de enfermagem requer o desenvolvimento cont\u00ednuo de compet\u00eancias para trabalhar em equipe e coordenar grupos de trabalho.","id":9057904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento da equipe de enfermagem requer o desenvolvimento cont\u00ednuo de compet\u00eancias para trabalhar em equipe e coordenar grupos de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o da qualidade assistencial em enfermagem est\u00e1 exclusivamente relacionada ao monitoramento de indicadores processuais, desconsiderando a participa\u00e7\u00e3o e envolvimento de todos os profissionais da equipe de enfermagem.","id":9057905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o da qualidade assistencial em enfermagem est\u00e1 exclusivamente relacionada ao monitoramento de indicadores processuais, desconsiderando a participa\u00e7\u00e3o e envolvimento de todos os profissionais da equipe de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":21644,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento a pacientes com Covid-19 confirmada tem sido um desafio e requer do enfermeiro um aprimoramento de suas de compet\u00eancias profissionais. Sobre o atendimento a esses pacientes e conforme a nota t\u00e9cnica analise as afirmativas abaixo:I- Coleta de amostras nasotraqueais, ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o invasiva e ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar s\u00e3o procedimentos geradores de aeross\u00f3is.II- Durante o transporte interinstitucional para realiza\u00e7\u00e3o de exames de imagem, o paciente consciente pode dispensar o uso da m\u00e1scara cir\u00fargica.III- A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica deve ser realiza quando as m\u00e3os estiverem visivelmente sujas.IV- Precau\u00e7\u00f5es padr\u00e3o devem ser institu\u00eddas a todos os pacientes independentemente de estarem ou n\u00e3o em isolamento.V- O manejo do corpo ap\u00f3s a morte indica o bloqueio de orif\u00edcios de pun\u00e7\u00e3o de cateter com cobertura imperme\u00e1vel e embrulhar o corpo em tecido.Assinale a alternativa que cont\u00e9m somente afirmativas CORRETAS:","provas":[{"id":76092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":21644,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:14:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2297730,"hashId":"1d61f01e9223d3f214dc34219a31d738","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento a pacientes com Covid-19 confirmada tem sido um desafio e requer do enfermeiro um aprimoramento de suas de compet\u00eancias profissionais. Sobre o atendimento a esses pacientes e conforme a nota t\u00e9cnica analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Coleta de amostras nasotraqueais, ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o invasiva e ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar s\u00e3o procedimentos geradores de aeross\u00f3is.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Durante o transporte interinstitucional para realiza\u00e7\u00e3o de exames de imagem, o paciente consciente pode dispensar o uso da m\u00e1scara cir\u00fargica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica deve ser realiza quando as m\u00e3os estiverem visivelmente sujas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Precau\u00e7\u00f5es padr\u00e3o devem ser institu\u00eddas a todos os pacientes independentemente de estarem ou n\u00e3o em isolamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- O manejo do corpo ap\u00f3s a morte indica o bloqueio de orif\u00edcios de pun\u00e7\u00e3o de cateter com cobertura imperme\u00e1vel e embrulhar o corpo em tecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m somente afirmativas <strong><u>CORRETAS<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":9057774,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":9057773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V","id":9057774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, IV e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":9057775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e V","id":9057776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":21644,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de sa\u00fade disp\u00f5em de diferentes m\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o de produtos para a sa\u00fade. Quanto a esse processo analise as assertivas em Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) Todo equipamento esterilizador deve ser submetido a qualifica\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de instala\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e desempenho. ( ) Os materiais cr\u00edticos termossens\u00edveis podem ser esterilizados por vapor saturado sob press\u00e3o. ( ) A \u00e1gua \u00e9 o agente esterilizante no m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o por autoclave. ( ) O calor seco n\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o recomendado para produtos para a sa\u00fade. ( ) O processo de esteriliza\u00e7\u00e3o por \u00f3xido de etileno deve contemplar a concentra\u00e7\u00e3o do g\u00e1s de 450 a 1200 mg\/L e tempo de exposi\u00e7\u00e3o de 1 a 6 horas. Assinale a alternativa que cont\u00e9m CORRETAMENTE a sequ\u00eancia das an\u00e1lises: ","provas":[{"id":76092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":21644,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:15:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2297754,"hashId":"aaf35d619d09c6be4afcedc47022bff2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de sa\u00fade disp\u00f5em de diferentes m\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o de produtos para a sa\u00fade. Quanto a esse processo analise as assertivas em Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todo equipamento esterilizador deve ser submetido a qualifica\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de instala\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e desempenho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os materiais cr\u00edticos termossens\u00edveis podem ser esterilizados por vapor saturado sob press\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00e1gua \u00e9 o agente esterilizante no m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o por autoclave. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O calor seco n\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o recomendado para produtos para a sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O processo de esteriliza\u00e7\u00e3o por \u00f3xido de etileno deve contemplar a concentra\u00e7\u00e3o do g\u00e1s de 450 a 1200 mg\/L e tempo de exposi\u00e7\u00e3o de 1 a 6 horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m <strong><u>CORRETAMENTE<\/u><\/strong> a sequ\u00eancia das an\u00e1lises: <\/p>","resposta":9057883,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F; V; F; V; F.","id":9057881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F; V; F; V; F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V; F; V; F; V.","id":9057882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V; F; V; F; V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V; F; V; V; V.","id":9057883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V; F; V; V; V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V; V; F; V; V.","id":9057884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V; V; F; V; V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428172,"slug":"enfermagem-metodos-de-esterilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando se tratar de estoques, o valor realiz\u00e1vel l\u00edquido dever\u00e1 equivaler ao valor justo deduzido dos gastos necess\u00e1rios para vender.","provas":[{"id":79417,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:19:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2373257,"hashId":"c2802eb2e1f874c63043d84ea8480db9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se tratar de estoques, o valor realiz\u00e1vel l\u00edquido dever\u00e1 equivaler ao valor justo deduzido dos gastos necess\u00e1rios para vender.<\/p>","resposta":9391751,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9391750,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9391751,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no MCASP, 9.\u00aa edi\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o de ativos.","id":528988,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no MCASP, 9.\u00aa edi\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o de ativos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custo dos Estoques","oab":false,"nome":"Custo dos Estoques","pai":412432,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412433,"slug":"contabilidade-publica-custo-dos-estoques"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo sobre doen\u00e7as imunopreven\u00edveis: I-A varicela \u00e9 uma doen\u00e7a autolimitada, ou seja, normalmente evolui sem complica\u00e7\u00f5es para o doente, que se recupera em cerca de duas semanas. II-A caxumba \u00e9 uma doen\u00e7a viral aguda, caracterizada pela inflama\u00e7\u00e3o das gl\u00e2ndulas salivares e sua transmiss\u00e3o ocorre atrav\u00e9s do contato direto com secre\u00e7\u00f5es nasofar\u00edngeas da pessoa infectada. III-Ap\u00f3s o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o, o sarampo caracteriza-se por febre, tosse seca, coriza, lacrimejamento e fotofobia. Nesta fase, observa-se tamb\u00e9m o aparecimento de hiperemia da mucosa oral e manchas de Koplik. Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETO (S) o(s) item\/itens:","provas":[{"id":76074,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:19:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2301996,"hashId":"78c2a2ce73ebd6eb377f2d815347e89e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens abaixo sobre doen\u00e7as imunopreven\u00edveis: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-A varicela \u00e9 uma doen\u00e7a autolimitada, ou seja, normalmente evolui sem complica\u00e7\u00f5es para o doente, que se recupera em cerca de duas semanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-A caxumba \u00e9 uma doen\u00e7a viral aguda, caracterizada pela inflama\u00e7\u00e3o das gl\u00e2ndulas salivares e sua transmiss\u00e3o ocorre atrav\u00e9s do contato direto com secre\u00e7\u00f5es nasofar\u00edngeas da pessoa infectada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Ap\u00f3s o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o, o sarampo caracteriza-se por febre, tosse seca, coriza, lacrimejamento e fotofobia. Nesta fase, observa-se tamb\u00e9m o aparecimento de hiperemia da mucosa oral e manchas de Koplik. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETO (S) o(s) item\/itens:<\/p>","resposta":9077790,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9077789,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9077790,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9077791,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9077792,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9077793,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE) representa a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho da equipe de enfermagem e exige constante atualiza\u00e7\u00e3o, pautada num componente pr\u00f3prio de conhecimentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos, constru\u00edda e reproduzida por um conjunto de pr\u00e1ticas sociais, \u00e9ticas e pol\u00edticas (COREN-BA, 2016). Ao encontro disso, sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE) e o Processo de Enfermagem, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":76074,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:23:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2302041,"hashId":"6edb4d2d3c9970e61ec37feafdef50e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE) representa a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho da equipe de enfermagem e exige constante atualiza\u00e7\u00e3o, pautada num componente pr\u00f3prio de conhecimentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos, constru\u00edda e reproduzida por um conjunto de pr\u00e1ticas sociais, \u00e9ticas e pol\u00edticas (COREN-BA, 2016). Ao encontro disso, sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE) e o Processo de Enfermagem, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9078018,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As cinco fases do Processo de Enfermagem podem ser realizadas em ordem diferente, a depender de cada caso cl\u00ednico.","id":9078014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cinco fases do Processo de Enfermagem podem ser realizadas em ordem diferente, a depender de cada caso cl\u00ednico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na etapa Avalia\u00e7\u00e3o de Enfermagem, s\u00e3o realizadas a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es determinadas na etapa de Planejamento de Enfermagem.","id":9078015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na etapa Avalia\u00e7\u00e3o de Enfermagem, s\u00e3o realizadas a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es determinadas na etapa de Planejamento de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Planejamento de Enfermagem fornece a base para a sele\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es para atingir resultados pelos quais o Enfermeiro \u00e9 respons\u00e1vel.","id":9078016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Planejamento de Enfermagem fornece a base para a sele\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es para atingir resultados pelos quais o Enfermeiro \u00e9 respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Pensamento Cr\u00edtico \u00e9 um instrumento de tecnologia leve, o qual subsidia a pr\u00e1tica do Enfermeiro na utiliza\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem e deve ser direcionado pelas necessidades do profissional de Enfermagem, da pessoa, fam\u00edlia e coletividade.","id":9078017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Pensamento Cr\u00edtico \u00e9 um instrumento de tecnologia leve, o qual subsidia a pr\u00e1tica do Enfermeiro na utiliza\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem e deve ser direcionado pelas necessidades do profissional de Enfermagem, da pessoa, fam\u00edlia e coletividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de Enfermagem pode ser definido como o julgamento cl\u00ednico sobre as respostas humanas reais ou potenciais apresentadas por indiv\u00edduos, fam\u00edlias e comunidades a problemas de sa\u00fade ou processos de vida.","id":9078018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de Enfermagem pode ser definido como o julgamento cl\u00ednico sobre as respostas humanas reais ou potenciais apresentadas por indiv\u00edduos, fam\u00edlias e comunidades a problemas de sa\u00fade ou processos de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lan\u00e7amento de empenho \u00e9 corretamente feito da seguinte forma. Natureza da informa\u00e7\u00e3o: or\u00e7ament\u00e1riaD 6.2.2.1.1.xx.xx Cr\u00e9dito Dispon\u00edvelC 6.2.2.1.3.01.xx Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar Natureza da despesa: 3.1.91.13 Natureza da informa\u00e7\u00e3o: patrimonial (reclassifica\u00e7\u00e3o do passivo)D 2.1.1.4.2.xx.xx Encargos Sociais a Pagar \u2013 Intra OFSS (P)C 2.1.1.4.2.xx.xx Encargos Sociais a Pagar \u2013 Intra OFSS (F) Natureza da informa\u00e7\u00e3o: controleD 8.2.1.1.1.xx.xx Disponibilidade por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos (DDR)C 8.2.1.1.2.xx.xx DDR Comprometida por Empenho Natureza da informa\u00e7\u00e3o: or\u00e7ament\u00e1riaD 6.2.2.1.3.01.xx Cr\u00e9dito Empenhado a LiquidarC 6.2.2.1.3.02.xx Cr\u00e9dito Empenhado em Liquida\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":79417,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:25:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2373301,"hashId":"482f071a4698ea90bb2ad0e8621673c0","enunciado":"<p>O lan\u00e7amento de empenho \u00e9 corretamente feito da seguinte forma.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Natureza da informa\u00e7\u00e3o: or\u00e7ament\u00e1ria<\/p><p>D 6.2.2.1.1.xx.xx Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel<\/p><p>C 6.2.2.1.3.01.xx Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar Natureza da despesa: 3.1.91.13<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Natureza da informa\u00e7\u00e3o: patrimonial (reclassifica\u00e7\u00e3o do passivo)<\/p><p>D 2.1.1.4.2.xx.xx Encargos Sociais a Pagar \u2013 Intra OFSS (P)<\/p><p>C 2.1.1.4.2.xx.xx Encargos Sociais a Pagar \u2013 Intra OFSS (F)<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Natureza da informa\u00e7\u00e3o: controle<\/p><p>D 8.2.1.1.1.xx.xx Disponibilidade por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos (DDR)<\/p><p>C 8.2.1.1.2.xx.xx DDR Comprometida por Empenho<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Natureza da informa\u00e7\u00e3o: or\u00e7ament\u00e1ria<\/p><p>D 6.2.2.1.3.01.xx Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>C 6.2.2.1.3.02.xx Cr\u00e9dito Empenhado em Liquida\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":9391838,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9391838,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9391839,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o MCASP, a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria patronal, de \u00f4nus do pr\u00f3prio ente, constitui uma despesa intraor\u00e7ament\u00e1ria para o ente e uma receita intraor\u00e7ament\u00e1ria para o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS). Com base na legisla\u00e7\u00e3o que disp\u00f5e sobre contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, julgue os itens a seguir, referentes a lan\u00e7amentos cont\u00e1beis hipot\u00e9ticos indicados para a situa\u00e7\u00e3o regular (em dia) da contribui\u00e7\u00e3o patronal pelo ente.","id":529001,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o MCASP, a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria patronal, de \u00f4nus do pr\u00f3prio ente, constitui uma despesa intraor\u00e7ament\u00e1ria para o ente e uma receita intraor\u00e7ament\u00e1ria para o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS). Com base na legisla\u00e7\u00e3o que disp\u00f5e sobre contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, julgue os itens a seguir, referentes a lan\u00e7amentos cont\u00e1beis hipot\u00e9ticos indicados para a situa\u00e7\u00e3o regular (em dia) da contribui\u00e7\u00e3o patronal pelo ente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 116 ","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","pai":412118,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412144,"slug":"contabilidade-publica-etapa-de-execucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"}],"slug":"contabilidade-publica\/2373301","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o MCASP, o imposto de renda n\u00e3o se inclui entre as obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias e contributivas, que s\u00e3o despesas or\u00e7ament\u00e1rias decorrentes do pagamento de tributos e contribui\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas.","provas":[{"id":79417,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:24:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2373283,"hashId":"22279416f1014b1c83ab3f5dd2bf6c25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o MCASP, o imposto de renda n\u00e3o se inclui entre as obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias e contributivas, que s\u00e3o despesas or\u00e7ament\u00e1rias decorrentes do pagamento de tributos e contribui\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas.<\/p>","resposta":9391803,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9391802,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9391803,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao imposto de renda, julgue o item subsequente.","id":528997,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao imposto de renda, julgue o item subsequente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 110 ","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto de Renda retido na fonte","oab":false,"nome":"Imposto de Renda retido na fonte","pai":412082,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412113,"slug":"contabilidade-publica-imposto-de-renda-retido-na-fonte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico (NBC TSP), julgue as afirmativas a seguir e assinale V para as verdadeiras e F para as falsas. ( ) A sa\u00edda de recursos \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para caracterizar um passivo.( ) A materialidade de uma informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser definida a partir de um limite quantitativo uniforme. ( ) A receita n\u00e3o efetiva corresponde a aumentos na situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida da entidade n\u00e3o oriundos de contribui\u00e7\u00f5es dos propriet\u00e1rios.( ) O ganho e a perda na aliena\u00e7\u00e3o de ativos n\u00e3o circulantes, incluindo investimentos e ativos operacionais, devem ser apresentados de forma l\u00edquida.( ) O termo custo de libera\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado no contexto dos passivos, para se referir ao mesmo conceito de pre\u00e7o l\u00edquido de venda utilizado no contexto dos ativos.( ) A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e9 uma das hip\u00f3teses de transa\u00e7\u00f5es com contrapresta\u00e7\u00e3o.Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA, considerando as afirmativas de cima para baixo.","provas":[{"id":75312,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bocaiuva-mg-2022-cotec-fadenor-contador","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bocai\u00fava - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:32:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2276539,"hashId":"643661558cc33294e660b7354167ac36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico (NBC TSP), julgue as afirmativas a seguir e assinale <strong>V<\/strong> para as verdadeiras e <strong>F<\/strong> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A sa\u00edda de recursos \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para caracterizar um passivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A materialidade de uma informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser definida a partir de um limite quantitativo uniforme. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A receita n\u00e3o efetiva corresponde a aumentos na situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida da entidade n\u00e3o oriundos de contribui\u00e7\u00f5es dos propriet\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ganho e a perda na aliena\u00e7\u00e3o de ativos n\u00e3o circulantes, incluindo investimentos e ativos operacionais, devem ser apresentados de forma l\u00edquida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O termo custo de libera\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado no contexto dos passivos, para se referir ao mesmo conceito de pre\u00e7o l\u00edquido de venda utilizado no contexto dos ativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e9 uma das hip\u00f3teses de transa\u00e7\u00f5es com contrapresta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, considerando as afirmativas de cima para baixo.<\/p>","resposta":8964004,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8964000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8964001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8964002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8964003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8964004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"}],"slug":"contabilidade-publica\/2276539","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Acima","sigla":"","id":5234,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-rio-acima-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado ente municipal apresentou os seguintes saldos em seu Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio de 2021:Receita Prevista R$ 200.000,00Despesa Fixada R$ 200.000,00Receita Arrecadada R$ 185.000,00Despesa Empenhada R$ 197.000,00Considerando os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que, no exerc\u00edcio de 2021, o ente municipal obteve como resultado or\u00e7ament\u00e1rio","provas":[{"id":74894,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Acima","sigla":"","id":5234,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-rio-acima-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-rio-acima-mg-2022-instituto-access-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - C\u00e2mara de Rio Acima - Analista Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:37:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2261828,"hashId":"fac3f2dd37ba6b91f0ff559ddcb36b72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um determinado ente municipal apresentou os seguintes saldos em seu Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio de 2021:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita Prevista          R$ 200.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa Fixada          R$ 200.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita Arrecadada     R$ 185.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa Empenhada   R$ 197.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que, no exerc\u00edcio de 2021, o ente municipal obteve como resultado or\u00e7ament\u00e1rio<\/p>","resposta":8904582,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"super\u00e1vit de R$ 3.000,00.","id":8904580,"corpo":"<p>super\u00e1vit de R$ 3.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"super\u00e1vit de R$ 15.000,00.","id":8904581,"corpo":"<p>super\u00e1vit de R$ 15.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00e9ficit de R$ 12.000,00.","id":8904582,"corpo":"<p>d\u00e9ficit de R$ 12.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00e9ficit de R$ 18.000,00.","id":8904583,"corpo":"<p>d\u00e9ficit de R$ 18.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/2261828","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia","id":26084,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia, o paciente deve estar deitado em dec\u00fabito ventral na mesa bucky, com os membros inferiores estendidos e posicionados e com a regi\u00e3o posterior apoiada na mesa.","provas":[{"id":91411,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia","id":26084,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:11:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":2598533,"hashId":"9f7a010fb47c7fc20877f19186dbf571","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a realiza\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia, o paciente deve estar deitado em dec\u00fabito ventral na mesa <em>bucky<\/em>, com os membros inferiores estendidos e posicionados e com a regi\u00e3o posterior apoiada na mesa.<\/p>","resposta":10366332,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10366331,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10366332,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o anteroposterior com incid\u00eancia cef\u00e1lica Taylor\/outlet, julgue os itens de 74 a 77.","id":554995,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o anteroposterior com incid\u00eancia cef\u00e1lica Taylor\/<em>outlet<\/em>, julgue os itens de <strong>74 <\/strong>a <strong>77<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 77 ","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia","id":26084,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o componentes b\u00e1sicos do equipamento radiogr\u00e1fico: cabe\u00e7ote do aparelho; sistema de colima\u00e7\u00e3o interna do feixe; e chassi radiogr\u00e1fico.","provas":[{"id":91411,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia","id":26084,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:13:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":2598561,"hashId":"6be1f942aaa1df53e8d15fdce0428924","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o componentes b\u00e1sicos do equipamento radiogr\u00e1fico: cabe\u00e7ote do aparelho; sistema de colima\u00e7\u00e3o interna do feixe; e chassi radiogr\u00e1fico.<\/p>","resposta":10366399,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10366399,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10366400,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de equipamentos em radiologia, julgue os itens de 90 a 92.","id":555005,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de equipamentos em radiologia, julgue os itens de <strong>90 <\/strong>a <strong>92<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 92 ","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia","id":26084,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os receptores de imagem devem utilizar filmes ou sensores o mais sens\u00edveis poss\u00edvel.","provas":[{"id":91411,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia","id":26084,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:11:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":2598537,"hashId":"2a6cc7e7f0b29be7a2a052e89953e70e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os receptores de imagem devem utilizar filmes ou sensores o mais sens\u00edveis poss\u00edvel.<\/p>","resposta":10366342,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10366342,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10366343,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da metodologia da ALARA (as low as reasonably achievable), importante para o meio radiogr\u00e1fico, julgue os itens de 78 a 83.","id":554997,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da metodologia da ALARA (<em>as low as reasonably achievable)<\/em>, importante para o meio radiogr\u00e1fico, julgue os itens de <strong>78 <\/strong>a <strong>83<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 83","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia","id":26084,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente deve permanecer em movimento durante a realiza\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia.","provas":[{"id":91411,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia","id":26084,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:11:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":2598532,"hashId":"220f256e95c0b0b424bc87e86768a9f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente deve permanecer em movimento durante a realiza\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia.<\/p>","resposta":10366330,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10366329,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10366330,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o anteroposterior com incid\u00eancia cef\u00e1lica Taylor\/outlet, julgue os itens de 74 a 77.","id":554995,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o anteroposterior com incid\u00eancia cef\u00e1lica Taylor\/<em>outlet<\/em>, julgue os itens de <strong>74 <\/strong>a <strong>77<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 77 ","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia","id":26084,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O caso apresentado \u00e9 consistente com a patologia de esclerose lateral amiotr\u00f3fica.","provas":[{"id":91411,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia","id":26084,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:15:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":2598575,"hashId":"53f1ee4bd6fae8b4dbd932a6ba5fefcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O caso apresentado \u00e9 consistente com a patologia de esclerose lateral amiotr\u00f3fica.<\/p>","resposta":10366437,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10366436,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10366437,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Foram feitos os exames de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e tomografia em um paciente LKM, de sexo masculino, com 56 anos de idade. Os achados no SNC foram os seguintes: t\u00faberes corticais; bandas radiais; e n\u00f3dulos subependim\u00e1rios. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 96 a 99.","id":555009,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Foram feitos os exames de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e tomografia em um paciente LKM, de sexo masculino, com 56 anos de idade. Os achados no SNC foram os seguintes: t\u00faberes corticais; bandas radiais; e n\u00f3dulos subependim\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>99<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 99 ","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia","id":26084,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas apresentadas t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com a patologia esclerose tuberosa.","provas":[{"id":91411,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia","id":26084,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:17:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":2598579,"hashId":"175a2f0deeabc8b9d52a3f177bae8e6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas apresentadas t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com a patologia esclerose tuberosa.<\/p>","resposta":10366447,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10366447,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10366448,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Foram feitos os exames de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e tomografia em um paciente LKM, de sexo masculino, com 56 anos de idade. Os achados no SNC foram os seguintes: t\u00faberes corticais; bandas radiais; e n\u00f3dulos subependim\u00e1rios. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 96 a 99.","id":555009,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Foram feitos os exames de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e tomografia em um paciente LKM, de sexo masculino, com 56 anos de idade. Os achados no SNC foram os seguintes: t\u00faberes corticais; bandas radiais; e n\u00f3dulos subependim\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>99<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 99 ","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na radiologia, o que significa posicionamento e incid\u00eancia?","provas":[{"id":76241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufma-2022-ufma-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:22:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301939,"hashId":"0dbfd3d67fba74707d71d010fb09ac95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na radiologia, o que significa posicionamento e incid\u00eancia?<\/p>","resposta":9077506,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posicionamento e incid\u00eancia em radiologia s\u00e3o a posi\u00e7\u00e3o do paciente para visualizar partes espec\u00edficas do organismo durante um exame de raio X.","id":9077504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionamento e incid\u00eancia em radiologia s\u00e3o a posi\u00e7\u00e3o do paciente para visualizar partes espec\u00edficas do organismo durante um exame de raio X.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posicionamento em radiologia \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do paciente para visualizar partes espec\u00edficas do organismo durante um exame de raio X. A incid\u00eancia diz respeito ao ponto de sa\u00edda da emiss\u00e3o do RX central pelo equipamento.","id":9077505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionamento em radiologia \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do paciente para visualizar partes espec\u00edficas do organismo durante um exame de raio X. A incid\u00eancia diz respeito ao ponto de sa\u00edda da emiss\u00e3o do RX central pelo equipamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Posicionamento em radiologia \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do paciente para visualizar partes espec\u00edficas do organismo durante um exame de raio X. A incid\u00eancia \u00e9 a trajet\u00f3ria ou dire\u00e7\u00e3o do feixe central de raio X emitido pelo equipamento.","id":9077506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionamento em radiologia \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do paciente para visualizar partes espec\u00edficas do organismo durante um exame de raio X. A incid\u00eancia \u00e9 a trajet\u00f3ria ou dire\u00e7\u00e3o do feixe central de raio X emitido pelo equipamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posicionamento em radiologia \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do tubo de RX durante um exame de raio X. A incid\u00eancia \u00e9 a trajet\u00f3ria ou dire\u00e7\u00e3o do feixe central de raio X emitido pelo equipamento.","id":9077507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionamento em radiologia \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do tubo de RX durante um exame de raio X. A incid\u00eancia \u00e9 a trajet\u00f3ria ou dire\u00e7\u00e3o do feixe central de raio X emitido pelo equipamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Posicionamento e incid\u00eancia em radiologia s\u00e3o a dire\u00e7\u00e3o do feixe total de raio X emitido pelo equipamento.","id":9077508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionamento e incid\u00eancia em radiologia s\u00e3o a dire\u00e7\u00e3o do feixe total de raio X emitido pelo equipamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Anatomia radiol\u00f3gica do membro superior:","provas":[{"id":76241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufma-2022-ufma-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:23:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2302025,"hashId":"62b53dcfb9e9b626b5663598e6e76d8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Anatomia radiol\u00f3gica do membro superior:<\/p>","resposta":9077936,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dividido em 03 segmentos: 1\u00aa ossos da m\u00e3o (carpo, metacarpo, falanges); 2\u00ba antebra\u00e7o (r\u00e1dio e ulna) e bra\u00e7o (\u00famero); 3\u00ba cintura escapular (clav\u00edcula e esc\u00e1pula).","id":9077934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dividido em 03 segmentos: 1\u00aa ossos da m\u00e3o (carpo, metacarpo, falanges); 2\u00ba antebra\u00e7o (r\u00e1dio e ulna) e bra\u00e7o (\u00famero); 3\u00ba cintura escapular (clav\u00edcula e esc\u00e1pula).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dividido em 03 segmentos: 1\u00aa ossos da m\u00e3o (carpo, metacarpo, falanges); 2\u00ba antebra\u00e7o (r\u00e1dio e ulna); 3\u00ba bra\u00e7o (\u00famero).","id":9077935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dividido em 03 segmentos: 1\u00aa ossos da m\u00e3o (carpo, metacarpo, falanges); 2\u00ba antebra\u00e7o (r\u00e1dio e ulna); 3\u00ba bra\u00e7o (\u00famero).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dividido em 04 segmentos: 1\u00aa ossos da m\u00e3o (carpo, metacarpo, falanges); 2\u00ba antebra\u00e7o (r\u00e1dio e ulna); 3\u00ba bra\u00e7o (\u00famero); 4\u00ba cintura escapular (clav\u00edcula e esc\u00e1pula).","id":9077936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dividido em 04 segmentos: 1\u00aa ossos da m\u00e3o (carpo, metacarpo, falanges); 2\u00ba antebra\u00e7o (r\u00e1dio e ulna); 3\u00ba bra\u00e7o (\u00famero); 4\u00ba cintura escapular (clav\u00edcula e esc\u00e1pula).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dividido em 05 segmentos: 1\u00aa ossos da m\u00e3o (metacarpo, falanges); 2\u00ba punho (8 ossos do carpo); 3\u00ba antebra\u00e7o (r\u00e1dio e ulna); 4\u00ba bra\u00e7o (\u00famero); 5\u00ba cintura escapular (clav\u00edcula e esc\u00e1pula).","id":9077937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dividido em 05 segmentos: 1\u00aa ossos da m\u00e3o (metacarpo, falanges); 2\u00ba punho (8 ossos do carpo); 3\u00ba antebra\u00e7o (r\u00e1dio e ulna); 4\u00ba bra\u00e7o (\u00famero); 5\u00ba cintura escapular (clav\u00edcula e esc\u00e1pula).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dividido em 03 segmentos: 1\u00aa ossos da m\u00e3o (carpo, metacarpo, falanges); 2\u00ba antebra\u00e7o (r\u00e1dio e ulna); 3\u00ba Bra\u00e7o (\u00famero) e cintura escapular (clav\u00edcula e esc\u00e1pula).","id":9077938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dividido em 03 segmentos: 1\u00aa ossos da m\u00e3o (carpo, metacarpo, falanges); 2\u00ba antebra\u00e7o (r\u00e1dio e ulna); 3\u00ba Bra\u00e7o (\u00famero) e cintura escapular (clav\u00edcula e esc\u00e1pula).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como e para que fim deve ser realizado o exame de RX de t\u00f3rax OIT?","provas":[{"id":76241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufma-2022-ufma-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:21:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301936,"hashId":"ac5cbf732378f4751ffd7e9dcc324cba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como e para que fim deve ser realizado o exame de RX de t\u00f3rax OIT?<\/p>","resposta":9077490,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame de RX de T\u00f3rax OIT \u00e9 realizado com a mesma t\u00e9cnica do RX de t\u00f3rax comum, e sua finalidade \u00e9 o acompanhamento de doen\u00e7as infecciosas relacionadas ao trabalho.","id":9077489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de RX de T\u00f3rax OIT \u00e9 realizado com a mesma t\u00e9cnica do RX de t\u00f3rax comum, e sua finalidade \u00e9 o acompanhamento de doen\u00e7as infecciosas relacionadas ao trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exame de RX de T\u00f3rax OIT \u00e9 realizado com a mesma t\u00e9cnica do RX de t\u00f3rax comum, e sua finalidade \u00e9 o acompanhamento de doen\u00e7as ocupacionais relacionadas ao trabalho.","id":9077490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de RX de T\u00f3rax OIT \u00e9 realizado com a mesma t\u00e9cnica do RX de t\u00f3rax comum, e sua finalidade \u00e9 o acompanhamento de doen\u00e7as ocupacionais relacionadas ao trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exame de RX de T\u00f3rax OIT \u00e9 realizado com t\u00e9cnica diferente do RX de t\u00f3rax comum, e sua finalidade \u00e9 o acompanhamento de doen\u00e7as ocupacionais relacionadas ao trabalho.","id":9077491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de RX de T\u00f3rax OIT \u00e9 realizado com t\u00e9cnica diferente do RX de t\u00f3rax comum, e sua finalidade \u00e9 o acompanhamento de doen\u00e7as ocupacionais relacionadas ao trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exame de RX de T\u00f3rax OIT \u00e9 realizado com t\u00e9cnica diferente do RX de t\u00f3rax comum, e sua finalidade \u00e9 o acompanhamento de doen\u00e7as infecciosas relacionadas ao trabalho.","id":9077492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de RX de T\u00f3rax OIT \u00e9 realizado com t\u00e9cnica diferente do RX de t\u00f3rax comum, e sua finalidade \u00e9 o acompanhamento de doen\u00e7as infecciosas relacionadas ao trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O exame de RX de T\u00f3rax OIT \u00e9 realizado em AP que \u00e9 a mesma t\u00e9cnica do RX de t\u00f3rax comum, e sua finalidade \u00e9 o acompanhamento de doen\u00e7as ocupacionais relacionadas ao trabalho.","id":9077493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de RX de T\u00f3rax OIT \u00e9 realizado em AP que \u00e9 a mesma t\u00e9cnica do RX de t\u00f3rax comum, e sua finalidade \u00e9 o acompanhamento de doen\u00e7as ocupacionais relacionadas ao trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00e9cnica para realiza\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia flex\u00e3o ulnar para escafoide:","provas":[{"id":76241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufma-2022-ufma-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:22:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2302014,"hashId":"b15c0c71da8c133a9e7185a09d7018e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnica para realiza\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia flex\u00e3o ulnar para escafoide:<\/p>","resposta":9077883,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posicionamento: paciente com o punho posicionado para incid\u00eancia PA, realizar desvio ulnar sem elevar ou inclinar o punho; raio central perpendicular com inclina\u00e7\u00e3o 10\u00b0 pod\u00e1lico projetando no carpo; dist\u00e2ncia foco-filme de 1 metro.","id":9077879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posicionamento: paciente com o punho posicionado para incid\u00eancia PA, realizar desvio ulnar sem elevar ou inclinar o punho; raio central perpendicular com inclina\u00e7\u00e3o 10\u00b0 pod\u00e1lico projetando no carpo; dist\u00e2ncia foco-filme de 1 metro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posicionamento: paciente com o punho posicionado para incid\u00eancia PA, realizar desvio ulnar sem elevar ou inclinar o punho; raio central perpendicular com inclina\u00e7\u00e3o 10\u00b0 cef\u00e1lico projetando no carpo; dist\u00e2ncia foco-filme de 1,5 metro.","id":9077880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posicionamento: paciente com o punho posicionado para incid\u00eancia PA, realizar desvio ulnar sem elevar ou inclinar o punho; raio central perpendicular com inclina\u00e7\u00e3o 10\u00b0 cef\u00e1lico projetando no carpo; dist\u00e2ncia foco-filme de 1,5 metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"posicionamento: paciente com o punho posicionado para incid\u00eancia AP, realizar desvio ulnar sem elevar ou inclinar o punho; raio central perpendicular com inclina\u00e7\u00e3o 10\u00b0 cef\u00e1lico projetando no carpo; dist\u00e2ncia foco-filme de 1 metro.","id":9077881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posicionamento: paciente com o punho posicionado para incid\u00eancia AP, realizar desvio ulnar sem elevar ou inclinar o punho; raio central perpendicular com inclina\u00e7\u00e3o 10\u00b0 cef\u00e1lico projetando no carpo; dist\u00e2ncia foco-filme de 1 metro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"posicionamento: paciente com o punho posicionado para incid\u00eancia AP, realizar desvio ulnar sem elevar ou inclinar o punho; raio central perpendicular com inclina\u00e7\u00e3o 10\u00b0 cef\u00e1lico projetando no carpo; dist\u00e2ncia foco-filme de 1,5 metro.","id":9077882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posicionamento: paciente com o punho posicionado para incid\u00eancia AP, realizar desvio ulnar sem elevar ou inclinar o punho; raio central perpendicular com inclina\u00e7\u00e3o 10\u00b0 cef\u00e1lico projetando no carpo; dist\u00e2ncia foco-filme de 1,5 metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"posicionamento: paciente com o punho posicionado para incid\u00eancia PA, realizar desvio ulnar sem elevar ou inclinar o punho; raio central perpendicular com inclina\u00e7\u00e3o 10\u00b0 cef\u00e1lico projetando no carpo; dist\u00e2ncia foco-filme de 1 metro.","id":9077883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posicionamento: paciente com o punho posicionado para incid\u00eancia PA, realizar desvio ulnar sem elevar ou inclinar o punho; raio central perpendicular com inclina\u00e7\u00e3o 10\u00b0 cef\u00e1lico projetando no carpo; dist\u00e2ncia foco-filme de 1 metro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 traz em seu texto que o condutor receber\u00e1 a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o ao t\u00e9rmino de um ano, mas se o candidato vier a cometer alguma infra\u00e7\u00e3o de natureza grave ou grav\u00edssima, ou cometer reincid\u00eancia em infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia, o condutor dever\u00e1:","provas":[{"id":76230,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:23:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301673,"hashId":"ce6e4cae0621f2e185c330092c8ae301","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 traz em seu texto que o condutor receber\u00e1 a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o ao t\u00e9rmino de um ano, mas se o candidato vier a cometer alguma infra\u00e7\u00e3o de natureza grave ou grav\u00edssima, ou cometer reincid\u00eancia em infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia, o condutor dever\u00e1:<\/p>","resposta":9076178,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refazer a prova pr\u00e1tica de dire\u00e7\u00e3o.","id":9076174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refazer a prova pr\u00e1tica de dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refazer as aulas te\u00f3ricas com \u00eanfase em leis de tr\u00e2nsito.","id":9076175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refazer as aulas te\u00f3ricas com \u00eanfase em leis de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se submeter a nova prova te\u00f3rica.","id":9076176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se submeter a nova prova te\u00f3rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se submeter a avalia\u00e7\u00e3o de exame psicot\u00e9cnico.","id":9076177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se submeter a avalia\u00e7\u00e3o de exame psicot\u00e9cnico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reiniciar todo o processo de habilita\u00e7\u00e3o.","id":9076178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reiniciar todo o processo de habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Especiais","id":25185,"slug":"agente-de-servicos-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma das vantagens do uso da cal em um revestimento argamassado de parede:","provas":[{"id":76213,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Especiais","id":25185,"slug":"agente-de-servicos-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Agente de Servi\u00e7os Especiais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:23:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300458,"hashId":"ac623a785471cb78db9bfc1adcb73316","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma das vantagens do uso da cal em um revestimento argamassado de parede:<\/p>","resposta":9070562,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deixa a argamassa mais flex\u00edvel e menos sujeita \u00e0 fissura\u00e7\u00e3o.","id":9070562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixa a argamassa mais flex\u00edvel e menos sujeita \u00e0 fissura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reduz o consumo de cimento pela metade devido \u00e0 grande resist\u00eancia que a cal possui.","id":9070563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduz o consumo de cimento pela metade devido \u00e0 grande resist\u00eancia que a cal possui.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faz com que a argamassa fique menos trabalh\u00e1vel.","id":9070564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz com que a argamassa fique menos trabalh\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deixa o revestimento mais poroso, facilitando a troca de ar com o ambiente.","id":9070565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixa o revestimento mais poroso, facilitando a troca de ar com o ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumenta a rigidez da argamassa, evitando a presen\u00e7a de trincas no reboco.","id":9070566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumenta a rigidez da argamassa, evitando a presen\u00e7a de trincas no reboco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Carregadeira","id":2979,"slug":"operador-de-carregadeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na imagem do assento de uma carregadeira a regulagem indicada pela posi\u00e7\u00e3o 2, indica:","provas":[{"id":76143,"cargo":{"descricao":"Operador de Carregadeira","id":2979,"slug":"operador-de-carregadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de Carregadeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:25:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299827,"hashId":"6f8abea99223dd121a1764eb69b97a4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na imagem do assento de uma carregadeira a regulagem indicada pela posi\u00e7\u00e3o 2, indica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76143\/questao\/2299827-20220322095203000000-0.png\"><\/p>","resposta":9067478,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regulagem Vertical.","id":9067475,"corpo":"<p>Regulagem Vertical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regulagem Horizontal.","id":9067476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulagem Horizontal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inclina\u00e7\u00e3o do assento.","id":9067477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclina\u00e7\u00e3o do assento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regulagem de peso.","id":9067478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulagem de peso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Regulagem de altura.","id":9067479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulagem de altura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde aos principais itens que podem complementar a Retroescavadeira, descritos abaixo: I-Serve tanto para escava\u00e7\u00e3o, quanto para coletar materiais, apresentando a capacidade de poder carreg\u00e1-los para outros lugares. A depender dos materiais que esteja sendo transportado, ela pode conduzi-los para longe.. II-Acess\u00f3rio indispens\u00e1vel para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os como terraplanagem e prepara\u00e7\u00e3o de terreno para a constru\u00e7\u00e3o, esse item auxilia na agilidade por conta da sua utilidade. Sua tarefa \u00e9 cortar o solo de forma mais pr\u00e1tica. As principais podem ter as seguintes dimens\u00f5es: 1129 mm de comprimento e 8mm de largura, podendo variar de acordo com a utiliza\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76140,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de Retroescavadeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:28:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300123,"hashId":"548e17b1475bafc6f883fb41d574dcf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde aos principais itens que podem complementar a Retroescavadeira, descritos abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Serve tanto para escava\u00e7\u00e3o, quanto para coletar materiais, apresentando a capacidade de poder carreg\u00e1-los para outros lugares. A depender dos materiais que esteja sendo transportado, ela pode conduzi-los para longe.. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Acess\u00f3rio indispens\u00e1vel para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os como terraplanagem e prepara\u00e7\u00e3o de terreno para a constru\u00e7\u00e3o, esse item auxilia na agilidade por conta da sua utilidade. Sua tarefa \u00e9 cortar o solo de forma mais pr\u00e1tica. As principais podem ter as seguintes dimens\u00f5es: 1129 mm de comprimento e 8mm de largura, podendo variar de acordo com a utiliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9068918,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I. Ca\u00e7amba, II. Unha.","id":9068914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I. Ca\u00e7amba, II. Unha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. Ca\u00e7amba, II. Ripper","id":9068915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Ca\u00e7amba, II. Ripper<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. Concha, II. Ripper.","id":9068916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Concha, II. Ripper.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. Concha, II. Escarificador.","id":9068917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Concha, II. Escarificador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I. Concha, II. L\u00e2mina. ","id":9068918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I. Concha, II. L\u00e2mina. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que se refere aos s\u00edmbolos no painel de instrumentos das m\u00e1quinas, ilustrados abaixo:I. II.","provas":[{"id":76140,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de Retroescavadeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300195,"hashId":"77695f01b8917743dbdada6a456d6347","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que se refere aos s\u00edmbolos no painel de instrumentos das m\u00e1quinas, ilustrados abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76140\/questao\/2300195-20221019102204000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76140\/questao\/2300195-20221019102204000000-1.png\"><\/p>","resposta":9069276,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. Velocidade Excessiva, II. Filtro de \u00d3leo do Trem de For\u00e7a.","id":9069272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Velocidade Excessiva, II. Filtro de \u00d3leo do Trem de For\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. Rota\u00e7\u00e3o Excessiva do Motor, II. Restri\u00e7\u00e3o do Filtro de \u00d3leo do Motor.","id":9069273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Rota\u00e7\u00e3o Excessiva do Motor, II. Restri\u00e7\u00e3o do Filtro de \u00d3leo do Motor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. Rota\u00e7\u00e3o Excessiva do Motor, II. Filtro de \u00d3leo do Trem de For\u00e7a.","id":9069274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Rota\u00e7\u00e3o Excessiva do Motor, II. Filtro de \u00d3leo do Trem de For\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. Velocidade Excessiva, II. Filtro de \u00d3leo de Transmiss\u00e3o.","id":9069275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Velocidade Excessiva, II. Filtro de \u00d3leo de Transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I. Rota\u00e7\u00e3o Excessiva do Motor, II. Filtro de \u00d3leo de Transmiss\u00e3o.","id":9069276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Rota\u00e7\u00e3o Excessiva do Motor, II. Filtro de \u00d3leo de Transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Motoniveladora","id":20863,"slug":"operador-de-motoniveladora"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso haja problemas com o filtro do \u00f3leo hidr\u00e1ulico, no painel de instrumentos da motoniveladora, acender\u00e1 a luz do seguinte s\u00edmbolo pictogr\u00e1fico:","provas":[{"id":76139,"cargo":{"descricao":"Operador de Motoniveladora","id":20863,"slug":"operador-de-motoniveladora"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de Motoniveladora - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:29:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300789,"hashId":"524125275840c57812e37a3e41de0283","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso haja problemas com o filtro do \u00f3leo hidr\u00e1ulico, no painel de instrumentos da motoniveladora, acender\u00e1 a luz do seguinte s\u00edmbolo pictogr\u00e1fico:<\/p>","resposta":9072168,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":9072168,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76139\/item-questao\/9072168-20220322130753000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":9072169,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76139\/item-questao\/9072169-20220322130753000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":9072170,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76139\/item-questao\/9072170-20220322130753000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":9072171,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76139\/item-questao\/9072171-20220322130753000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":9072172,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76139\/item-questao\/9072172-20220322130753000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m do certificado de dire\u00e7\u00e3o, todo profissional que conduz uma retroescavadeira deve utilizar os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individuais (EPIs). As luvas apropriadas para o Operador s\u00e3o:","provas":[{"id":76140,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de Retroescavadeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:28:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300131,"hashId":"00593407c7dfc2a542aff4d509286f3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do certificado de dire\u00e7\u00e3o, todo profissional que conduz uma retroescavadeira deve utilizar os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individuais (EPIs). As luvas apropriadas para o Operador s\u00e3o:<\/p>","resposta":9068956,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luvas de neoprene.","id":9068952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luvas de neoprene.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luvas de borracha.","id":9068953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luvas de borracha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luvas de PVC.","id":9068954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luvas de PVC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luvas nitr\u00edlicas.","id":9068955,"corpo":"<p>Luvas nitr\u00edlicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Luvas de vaqueta.","id":9068956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luvas de vaqueta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Motoniveladora","id":20863,"slug":"operador-de-motoniveladora"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00f3leos lubrificantes dos motores s\u00e3o divididos em minerais, sint\u00e9ticos e semissint\u00e9ticos. A classifica\u00e7\u00e3o API de nos lubrificantes significa:","provas":[{"id":76139,"cargo":{"descricao":"Operador de Motoniveladora","id":20863,"slug":"operador-de-motoniveladora"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de Motoniveladora - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:29:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300787,"hashId":"5d4afe1d85372df3c48b8f59360e6ee6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3leos lubrificantes dos motores s\u00e3o divididos em minerais, sint\u00e9ticos e semissint\u00e9ticos. A classifica\u00e7\u00e3o API de nos lubrificantes significa:<\/p>","resposta":9072158,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O grau de desempenho. ","id":9072158,"corpo":"<p>O grau de desempenho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o \u00f3leo \u00e9 multiviscoso ou monoviscoso.","id":9072159,"corpo":"<p>Se o \u00f3leo \u00e9 multiviscoso ou monoviscoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A origem de tipo de \u00f3leo.","id":9072160,"corpo":"<p>A origem de tipo de \u00f3leo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de obten\u00e7\u00e3o do \u00f3leo.","id":9072161,"corpo":"<p>O processo de obten\u00e7\u00e3o do \u00f3leo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O comportamento do \u00f3leo sob diferentes temperaturas.","id":9072162,"corpo":"<p>O comportamento do \u00f3leo sob diferentes temperaturas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es de carregamento com as retroescavadeiras, para realizar trabalhos em superf\u00edcies duras, a alavanca da carregadeira deve ser posta na posi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":76140,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de Retroescavadeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:28:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300154,"hashId":"8572f83af9ad5e5177a1883ac16195b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas opera\u00e7\u00f5es de carregamento com as retroescavadeiras, para realizar trabalhos em superf\u00edcies duras, a alavanca da carregadeira deve ser posta na posi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9069063,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De descarga.","id":9069062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De descarga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De flutua\u00e7\u00e3o.","id":9069063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De flutua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De enchimento.","id":9069064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De enchimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De arremate.","id":9069065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De arremate.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De reten\u00e7\u00e3o. ","id":9069066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De reten\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Motoniveladora","id":20863,"slug":"operador-de-motoniveladora"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manter a l\u00e2mina da motoniveladora afiada \u00e9 um desafio para a maioria dos operadores e empreiteiros. Normalmente, as motoniveladoras devem ser operadas lenta e suavemente, de modo a evitar o desgaste desnecess\u00e1rio da l\u00e2mina. Por isso, \u00e9 recomendado manter a velocidade:","provas":[{"id":76139,"cargo":{"descricao":"Operador de Motoniveladora","id":20863,"slug":"operador-de-motoniveladora"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de Motoniveladora - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:29:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300805,"hashId":"b72178e0728d45ad3b05dbd17dafa130","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter a l\u00e2mina da motoniveladora afiada \u00e9 um desafio para a maioria dos operadores e empreiteiros. Normalmente, as motoniveladoras devem ser operadas lenta e suavemente, de modo a evitar o desgaste desnecess\u00e1rio da l\u00e2mina. Por isso, \u00e9 recomendado manter a velocidade:<\/p>","resposta":9072249,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abaixo de 16 quil\u00f4metros por hora e n\u00e3o ultrapassar acima de 25 quil\u00f4metros por hora.","id":9072247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo de 16 quil\u00f4metros por hora e n\u00e3o ultrapassar acima de 25 quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abaixo de 20 quil\u00f4metros por hora e n\u00e3o ultrapassar acima de 30 quil\u00f4metros por hora.","id":9072248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo de 20 quil\u00f4metros por hora e n\u00e3o ultrapassar acima de 30 quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abaixo de 10 quil\u00f4metros por hora e n\u00e3o ultrapassar acima de 16 quil\u00f4metros por hora. ","id":9072249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo de 10 quil\u00f4metros por hora e n\u00e3o ultrapassar acima de 16 quil\u00f4metros por hora. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na m\u00e9dia de 20 quil\u00f4metros por hora.","id":9072250,"corpo":"<p>Na m\u00e9dia de 20 quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na m\u00e9dia de 25 quil\u00f4metros por hora. ","id":9072251,"corpo":"<p>Na m\u00e9dia de 25 quil\u00f4metros por hora. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Marcos","sigla":"Prefeitura de Sao Marcos","id":2858,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fita isolante e a veda rosca fazem parte dos itens b\u00e1sicos na hora de realizar uma manuten\u00e7\u00e3o. Sobre essas fitas, analisar a senten\u00e7a abaixo:A fita veda rosca serve para isolar emendas de cabos el\u00e9tricos, fios descascados e fazer reparos em eletrodom\u00e9sticos (1\u00aa parte). A fita isolante deve ser usada apenas para vedar tubula\u00e7\u00f5es de gases ou l\u00edquidos (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":74396,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Marcos","sigla":"Prefeitura de Sao Marcos","id":2858,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs-2022-objetiva-concursos-operario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Marcos - Oper\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:35:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304612,"hashId":"9eb7bbb0f9b9727b488d25d1a56cdb58","enunciado":"<p>A fita isolante e a veda rosca fazem parte dos itens b\u00e1sicos na hora de realizar uma manuten\u00e7\u00e3o. Sobre essas fitas, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>A fita veda rosca serve para isolar emendas de cabos el\u00e9tricos, fios descascados e fazer reparos em eletrodom\u00e9sticos <\/em>(1\u00aa parte)<em>. A fita isolante deve ser usada apenas para vedar tubula\u00e7\u00f5es de gases ou l\u00edquidos <\/em>(2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9090227,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9090224,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte","id":9090225,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9090226,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9090227,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O ambiente f\u00edsico organizado, a postura displicente do servidor e a falta de informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na entidade s\u00e3o fatores que influenciam positivamente a qualidade no atendimento ao p\u00fablico de uma institui\u00e7\u00e3o governamental. II. O servidor p\u00fablico deve demonstrar proatividade, inabilidade, aten\u00e7\u00e3o e boa educa\u00e7\u00e3o ao realizar o atendimento a um cidad\u00e3o que busca os servi\u00e7os prestados pela entidade, seja presencialmente ou por telefone. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":74959,"cargo":{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-guarda-patrimonial","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Guarda Patrimonial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 22:10:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264602,"hashId":"51ce4b78af10a8117066379c84ff8803","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O ambiente f\u00edsico organizado, a postura displicente do servidor e a falta de informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na entidade s\u00e3o fatores que influenciam positivamente a qualidade no atendimento ao p\u00fablico de uma institui\u00e7\u00e3o governamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servidor p\u00fablico deve demonstrar proatividade, inabilidade, aten\u00e7\u00e3o e boa educa\u00e7\u00e3o ao realizar o atendimento a um cidad\u00e3o que busca os servi\u00e7os prestados pela entidade, seja presencialmente ou por telefone. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8916455,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8916452,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8916453,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8916454,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8916455,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":18578,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por suas particularidades, os sistemas de custos na esfera p\u00fablica dispensam a interface com os sistemas de contabilidade p\u00fablica e de gest\u00e3o.","provas":[{"id":78509,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":18578,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-23 23:27:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2353454,"hashId":"9a0de4dde76147d830f0affb93f5e603","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por suas particularidades, os sistemas de custos na esfera p\u00fablica dispensam a interface com os sistemas de contabilidade p\u00fablica e de gest\u00e3o.<\/p>","resposta":9306674,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306673,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306674,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de custos e seus principais conceitos, julgue os itens seguintes.","id":526911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de custos e seus principais conceitos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 80 a 83","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","oab":false,"nome":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416678,"slug":"contabilidade-de-custos-conceitos-gerais-e-terminologia-aplicavel-a-contabilidade-de-custos-investimento-custo-despesa-e-perda"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/2353454","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao manejo sanit\u00e1rio de caprinos e ovinos e do controle de endoparasitas nesses animais, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90544,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 05:45:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2595112,"hashId":"50612dc45cdc247eeeb720542b760de2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao manejo sanit\u00e1rio de caprinos e ovinos e do controle de endoparasitas nesses animais, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":10354207,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os caprinos s\u00e3o naturalmente resistentes desde o nascimento e dispensam controle dos endoparasitas.","id":10354203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os caprinos s\u00e3o naturalmente resistentes desde o nascimento e dispensam controle dos endoparasitas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O controle de endoparasitas deve ser feito, regularmente, uma vez ao ano e apenas nos animais adultos.","id":10354204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de endoparasitas deve ser feito, regularmente, uma vez ao ano e apenas nos animais adultos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O rebanho ovino \u00e9 muito sens\u00edvel aos endoparasitas e precisa ser desverminado todos os meses do ano.","id":10354205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rebanho ovino \u00e9 muito sens\u00edvel aos endoparasitas e precisa ser desverminado todos os meses do ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os borregos costumam ter verminoses que podem ser controladas com verm\u00edfugos.","id":10354206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os borregos costumam ter verminoses que podem ser controladas com verm\u00edfugos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de desvermina\u00e7\u00e3o deve ser realizada em caprinos e ovinos, jovens e animais adultos com calend\u00e1rio pr\u00e9-estabelecido e com altern\u00e2ncia de princ\u00edpios ativos.","id":10354207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de desvermina\u00e7\u00e3o deve ser realizada em caprinos e ovinos, jovens e animais adultos com calend\u00e1rio pr\u00e9-estabelecido e com altern\u00e2ncia de princ\u00edpios ativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caprinocultura","oab":false,"nome":"Caprinocultura","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425124,"slug":"zootecnia-caprinocultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ovinocultura","oab":false,"nome":"Ovinocultura","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425125,"slug":"zootecnia-ovinocultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da espectroscopia de reflect\u00e2ncia no infravermelho pr\u00f3ximo (NIR) tem ganhado espa\u00e7o para a estimativa de qualidade nutricional de alimentos para ruminantes, sendo poss\u00edvel estimar a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica da dieta, bem como sua digestibilidade. A respeito do uso do NIR na nutri\u00e7\u00e3o animal, pode-se afirmar que: I \u2013 \u00c9 poss\u00edvel estimar a digestibilidade da dieta atrav\u00e9s da an\u00e1lise de fezes utilizando o NIR; II \u2013 A an\u00e1lise das subst\u00e2ncias org\u00e2nicas \u00e9 feita a partir da absor\u00e7\u00e3o de energia eletromagn\u00e9tica emitida, com comprimentos de ondas situadas na regi\u00e3o do infravermelho pr\u00f3ximo que, ao penetrar na amostra, podem ser absorvidos por meio de liga\u00e7\u00f5es covalentes existentes entre os elementos presentes nos compostos org\u00e2nicos; III \u2013 A leitura do espectro eletromagn\u00e9tico \u00e9 realizada na regi\u00e3o do infravermelho; IV \u2013 A calibra\u00e7\u00e3o do NIRS \u00e9 realizada com dados de an\u00e1lises realizadas de forma convencional nos laborat\u00f3rios de nutri\u00e7\u00e3o animal. Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":90544,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 05:44:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2595106,"hashId":"50fa8c317b50376d5c7f12bb689a315f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da espectroscopia de reflect\u00e2ncia no infravermelho pr\u00f3ximo (NIR) tem ganhado espa\u00e7o para a estimativa de qualidade nutricional de alimentos para ruminantes, sendo poss\u00edvel estimar a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica da dieta, bem como sua digestibilidade. A respeito do uso do NIR na nutri\u00e7\u00e3o animal, pode-se afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00c9 poss\u00edvel estimar a digestibilidade da dieta atrav\u00e9s da an\u00e1lise de fezes utilizando o NIR; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A an\u00e1lise das subst\u00e2ncias org\u00e2nicas \u00e9 feita a partir da absor\u00e7\u00e3o de energia eletromagn\u00e9tica emitida, com comprimentos de ondas situadas na regi\u00e3o do infravermelho pr\u00f3ximo que, ao penetrar na amostra, podem ser absorvidos por meio de liga\u00e7\u00f5es covalentes existentes entre os elementos presentes nos compostos org\u00e2nicos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A leitura do espectro eletromagn\u00e9tico \u00e9 realizada na regi\u00e3o do infravermelho; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 A calibra\u00e7\u00e3o do NIRS \u00e9 realizada com dados de an\u00e1lises realizadas de forma convencional nos laborat\u00f3rios de nutri\u00e7\u00e3o animal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":10354177,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e II.","id":10354176,"corpo":"<p>Apenas as alternativas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas.","id":10354177,"corpo":"<p>Todas as alternativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o incorretas;","id":10354178,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o incorretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e IV.","id":10354179,"corpo":"<p>Apenas as alternativas I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, III e IV.","id":10354180,"corpo":"<p>Apenas as alternativas I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425131,"slug":"zootecnia-medicina-veterinaria-laboratorial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mufla \u00e9 um aparelho que produz altas temperaturas. \u00c9 utilizada na calcina\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias por aquecimento at\u00e9 1800\u00baC. Sobre as recomenda\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a no uso da mufla, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":90544,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 05:50:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2595129,"hashId":"2ebb059579c6504e73c33b1a9591440b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mufla \u00e9 um aparelho que produz altas temperaturas. \u00c9 utilizada na calcina\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias por aquecimento at\u00e9 1800\u00baC. Sobre as recomenda\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a no uso da mufla, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":10354284,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o evapore l\u00edquidos nem queime \u00f3leos na mufla.","id":10354280,"corpo":"<p>N\u00e3o evapore l\u00edquidos nem queime \u00f3leos na mufla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilize, para calcina\u00e7\u00e3o, somente cadinhos ou c\u00e1psulas de materiais resistentes a altas temperaturas.","id":10354281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilize, para calcina\u00e7\u00e3o, somente cadinhos ou c\u00e1psulas de materiais resistentes a altas temperaturas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o abra a porta da mufla de modo s\u00fabito, quando estiver aquecida.","id":10354282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o abra a porta da mufla de modo s\u00fabito, quando estiver aquecida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cuidado ao retirar materiais da mufla em alta temperatura; isto pode causar choque t\u00e9rmico.","id":10354283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuidado ao retirar materiais da mufla em alta temperatura; isto pode causar choque t\u00e9rmico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Remova ou introduza cadinhos ou c\u00e1psulas na mufla utilizando apenas as m\u00e3os para n\u00e3o danificar a vidraria.","id":10354284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remova ou introduza cadinhos ou c\u00e1psulas na mufla utilizando apenas as m\u00e3os para n\u00e3o danificar a vidraria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425131,"slug":"zootecnia-medicina-veterinaria-laboratorial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sinais cl\u00ednicos da Brucelose Bovina s\u00e3o:","provas":[{"id":76119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 06:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2304185,"hashId":"18520878bfb2fc65673e06670b6e82cf","enunciado":"<p>Os sinais cl\u00ednicos da Brucelose Bovina s\u00e3o:<\/p>","resposta":9088184,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Normalmente assintom\u00e1tica em sua fase inicial. A detec\u00e7\u00e3o de casos cl\u00ednicos n\u00e3o \u00e9 muito comum, havendo predom\u00ednio de manifesta\u00e7\u00f5es pouco espec\u00edficas.","id":9088183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente assintom\u00e1tica em sua fase inicial. A detec\u00e7\u00e3o de casos cl\u00ednicos n\u00e3o \u00e9 muito comum, havendo predom\u00ednio de manifesta\u00e7\u00f5es pouco espec\u00edficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A principal manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9 o aborto, tipicamente no ter\u00e7o final da gesta\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s o primeiro aborto, s\u00e3o comuns a presen\u00e7a de natimortos, o nascimento de bezerros fracos e complica\u00e7\u00f5es como a reten\u00e7\u00e3o de placenta e a metrite. Nos machos existe uma fase inflamat\u00f3ria aguda, seguida de cronifica\u00e7\u00e3o assintom\u00e1tica. Pode ocorrer orquite uni ou bilateral, transit\u00f3ria ou permanente, epididimite seminal, vesiculite ou abscessos testiculares, levando \u00e0 infertilidade.","id":9088184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9 o aborto, tipicamente no ter\u00e7o final da gesta\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s o primeiro aborto, s\u00e3o comuns a presen\u00e7a de natimortos, o nascimento de bezerros fracos e complica\u00e7\u00f5es como a reten\u00e7\u00e3o de placenta e a metrite. Nos machos existe uma fase inflamat\u00f3ria aguda, seguida de cronifica\u00e7\u00e3o assintom\u00e1tica. Pode ocorrer orquite uni ou bilateral, transit\u00f3ria ou permanente, epididimite seminal, vesiculite ou abscessos testiculares, levando \u00e0 infertilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A principal manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9 o aborto, tipicamente no ter\u00e7o final da gesta\u00e7\u00e3o. Nos machos existe uma fase inflamat\u00f3ria aguda e assintom\u00e1tica. Pode ocorrer orquite bilateral, transit\u00f3ria ou permanente, epididimite seminal, vesiculite ou abscessos testiculares, mas n\u00e3o leva \u00e0 infertilidade.","id":9088185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9 o aborto, tipicamente no ter\u00e7o final da gesta\u00e7\u00e3o. Nos machos existe uma fase inflamat\u00f3ria aguda e assintom\u00e1tica. Pode ocorrer orquite bilateral, transit\u00f3ria ou permanente, epididimite seminal, vesiculite ou abscessos testiculares, mas n\u00e3o leva \u00e0 infertilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A principal manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9 a tosse, tipicamente no ter\u00e7o final da vida. Nos machos existe uma fase inflamat\u00f3ria aguda, seguida de cronifica\u00e7\u00e3o assintom\u00e1tica.","id":9088186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A principal manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9 a tosse, tipicamente no ter\u00e7o final da vida. Nos machos existe uma fase inflamat\u00f3ria aguda, seguida de cronifica\u00e7\u00e3o assintom\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O v\u00edrus causa elevada e r\u00e1pida perda de peso e queda na produ\u00e7\u00e3o de leite. ","id":9088187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus causa elevada e r\u00e1pida perda de peso e queda na produ\u00e7\u00e3o de leite. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ba\u00e7o \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de colora\u00e7\u00e3o pardo-avermelhada a cinzenta, dependendo da esp\u00e9cie, e se situa caudal ao diafragma dentro da parte cranial do abdome. N\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o atribu\u00edda ao ba\u00e7o:","provas":[{"id":76119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 05:55:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2304147,"hashId":"fad8be304376159e7c938ae915379984","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ba\u00e7o \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de colora\u00e7\u00e3o pardo-avermelhada a cinzenta, dependendo da esp\u00e9cie, e se situa caudal ao diafragma dentro da parte cranial do abdome. N\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o atribu\u00edda ao ba\u00e7o:<\/p>","resposta":9088008,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filtra o sangue e remove eritr\u00f3citos desgastados da circula\u00e7\u00e3o.","id":9088006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtra o sangue e remove eritr\u00f3citos desgastados da circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Armazena e concentra eritr\u00f3citos e os libera quando necess\u00e1rio.","id":9088007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armazena e concentra eritr\u00f3citos e os libera quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estimula o crescimento e a diferencia\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os linf\u00e1ticos perif\u00e9ricos.","id":9088008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimula o crescimento e a diferencia\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os linf\u00e1ticos perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produz linf\u00f3citos e mon\u00f3citos e desempenha uma fun\u00e7\u00e3o importante na produ\u00e7\u00e3o de anticorpos.","id":9088009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produz linf\u00f3citos e mon\u00f3citos e desempenha uma fun\u00e7\u00e3o importante na produ\u00e7\u00e3o de anticorpos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Extrai ferro da hemoglobina e o libera novamente para reutiliza\u00e7\u00e3o.","id":9088010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extrai ferro da hemoglobina e o libera novamente para reutiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Diamante de Hommel \u00e9 um modelo que permite classificar precisamente os res\u00edduos laboratoriais quanto ao tipo de risco envolvido. Neste sentido, as cores vermelha, azul, amarela e branca servem para expressar respectivamente:","provas":[{"id":90544,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 05:52:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2595131,"hashId":"ad5ff7d7831dfaff3cd4d3362847e017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Diamante de Hommel \u00e9 um modelo que permite classificar precisamente os res\u00edduos laboratoriais quanto ao tipo de risco envolvido. Neste sentido, as cores vermelha, azul, amarela e branca servem para expressar respectivamente:<\/p>","resposta":10354290,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grau de inflamabilidade, grau de toxicidade, grau de reatividade e riscos espec\u00edficos.","id":10354290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grau de inflamabilidade, grau de toxicidade, grau de reatividade e riscos espec\u00edficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grau de toxicidade, grau de inflamabilidade, grau de reatividade e aus\u00eancia de riscos.","id":10354291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grau de toxicidade, grau de inflamabilidade, grau de reatividade e aus\u00eancia de riscos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grau de inflamabilidade, grau de reatividade, grau de toxicidade e riscos espec\u00edficos.","id":10354292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grau de inflamabilidade, grau de reatividade, grau de toxicidade e riscos espec\u00edficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grau de inflamabilidade, grau de reatividade, grau de toxicidade e aus\u00eancia de riscos.","id":10354293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grau de inflamabilidade, grau de reatividade, grau de toxicidade e aus\u00eancia de riscos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grau de inflamabilidade, grau de toxicidade, grau de reatividade e aus\u00eancia de riscos.","id":10354294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grau de inflamabilidade, grau de toxicidade, grau de reatividade e aus\u00eancia de riscos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425131,"slug":"zootecnia-medicina-veterinaria-laboratorial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerado um antibi\u00f3tico do grupo dos betalact\u00e2micos:","provas":[{"id":76119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 05:57:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2304156,"hashId":"e6a329b55dad9dfd65b91581fb1b9d84","enunciado":"<p>\u00c9 considerado um antibi\u00f3tico do grupo dos betalact\u00e2micos:<\/p>","resposta":9088052,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amicacina.","id":9088049,"corpo":"<p>Amicacina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apramicina.","id":9088050,"corpo":"<p>Apramicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anfotericina.","id":9088051,"corpo":"<p>Anfotericina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amoxicilina.","id":9088052,"corpo":"<p>Amoxicilina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amicamicina. ","id":9088053,"corpo":"<p>Amicamicina. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403264,"slug":"veterinaria-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades","id":3852,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atividades"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das fun\u00e7\u00f5es do sistema operacional \u00e9 gerenciar a organiza\u00e7\u00e3o de arquivos em disco e os usu\u00e1rios.","provas":[{"id":91356,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades","id":3852,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atividades"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-atividades","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 08:22:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2597309,"hashId":"9a69c4acb078328e937a19d9bbdfe77a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das fun\u00e7\u00f5es do sistema operacional \u00e9 gerenciar a organiza\u00e7\u00e3o de arquivos em disco e os usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":10363273,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10363273,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10363274,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos de sistema operacional, do Windows 10 e dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, pastas e programas, julgue os itens de 21 a 24.","id":554726,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos de sistema operacional, do Windows 10 e dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, pastas e programas, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>24<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405081,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":5520,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologias Educacionais","id":17896,"slug":"professor-area-tecnologias-educacionais"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":3947,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22156,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia abaixo o in\u00edcio do conto \u201cA porca\u201d. ERA UMA VEZ UM MENINOZINHO, que tinha muito medo. Era s\u00f3 soprar um vento forte, desses de levantar poeira no fundo do quintal e bater com os postigos da janela; era s\u00f3 haver uma nuvem escura, uma \u00fanica, que tampasse o sol; era s\u00f3 esbarrar com a pipa d\u2019\u00e1gua e ouvir o rico e pesado sacolejar da \u00e1gua dentro, para que o menino se encolhesse bem no centro de seu ventre, orelhas retesas, olhos muito abertos ou obstinadamente fechados. Depois, o menino levantava, limpava o p\u00f3 do fundilho das cal\u00e7as e ia para o quintal. Conhecia as galinhas, os porcos, mas nenhum lhe pertencia. Achava mesmo engra\u00e7ado quando via os irm\u00e3os abra\u00e7arem um leit\u00e3ozinho, a irm\u00e3 mais nova tentando, por for\u00e7a, enfiar uma de suas saias no bicho. Bicho \u00e9 bicho, sabia ele. Bicho tem vida sua, diferente da de gente. Os irm\u00e3os n\u00e3o sabiam. Fingiam que eram bonecas, criancinhas pequenas e, nos dias de matan\u00e7a, todos j\u00e1 eram petiscos, brinquedo esquecido. [...] (FAILLACE, T\u00e2nia Jamardo. A porca. In: MORICONI, \u00cdtalo. Os cem melhores contos brasileiros do s\u00e9culo. S\u00e3o Paulo. Objetiva, 2000.) O narrador utilizado nesse trecho \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":75475,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guacui-es-2022-ibade-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2022"},{"id":75469,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":5520,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guacui-es-2022-ibade-professor-do-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia - 2022"},{"id":75472,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guacui-es-2022-ibade-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2022"},{"id":75474,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologias Educacionais","id":17896,"slug":"professor-area-tecnologias-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guacui-es-2022-ibade-professor-area-tecnologias-educacionais","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed - Professor - \u00c1rea: Tecnologias Educacionais - 2022"},{"id":75470,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guacui-es-2022-ibade-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":75468,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":3947,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guacui-es-2022-ibade-professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"},{"id":75473,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22156,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guacui-es-2022-ibade-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-22 01:14:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2278636,"hashId":"374bf6f5b335253eab701b438d15f953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia abaixo o in\u00edcio do conto \u201cA porca\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ERA UMA VEZ UM MENINOZINHO, que tinha muito medo. Era s\u00f3 soprar um vento forte, desses de levantar poeira no fundo do quintal e bater com os postigos da janela; era s\u00f3 haver uma nuvem escura, uma \u00fanica, que tampasse o sol; era s\u00f3 esbarrar com a pipa d\u2019\u00e1gua e ouvir o rico e pesado sacolejar da \u00e1gua dentro, para que o menino se encolhesse bem no centro de seu ventre, orelhas retesas, olhos muito abertos ou obstinadamente fechados. Depois, o menino levantava, limpava o p\u00f3 do fundilho das cal\u00e7as e ia para o quintal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Conhecia as galinhas, os porcos, mas nenhum lhe pertencia. Achava mesmo engra\u00e7ado quando via os irm\u00e3os abra\u00e7arem um leit\u00e3ozinho, a irm\u00e3 mais nova tentando, por for\u00e7a, enfiar uma de suas saias no bicho. Bicho \u00e9 bicho, sabia ele. Bicho tem vida sua, diferente da de gente. Os irm\u00e3os n\u00e3o sabiam. Fingiam que eram bonecas, criancinhas pequenas e, nos dias de matan\u00e7a, todos j\u00e1 eram petiscos, brinquedo esquecido. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FAILLACE, T\u00e2nia Jamardo. A porca. In: MORICONI, \u00cdtalo. <em>Os cem melhores contos brasileiros do s\u00e9culo<\/em>. S\u00e3o Paulo. Objetiva, 2000.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O narrador utilizado nesse trecho \u00e9 classificado como:<\/p>","resposta":8973221,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"narrador de terceira pessoa observador.","id":8973217,"corpo":"<p>narrador de terceira pessoa observador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"narrador de primeira pessoa onisciente.","id":8973218,"corpo":"<p>narrador de primeira pessoa onisciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"narrador de terceira pessoa personagem.","id":8973219,"corpo":"<p>narrador de terceira pessoa personagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"narrador de primeira pessoa personagem.","id":8973220,"corpo":"<p>narrador de primeira pessoa personagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"narrador de terceira pessoa onisciente.","id":8973221,"corpo":"<p>narrador de terceira pessoa onisciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Narrador","oab":false,"nome":"Narrador","pai":409512,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419177,"slug":"lingua-portuguesa-narrador"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2278636","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de Palmeira","sigla":"RPPS","id":5476,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"rpps-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O copo comemorativo de uma empresa possui o formato de um prisma regular de base hexagonal. Qual \u00e9 a altura desse copo, sabendo que a aresta da base mede 2 cm e seu volume total \u00e9 de 153 cm3 ? (Use 1,7 para a raiz quadrada de 3)","provas":[{"id":72424,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de Palmeira","sigla":"RPPS","id":5476,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"rpps-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rpps-pr-2022-fafipa-procurador","tipo":1,"nome":"FAFIPA - RPPS - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 15:34:03","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209411,"hashId":"c921d85f56f9ef503eea65e01dd284f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O copo comemorativo de uma empresa possui o formato de um prisma regular de base hexagonal. Qual \u00e9 a altura desse copo, sabendo que a aresta da base mede 2 cm e seu volume total \u00e9 de 153 cm3 ? (Use 1,7 para a raiz quadrada de 3)<\/p>","resposta":8677886,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 cm.","id":8677884,"corpo":"<p>8 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 cm.","id":8677885,"corpo":"<p>12 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 cm.","id":8677886,"corpo":"<p>15 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 cm.","id":8677887,"corpo":"<p>20 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pequenos produtores rurais do interior do Estado Alfa vendem sua produ\u00e7\u00e3o de leite para uma ind\u00fastria de latic\u00ednios localizada no Munic\u00edpio Beta, no mesmo Estado. Por determina\u00e7\u00e3o em lei do Estado Alfa, fica atribu\u00edda a tal ind\u00fastria a responsabilidade tribut\u00e1ria pelo pagamento do ICMS vinculado ao fato gerador da etapa de circula\u00e7\u00e3o da mercadoria dos pequenos produtores rurais para a ind\u00fastria (excluindo-se a responsabilidade dos contribuintes produtores rurais). Diante desse cen\u00e1rio, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":74494,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"oab-2022-fgv-advogado-xxxiv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXIV Exame de Ordem Unificado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 16:33:15","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2243667,"hashId":"bbe9adefb9423cd6c7577dd5cd00800f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pequenos produtores rurais do interior do Estado Alfa vendem sua produ\u00e7\u00e3o de leite para uma ind\u00fastria de latic\u00ednios localizada no Munic\u00edpio Beta, no mesmo Estado. Por determina\u00e7\u00e3o em lei do Estado Alfa, fica atribu\u00edda a tal ind\u00fastria a responsabilidade tribut\u00e1ria pelo pagamento do ICMS vinculado ao fato gerador da etapa de circula\u00e7\u00e3o da mercadoria dos pequenos produtores rurais para a ind\u00fastria (excluindo-se a responsabilidade dos contribuintes produtores rurais). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse cen\u00e1rio, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":8829430,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ind\u00fastria \u00e9 substituta tribut\u00e1ria no \u00e2mbito de uma substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria regressiva (substitui\u00e7\u00e3o \u201cpara tr\u00e1s\u201d). ","id":8829430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ind\u00fastria \u00e9 substituta tribut\u00e1ria no \u00e2mbito de uma substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria regressiva (substitui\u00e7\u00e3o \u201cpara tr\u00e1s\u201d). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ind\u00fastria \u00e9 substituta tribut\u00e1ria no \u00e2mbito de uma substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria progressiva (substitui\u00e7\u00e3o \u201cpara frente\u201d). ","id":8829431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ind\u00fastria \u00e9 substituta tribut\u00e1ria no \u00e2mbito de uma substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria progressiva (substitui\u00e7\u00e3o \u201cpara frente\u201d). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ind\u00fastria realiza um fato gerador presumido. ","id":8829432,"corpo":"<p>A ind\u00fastria realiza um fato gerador presumido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ind\u00fastria realiza um fato gerador fict\u00edcio. ","id":8829433,"corpo":"<p>A ind\u00fastria realiza um fato gerador fict\u00edcio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade por Substitui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Responsabilidade por Substitui\u00e7\u00e3o","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416082,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-por-substituicao"}],"slug":"direito-tributario\/2243667","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre os tipos, desenvolvimentos e\/ou cursos da depress\u00e3o e marque V para as verdadeiras e F, para as falsas.-( ) Ap\u00f3s um acidente vascular cerebral (AVC), o in\u00edcio da depress\u00e3o parece ser muito agudo, ocorrendo sempre no espa\u00e7o de um a poucos dias ap\u00f3s o AVC. N\u00e3o existem estudos psicol\u00f3gicos que forne\u00e7am evid\u00eancias para diferenciar o risco de suic\u00eddio de um epis\u00f3dio depressivo maior devido a outra condi\u00e7\u00e3o em geral.( ) A caracter\u00edstica essencial do transtorno depressivo devido a outra condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica \u00e9 um per\u00edodo proeminente e persistente de humor deprimido ou de diminui\u00e7\u00e3o acentuada de interesses ou prazer em todas ou quase todas as atividades. ( ) O transtorno depressivo maior \u00e9 caracterizado por epis\u00f3dios distintos de pelo menos duas semanas de dura\u00e7\u00e3o, embora a maioria dos epis\u00f3dios dure um tempo consideravelmente maior, envolvendo altera\u00e7\u00f5es n\u00edtidas no afeto, na cogni\u00e7\u00e3o e em fun\u00e7\u00f5es neurovegetativas e remiss\u00f5es interepis\u00f3dicas.( ) A caracter\u00edstica central do transtorno disruptivo da desregula\u00e7\u00e3o do humor \u00e9 a irritabilidade cr\u00f4nica grave. Essa irritabilidade grave apresenta duas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas proeminentes, em que a primeira s\u00e3o as frequentes explos\u00f5es de raiva. -Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, considerando as afirmativas de cima para baixo. ","provas":[{"id":89017,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg-2022-cotec-fadenor-psicologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 07:53:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2562049,"hashId":"f63d23df3ac28cdeca03decc33ad2374","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre os tipos, desenvolvimentos e\/ou cursos da depress\u00e3o e marque <strong>V<\/strong> para as verdadeiras e <strong>F<\/strong>, para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ap\u00f3s um acidente vascular cerebral (AVC), o in\u00edcio da depress\u00e3o parece ser muito agudo, ocorrendo sempre no espa\u00e7o de um a poucos dias ap\u00f3s o AVC. N\u00e3o existem estudos psicol\u00f3gicos que forne\u00e7am evid\u00eancias para diferenciar o risco de suic\u00eddio de um epis\u00f3dio depressivo maior devido a outra condi\u00e7\u00e3o em geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A caracter\u00edstica essencial do transtorno depressivo devido a outra condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica \u00e9 um per\u00edodo proeminente e persistente de humor deprimido ou de diminui\u00e7\u00e3o acentuada de interesses ou prazer em todas ou quase todas as atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O transtorno depressivo maior \u00e9 caracterizado por epis\u00f3dios distintos de pelo menos duas semanas de dura\u00e7\u00e3o, embora a maioria dos epis\u00f3dios dure um tempo consideravelmente maior, envolvendo altera\u00e7\u00f5es n\u00edtidas no afeto, na cogni\u00e7\u00e3o e em fun\u00e7\u00f5es neurovegetativas e remiss\u00f5es interepis\u00f3dicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A caracter\u00edstica central do transtorno disruptivo da desregula\u00e7\u00e3o do humor \u00e9 a irritabilidade cr\u00f4nica grave. Essa irritabilidade grave apresenta duas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas proeminentes, em que a primeira s\u00e3o as frequentes explos\u00f5es de raiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, considerando as afirmativas de cima para baixo. <\/p>","resposta":10207561,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V. ","id":10207561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, F.","id":10207562,"corpo":"<p>F, F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":10207563,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F, F, V, F.","id":10207564,"corpo":"<p> F, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":10207565,"corpo":"<p>V, F, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Humor","oab":false,"nome":"Transtornos do Humor","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417499,"slug":"psicologia-transtornos-do-humor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o artigo 7.\u00b0 do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, que trata das situa\u00e7\u00f5es em que o psic\u00f3logo poder\u00e1 intervir na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos que estejam sendo efetuados por outro profissional, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir e marque V, para as verdadeiras e F, para as falsas.-( -) A pedido do profissional respons\u00e1vel pelo servi\u00e7o.( -) Em caso de emerg\u00eancia ou risco ao benefici\u00e1rio ou usu\u00e1rio do servi\u00e7o, com imediata ci\u00eancia ao profissional.( -) Quando procurado pelo cliente, mesmo informando estar sob os cuidados de um outro profissional.( -) Quando informado, por qualquer uma das partes, da interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria e definitiva do servi\u00e7o.( -) Quando se tratar de trabalho multiprofissional e a interven\u00e7\u00e3o fizer parte da metodologia adotada.-Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, considerando as proposi\u00e7\u00f5es de cima para baixo.","provas":[{"id":89017,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg-2022-cotec-fadenor-psicologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 07:56:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2562054,"hashId":"989c500b413da931839c92faf7e06590","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o artigo 7.\u00b0 do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, que trata das situa\u00e7\u00f5es em que o psic\u00f3logo poder\u00e1 intervir na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos que estejam sendo efetuados por outro profissional, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir e marque <strong>V<\/strong>, para as verdadeiras e <strong>F<\/strong>, para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>( <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) A pedido do profissional respons\u00e1vel pelo servi\u00e7o.<\/p><p>( <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) Em caso de emerg\u00eancia ou risco ao benefici\u00e1rio ou usu\u00e1rio do servi\u00e7o, com imediata ci\u00eancia ao profissional.<\/p><p>( <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) Quando procurado pelo cliente, mesmo informando estar sob os cuidados de um outro profissional.<\/p><p>( <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) Quando informado, por qualquer uma das partes, da interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria e definitiva do servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) Quando se tratar de trabalho multiprofissional e a interven\u00e7\u00e3o fizer parte da metodologia adotada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, considerando as proposi\u00e7\u00f5es de cima para baixo.<\/p>","resposta":10207589,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":10207585,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, F, F.","id":10207586,"corpo":"<p>F, F, F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":10207587,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F.","id":10207588,"corpo":"<p>F, V, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V.","id":10207589,"corpo":"<p>V, V, F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O concreto utilizado em diversas constru\u00e7\u00f5es, estruturas, vigas etc. na mineradora, por exemplo, ganha mais resist\u00eancia no momento das obras. Nesse sentido, analise as assertivas abaixo:I. Rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do cimento com areia e agregados gra\u00fados.II. Evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do concreto.III. Hidrata\u00e7\u00e3o do cimento.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":75866,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:38:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":2290695,"hashId":"a194cb5e58a7980bea804c52efa36fac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O concreto utilizado em diversas constru\u00e7\u00f5es, estruturas, vigas etc. na mineradora, por exemplo, ganha mais resist\u00eancia no momento das obras. Nesse sentido, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do cimento com areia e agregados gra\u00fados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do concreto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Hidrata\u00e7\u00e3o do cimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9028305,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9028303,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9028304,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9028305,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9028306,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9028307,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Judici\u00e1ria Civil","sigla":"PJC","id":3322,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pjc-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das responsabilidades atribu\u00eddas aos servidores pelo regime disciplinar previsto na Lei Complementar Estadual n\u00ba 04\/1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado de Mato Grosso, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":74653,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Judici\u00e1ria Civil","sigla":"PJC","id":3322,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pjc-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pjc-mt-2022-ufmt-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"UFMT - PJC - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:39:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2247939,"hashId":"802ba0945e904a2fdbf16fc8397e9dd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das responsabilidades atribu\u00eddas aos servidores pelo regime disciplinar previsto na Lei Complementar Estadual n\u00ba 04\/1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado de Mato Grosso, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8844788,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A indeniza\u00e7\u00e3o de preju\u00edzo dolosamente causado ao er\u00e1rio somente ser\u00e1 liquidada mediante desconto da remunera\u00e7\u00e3o ou provento, na falta de outros bens que assegurem a execu\u00e7\u00e3o judicial do d\u00e9bito.","id":8844784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A indeniza\u00e7\u00e3o de preju\u00edzo dolosamente causado ao er\u00e1rio somente ser\u00e1 liquidada mediante desconto da remunera\u00e7\u00e3o ou provento, na falta de outros bens que assegurem a execu\u00e7\u00e3o judicial do d\u00e9bito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor responde civil, penal e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es. ","id":8844785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor responde civil, penal e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano estende-se aos sucessores e contra eles ser\u00e1 executada at\u00e9 o limite do valor da heran\u00e7a recebida.","id":8844786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano estende-se aos sucessores e contra eles ser\u00e1 executada at\u00e9 o limite do valor da heran\u00e7a recebida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra da independ\u00eancia das inst\u00e2ncias, a absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a exist\u00eancia do fato ou da autoria afasta a responsabilidade administrativa ou civil do servidor. ","id":8844787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra da independ\u00eancia das inst\u00e2ncias, a absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a exist\u00eancia do fato ou da autoria afasta a responsabilidade administrativa ou civil do servidor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor n\u00e3o responde pela repara\u00e7\u00e3o civil quando praticar o ato sem a inten\u00e7\u00e3o deliberada de causar preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiro.","id":8844788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor n\u00e3o responde pela repara\u00e7\u00e3o civil quando praticar o ato sem a inten\u00e7\u00e3o deliberada de causar preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias do Estado de Mato Grosso - Lei Complementar n\u00b0 04\/1990","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias do Estado de Mato Grosso - Lei Complementar n\u00b0 04\/1990","pai":395521,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395259,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-da-administracao-direta-das-autarquias-do-estado-de-mato-grosso-lei-complementar-n-04-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de perguntas e respostas de qu\u00edmica de engenharia para exames de admiss\u00e3o se concentra em \u201cMedi\u00e7\u00e3o do tamanho de part\u00edculas\u201d. S\u00e3o m\u00e9todos de medi\u00e7\u00e3o de tamanho de part\u00edcula:I. Peneira.II. Microsc\u00f3pico \u00f3ptico.III. An\u00e1lise de sedimenta\u00e7\u00e3o.IV. Microsc\u00f3pico eletr\u00f4nico de varredura.Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":75866,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:39:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":2290715,"hashId":"0c8feb6a773435e538be30bd7defcaf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de perguntas e respostas de qu\u00edmica de engenharia para exames de admiss\u00e3o se concentra em \u201cMedi\u00e7\u00e3o do tamanho de part\u00edculas\u201d. S\u00e3o m\u00e9todos de medi\u00e7\u00e3o de tamanho de part\u00edcula:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Peneira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Microsc\u00f3pico \u00f3ptico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. An\u00e1lise de sedimenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Microsc\u00f3pico eletr\u00f4nico de varredura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":9028407,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9028403,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9028404,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9028405,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9028406,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9028407,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Minas","oab":false,"nome":"Engenharia de Minas","pai":null,"assunto_raiz":128,"materia":true,"id":128,"slug":"engenharia-de-minas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento Mineral","oab":false,"nome":"Processamento Mineral","pai":128,"assunto_raiz":128,"materia":false,"id":427995,"slug":"engenharia-de-minas-processamento-mineral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sal-gema \u00e9 um tipo de rocha sedimentar composta quimicamente por s\u00f3dio, pot\u00e1ssio e magn\u00e9sio, basicamente. Quanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do Sal-gema, ele pode ser formado por qual tipo de evento natural?","provas":[{"id":75866,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:40:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":2290765,"hashId":"8733e35d6f83fd2144b00e399aac7d5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sal-gema \u00e9 um tipo de rocha sedimentar composta quimicamente por s\u00f3dio, pot\u00e1ssio e magn\u00e9sio, basicamente. Quanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do Sal-gema, ele pode ser formado por qual tipo de evento natural?<\/p>","resposta":9028655,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eros\u00e3o.","id":9028653,"corpo":"<p>Eros\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ventos.","id":9028654,"corpo":"<p>Ventos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Continua\u00e7\u00e3o da evapora\u00e7\u00e3o.","id":9028655,"corpo":"<p>Continua\u00e7\u00e3o da evapora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Continua\u00e7\u00e3o da precipita\u00e7\u00e3o.","id":9028656,"corpo":"<p>Continua\u00e7\u00e3o da precipita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Umidade do ar.","id":9028657,"corpo":"<p>Umidade do ar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Minas","oab":false,"nome":"Engenharia de Minas","pai":null,"assunto_raiz":128,"materia":true,"id":128,"slug":"engenharia-de-minas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica das Rochas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica das Rochas","pai":128,"assunto_raiz":128,"materia":false,"id":427996,"slug":"engenharia-de-minas-mecanica-das-rochas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"SEAPE DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seape-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O bot\u00e3o \u201cInserir Campo de Mesclagem\u201d est\u00e1 localizado na guia \u201cDESIGN\u201d. ","provas":[{"id":84695,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"SEAPE DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seape-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seape-df-df-2022-instituto-aocp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAPE DF - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:42:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2459289,"hashId":"7823334e4e9bf6f2e943932f3e01e161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O bot\u00e3o \u201cInserir Campo de Mesclagem\u201d est\u00e1 localizado na guia \u201cDESIGN\u201d. <\/p>","resposta":9759469,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9759468,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9759469,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao programa Microsoft Word 2013, vers\u00e3o em portugu\u00eas do Brasil para Windows 10, julgue o item a seguir.","id":539066,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao programa Microsoft Word 2013, vers\u00e3o em portugu\u00eas do Brasil para Windows 10, julgue o item a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2013","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2013","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405116,"slug":"informatica-microsoft-word-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Design","oab":false,"nome":"Guia Design","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420367,"slug":"informatica-guia-design"}],"slug":"informatica\/2459289","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de se sinalizar para o daemon a instala\u00e7\u00e3o de um novo arquivo de log, j\u00e1 que todos os programas no Linux t\u00eam o mesmo comportamento em rela\u00e7\u00e3o ao registro em log.","provas":[{"id":91389,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:45:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2598985,"hashId":"8a212eb7193367068fa342fffb6aa146","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 necessidade de se sinalizar para o <em>daemon <\/em>a instala\u00e7\u00e3o de um novo arquivo de <em>log<\/em>, j\u00e1 que todos os programas no Linux t\u00eam o mesmo comportamento em rela\u00e7\u00e3o ao registro em <em>log<\/em>.<\/p>","resposta":10367315,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367314,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367315,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao ambiente Linux, julgue os itens de 76 a 80.","id":555081,"enunciado":"<p>Quanto ao ambiente Linux, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":25741,"slug":"tecnico-legislativo-area-fotografia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem-se a seguinte planilha, criada no Microsoft Excel 2016, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, na qual a c\u00e9lula A4 cont\u00e9m a fun\u00e7\u00e3o =MENOR(A1:C2;X), em que X \u00e9 um par\u00e2metro.ABC11-202-13534-2Assinale a alternativa com o formato correto da fun\u00e7\u00e3o que substitui o X por um valor e retorna \u20132, como apresentado na c\u00e9lula A4.","provas":[{"id":84287,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":25741,"slug":"tecnico-legislativo-area-fotografia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:48:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2456011,"hashId":"0f2606fd829184d23f2da27938d999a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se a seguinte planilha, criada no Microsoft Excel 2016, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, na qual a c\u00e9lula A4 cont\u00e9m a fun\u00e7\u00e3o =MENOR(A1:C2;X), em que X \u00e9 um par\u00e2metro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 355px;\"><colgroup><col width=\"55\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-2<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com o formato correto da fun\u00e7\u00e3o que substitui o X por um valor e retorna \u20132, como apresentado na c\u00e9lula A4.<\/p>","resposta":9744108,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=MENOR(A1:C2;0)","id":9744106,"corpo":"<p>=MENOR(A1:C2;0)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=MENOR(A1:C2;6)","id":9744107,"corpo":"<p>=MENOR(A1:C2;6)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=MENOR(A1:C2;1)","id":9744108,"corpo":"<p>=MENOR(A1:C2;1)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=MENOR(A1:C2;&lt;0)","id":9744109,"corpo":"<p>=MENOR(A1:C2;&lt;0)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=MENOR(A1:C2;-1)","id":9744110,"corpo":"<p>=MENOR(A1:C2;-1)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 27 ","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2456011","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":25741,"slug":"tecnico-legislativo-area-fotografia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um documento vazio, sem qualquer formata\u00e7\u00e3o, usando o Microsoft Word 2016 em sua configura\u00e7\u00e3o original, um usu\u00e1rio configurou o efeito da fonte de letra conforme apresentado na imagem a seguir, parcialmente exibida.Efeitos -------------------------------------------------------------------------------------------------------- Tachado ________________________________________-__ Versalete Tachado duplo ___________________________________-__ Todas em mai\u00fasculas Sobrescrito _________________________________-__-_-_-_ Oculto SubscritoAssim, ao ligar a tecla CapsLock e digitar Assembleia, desligar a tecla CapsLock e digitar Legislativa de, e ligar novamente a tecla CapsLock e digitar S\u00e3o Paulo, o resultado \u00e9","provas":[{"id":84287,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":25741,"slug":"tecnico-legislativo-area-fotografia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:49:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2455996,"hashId":"30948144ad898f87f13b850fa52e7479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um documento vazio, sem qualquer formata\u00e7\u00e3o, usando o Microsoft Word 2016 em sua configura\u00e7\u00e3o original, um usu\u00e1rio configurou o efeito da fonte de letra conforme apresentado na imagem a seguir, parcialmente exibida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Efeitos --------------------------------------------------------------------------------------------------------<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84289\/questao\/2456199-20220728164343000000-0.png\" width=\"16\"> Tac<u>h<\/u>ado <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________________________________________-__ <\/span><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84289\/questao\/2456199-20220728164343000000-0.png\" width=\"17\"> Versale<u>t<\/u>e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84289\/questao\/2456199-20220728164343000000-0.png\" width=\"17\"> Tachado du<u>p<\/u>lo <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________________________________-__ <\/span><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84289\/questao\/2456199-20220728164343000000-1.png\" width=\"17\"> Todas em <u>m<\/u>ai\u00fasculas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84289\/questao\/2456199-20220728164343000000-0.png\" width=\"15\"> Sob<u>r<\/u>escrito <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________________________________-__-_-_-_ <\/span><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84289\/questao\/2456199-20220728164343000000-0.png\" width=\"16\"> O<u>c<\/u>ulto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84289\/questao\/2456199-20220728164343000000-0.png\" width=\"15\"> S<u>u<\/u>bscrito<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, ao ligar a tecla CapsLock e digitar Assembleia, desligar a tecla CapsLock e digitar Legislativa de, e ligar novamente a tecla CapsLock e digitar S\u00e3o Paulo, o resultado \u00e9<\/p>","resposta":9744032,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assembleia LEGISLATIVA DE S\u00c3O PAULO","id":9744031,"corpo":"<p>Assembleia LEGISLATIVA DE S\u00c3O PAULO<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DE S\u00c3O PAULO","id":9744032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DE S\u00c3O PAULO<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo","id":9744033,"corpo":"<p>Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ASSEMBLEIA Legislativa de S\u00c3O PAULO","id":9744034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ASSEMBLEIA Legislativa de S\u00c3O PAULO<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assembleia Legislativa de S\u00c3O PAULO","id":9744035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assembleia Legislativa de S\u00c3O PAULO<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 27 ","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2455996","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando dd \u00e9 utilizado tanto para copiar sistemas de arquivos entre parti\u00e7\u00f5es cujos tamanhos sejam diferentes quanto para restaurar, por completo, um sistema de arquivo.","provas":[{"id":91389,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:52:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2598996,"hashId":"8054fc8574e94518ae8b8dcd44d13a03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando <span class=\"ql-font-monospace\">dd<\/span> \u00e9 utilizado tanto para copiar sistemas de arquivos entre parti\u00e7\u00f5es cujos tamanhos sejam diferentes quanto para restaurar, por completo, um sistema de arquivo.<\/p>","resposta":10367337,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367336,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367337,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao ambiente Linux, julgue os itens de 76 a 80.","id":555081,"enunciado":"<p>Quanto ao ambiente Linux, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Navegando na Internet por meio do navegador Google Chrome vers\u00e3o 99, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio abriu um website e a barra de endere\u00e7os ficou com a apar\u00eancia da imagem a seguir.O cadeado indica que o site tem como prefixo","provas":[{"id":84286,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:52:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2457391,"hashId":"15095bd311e4e467c92b67d1cf56d5f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Navegando na Internet por meio do navegador Google Chrome vers\u00e3o 99, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio abriu um <em>website<\/em> e a barra de endere\u00e7os ficou com a apar\u00eancia da imagem a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79391\/questao\/2371792-20220503153440000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cadeado indica que o site tem como prefixo<\/p>","resposta":9750806,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"http:\/\/","id":9750805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">http:\/\/<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"https:\/\/","id":9750806,"corpo":"<p>https:\/\/<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"url:\/\/","id":9750807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">url:\/\/<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"www:\/\/","id":9750808,"corpo":"<p>www:\/\/<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sso:\/\/","id":9750809,"corpo":"<p>sso:\/\/<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 27","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTPS (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL SECURE)","oab":false,"nome":"HTTPS (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL SECURE)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419944,"slug":"informatica-https-hyper-text-transfer-protocol-secure"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTPS (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL SECURE)","oab":false,"nome":"HTTPS (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL SECURE)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419984,"slug":"informatica-https-hyper-text-transfer-protocol-secure"}],"slug":"informatica\/2457391","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gastronomia","id":17040,"slug":"professor-area-gastronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os equipamentos da unidade devem estar posicionados de forma a permitir livre acesso embaixo, em cima e ao seu redor.","provas":[{"id":91403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gastronomia","id":17040,"slug":"professor-area-gastronomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor - \u00c1rea Gastronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:06:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":471,"descricao":"Gastronomia"}],"id":2598255,"hashId":"025b6e04bccf65a33e3a84cb837f3419","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os equipamentos da unidade devem estar posicionados de forma a permitir livre acesso embaixo, em cima e ao seu redor.<\/p>","resposta":10365662,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10365662,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10365663,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o s\u00e3o procedimentos de preven\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria necess\u00e1rios no ramo aliment\u00edcio. Acerca desse tema, julgue os itens de 71 a 78, considerando a NBR 15635.","id":554929,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o s\u00e3o procedimentos de preven\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria necess\u00e1rios no ramo aliment\u00edcio. Acerca desse tema, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>78<\/strong>, considerando a NBR 15635.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 78 ","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O pode reduzir as chances de infiltra\u00e7\u00e3o em taludes?","provas":[{"id":75866,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:07:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":2290820,"hashId":"eaafa5b25aad4c39b0344723f6f8797b","enunciado":"<p>Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O pode reduzir as chances de infiltra\u00e7\u00e3o em taludes?<\/p>","resposta":9028930,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie das encostas.","id":9028928,"corpo":"<p>Lubrifica\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie das encostas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eletro-osmose do material do talude.","id":9028929,"corpo":"<p>Eletro-osmose do material do talude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resfriamento do material da inclina\u00e7\u00e3o.","id":9028930,"corpo":"<p>Resfriamento do material da inclina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquecimento do material do talude.","id":9028931,"corpo":"<p>Aquecimento do material do talude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Processo de estabiliza\u00e7\u00e3o.","id":9028932,"corpo":"<p>Processo de estabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Minas","oab":false,"nome":"Engenharia de Minas","pai":null,"assunto_raiz":128,"materia":true,"id":128,"slug":"engenharia-de-minas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estabilidade de Taludes","oab":false,"nome":"Estabilidade de Taludes","pai":128,"assunto_raiz":128,"materia":false,"id":428003,"slug":"engenharia-de-minas-estabilidade-de-taludes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a forma de Vale geralmente preferida para realizar a constru\u00e7\u00e3o de um reservat\u00f3rio?","provas":[{"id":75866,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:06:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":2290809,"hashId":"7bef6e8c14a8ca4cfb3d964825fd722e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a forma de Vale geralmente preferida para realizar a constru\u00e7\u00e3o de um reservat\u00f3rio?<\/p>","resposta":9028876,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas em V.","id":9028873,"corpo":"<p>Apenas em V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Terras planas.","id":9028874,"corpo":"<p>Terras planas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depress\u00f5es.","id":9028875,"corpo":"<p>Depress\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas em V ou U.","id":9028876,"corpo":"<p>Apenas em V ou U.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas em U.","id":9028877,"corpo":"<p>Apenas em U.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Minas","oab":false,"nome":"Engenharia de Minas","pai":null,"assunto_raiz":128,"materia":true,"id":128,"slug":"engenharia-de-minas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica das Rochas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica das Rochas","pai":128,"assunto_raiz":128,"materia":false,"id":427996,"slug":"engenharia-de-minas-mecanica-das-rochas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As funda\u00e7\u00f5es de estacas, no in\u00edcio da obra de explora\u00e7\u00e3o, devem ter, no m\u00ednimo, a profundidade de:","provas":[{"id":75866,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:07:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":2290821,"hashId":"92e20ed5f8af91096af85e4610a3891c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As funda\u00e7\u00f5es de estacas, no in\u00edcio da obra de explora\u00e7\u00e3o, devem ter, no m\u00ednimo, a profundidade de:<\/p>","resposta":9028937,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70 metros.","id":9028933,"corpo":"<p>70 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 metros.","id":9028934,"corpo":"<p>50 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 metros.","id":9028935,"corpo":"<p>40 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 metros.","id":9028936,"corpo":"<p>15 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 metros.","id":9028937,"corpo":"<p>10 metros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Minas","oab":false,"nome":"Engenharia de Minas","pai":null,"assunto_raiz":128,"materia":true,"id":128,"slug":"engenharia-de-minas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lavra","oab":false,"nome":"Lavra","pai":128,"assunto_raiz":128,"materia":false,"id":427997,"slug":"engenharia-de-minas-lavra"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O monitoramento das instru\u00e7\u00f5es SQL pode ser realizado pelo utilit\u00e1rio SQL Profiler.","provas":[{"id":91389,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:14:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2599017,"hashId":"6f8e69ad7c413f3cea5dae27baa3c30e","enunciado":"<p>O monitoramento das instru\u00e7\u00f5es SQL pode ser realizado pelo utilit\u00e1rio SQL Profiler.<\/p>","resposta":10367378,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367378,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367379,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao Sistema Gerenciador de Banco de Dados (SGBD) SQL Server, julgue os itens de 86 a 90.","id":555085,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao Sistema Gerenciador de Banco de Dados (SGBD) SQL Server, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es de SGBDs","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es de SGBDs","pai":428529,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7942,"slug":"tecnologia-da-informacao-versoes-de-sgbds"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SQL Server","oab":false,"nome":"SQL Server","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428558,"slug":"tecnologia-da-informacao-sql-server"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um programa sanit\u00e1rio, entende-se por controle de doen\u00e7as:","provas":[{"id":76119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:45:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2304222,"hashId":"3c2a2f954ed477e76a74f24caa08228c","enunciado":"<p>Em um programa sanit\u00e1rio, entende-se por controle de doen\u00e7as:<\/p>","resposta":9088363,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conjunto de medidas adotadas com o objetivo de aumentar a incid\u00eancia e\/ou preval\u00eancia de tal modo que seja poss\u00edvel suspender as medidas de controle tradicionalmente adotadas.","id":9088360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de medidas adotadas com o objetivo de aumentar a incid\u00eancia e\/ou preval\u00eancia de tal modo que seja poss\u00edvel suspender as medidas de controle tradicionalmente adotadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a frequ\u00eancia da doen\u00e7a ou fatores de risco para infec\u00e7\u00e3o e suas quantifica\u00e7\u00f5es.","id":9088361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a frequ\u00eancia da doen\u00e7a ou fatores de risco para infec\u00e7\u00e3o e suas quantifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o do agente infeccioso, de tal modo que seja poss\u00edvel suspender as medidas de controle tradicionalmente adotadas para o controle da doen\u00e7a em determinada popula\u00e7\u00e3o ou regi\u00e3o.","id":9088362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elimina\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o do agente infeccioso, de tal modo que seja poss\u00edvel suspender as medidas de controle tradicionalmente adotadas para o controle da doen\u00e7a em determinada popula\u00e7\u00e3o ou regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O conjunto de medidas adotadas com o objetivo de reduzir a incid\u00eancia e\/ou preval\u00eancia das doen\u00e7as ou, ainda, erradic\u00e1-las.","id":9088363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O conjunto de medidas adotadas com o objetivo de reduzir a incid\u00eancia e\/ou preval\u00eancia das doen\u00e7as ou, ainda, erradic\u00e1-las.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o medidas para suspender as medidas de controle tradicionalmente adotadas para o controle da doen\u00e7a em determinada popula\u00e7\u00e3o ou regi\u00e3o. ","id":9088364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o medidas para suspender as medidas de controle tradicionalmente adotadas para o controle da doen\u00e7a em determinada popula\u00e7\u00e3o ou regi\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Defesa Sanit\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403311,"slug":"veterinaria-defesa-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 biodisponibilidade dos nutrientes, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76049,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:50:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2297667,"hashId":"f08dcb9cc20fa6530d6dcd13490221c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 biodisponibilidade dos nutrientes, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9057496,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O etanol auxilia o processo de absor\u00e7\u00e3o da tiamina, facilitando a biodisponibilidade no consumo de \u00e1lcool.","id":9057492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O etanol auxilia o processo de absor\u00e7\u00e3o da tiamina, facilitando a biodisponibilidade no consumo de \u00e1lcool.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coc\u00e7\u00e3o reduz o conte\u00fado de carotenoides de vegetais.","id":9057493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coc\u00e7\u00e3o reduz o conte\u00fado de carotenoides de vegetais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre que os alimentos de origem vegetal s\u00e3o ingeridos crus, a disponibilidade da vitamina C \u00e9 menor.","id":9057494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que os alimentos de origem vegetal s\u00e3o ingeridos crus, a disponibilidade da vitamina C \u00e9 menor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lcio reduz a biodisponibilidade da vitamina B12.","id":9057495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lcio reduz a biodisponibilidade da vitamina B12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es no metabolismo lip\u00eddico podem interferir e\/ou influenciar na biodisponibilidade de Vitamina D.","id":9057496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es no metabolismo lip\u00eddico podem interferir e\/ou influenciar na biodisponibilidade de Vitamina D.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667,"slug":"engenheiro-de-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A difra\u00e7\u00e3o de raios X permite a identifica\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de centenas de milhares de fases cristalinas, al\u00e9m de possibilitar tamb\u00e9m o estudo de fases amorfas e l\u00edquidas. A sua principal caracter\u00edstica positiva \u00e9 a excelente precis\u00e3o; com ela, \u00e9 poss\u00edvel detectar varia\u00e7\u00f5es da ordem de mil\u00e9simo de Angstrom nos par\u00e2metros de rede. Considerando algumas aplica\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas da t\u00e9cnica de difra\u00e7\u00e3o de raios X, \u00e9 poss\u00edvel fazer a:","provas":[{"id":77105,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667,"slug":"engenheiro-de-materiais"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-materiais","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Materiais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:54:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":2323545,"hashId":"1598cfa0f93b6a499545ebb1611a4bfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A difra\u00e7\u00e3o de raios X permite a identifica\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de centenas de milhares de fases cristalinas, al\u00e9m de possibilitar tamb\u00e9m o estudo de fases amorfas e l\u00edquidas. A sua principal caracter\u00edstica positiva \u00e9 a excelente precis\u00e3o; com ela, \u00e9 poss\u00edvel detectar varia\u00e7\u00f5es da ordem de mil\u00e9simo de <em>Angstrom<\/em> nos par\u00e2metros de rede. Considerando algumas aplica\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas da t\u00e9cnica de difra\u00e7\u00e3o de raios X, \u00e9 poss\u00edvel fazer a:<\/p>","resposta":9175036,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o de fases pelas suas caracter\u00edsticas cristalogr\u00e1ficas.","id":9175036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o de fases pelas suas caracter\u00edsticas cristalogr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determina\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do material.","id":9175037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determina\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do material.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determina\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o de escoamento residual.","id":9175038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determina\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o de escoamento residual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"determina\u00e7\u00e3o das propriedades magn\u00e9ticas.","id":9175039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determina\u00e7\u00e3o das propriedades magn\u00e9ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Materiais","oab":false,"nome":"Engenharia de Materiais","pai":null,"assunto_raiz":398741,"materia":true,"id":398741,"slug":"engenharia-de-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensaios de materiais","oab":false,"nome":"Ensaios de materiais","pai":398741,"assunto_raiz":398741,"materia":false,"id":426249,"slug":"engenharia-de-materiais-ensaios-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The term \u201ccan\u201d (line 6), as a modal verb, changes the meaning of the whole sentence, not only the meaning of the main verb. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599148,"hashId":"6d0c33f79efdbce6f22d841c0b295a1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The term \u201ccan\u201d (line 6), as a modal verb, changes the meaning of the whole sentence, not only the meaning of the main verb. <\/p>","resposta":10367640,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367640,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367641,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 71 to 81.1 ______ Studies have shown that people who utilise theirbrains more through furthering their language tend to havelower rates of dementia and memory problems later in life4 __regardless of education levels, gender or occupation.As more research is being done, it is increasingly apparentthat learning at least one more language can delay or stall7 __the development process of Alzheimer\u2019s and dementia. Inthe past, studies have shown that people who are bilingualshow symptoms of Alzheimer\u2019s disease and dementia10 __around 4.5 \u2013 5 years later than people who speak just onelanguage. It has been suggested that this is due to bilingualpeople having a greater cognitive reserve, meaning that the13 __brain will be more resilient to the damage taking place fromAlzheimer\u2019s.Can learning language help prevent dementia?Internet: &lt;https:\/\/glasgowmemoryclinic.com&gt; (adapted).According to the text, judge the items from 71 to 81.","id":555107,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 71 to 81.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Studies have shown that people who utilise their<\/p><p style=\"text-align: justify;\">brains more through furthering their language tend to have<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lower rates of dementia and memory problems later in life<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>regardless of education levels, gender or occupation.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As more research is being done, it is increasingly apparent<\/p><p style=\"text-align: justify;\">that learning at least one more language can delay or stall<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>the development process of Alzheimer\u2019s and dementia. In<\/p><p style=\"text-align: justify;\">the past, studies have shown that people who are bilingual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">show symptoms of Alzheimer\u2019s disease and dementia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>around 4.5 \u2013 5 years later than people who speak just one<\/p><p style=\"text-align: justify;\">language. It has been suggested that this is due to bilingual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">people having a greater cognitive reserve, meaning that the<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>brain will be more resilient to the damage taking place from<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alzheimer\u2019s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Can learning language help prevent dementia?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/glasgowmemoryclinic.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, judge the items from <strong>71 <\/strong>to <strong>81<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 81","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"According to the text, researchers have been trying to understand why narcissists have been so toxic to modern society. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599175,"hashId":"ec2404dd280bba6c54b5ba5db468cd5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text, researchers have been trying to understand why narcissists have been so toxic to modern society. <\/p>","resposta":10367695,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367694,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367695,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 103 to 112.1 _____ Narcissists might have \u201cgrandiose\u201d delusions abouttheir own importance and an absence of \u201cshame\u201d \u2014 butpsychologists say they are also likely to be happier than4 _ most people. Psychologist Dr Kostas Papageorgiou saysnegative responses to narcissism can overlook the positivebenefits to the narcissists themselves.7 ___ An ongoing study of narcissism by researchers atQueen's University Belfast has found such people mightinfuriate others but are less likely to be stressed or10 _ depressed. The researchers have been trying to understandwhy narcissism appears to be \u201con the rise in modernsocieties\u201d \u2014 in politics, social media and celebrity13 _ culture \u2014 if it is also seen as being \u201csocially toxic\u201d.They define narcissists as being likely to \u201cengage inrisky behaviour, hold an unrealistic superior view of16 _ themselves, are over-confident, show little empathy forothers, and have little shame or guilt\u201d. With such negativequalities, the researchers wanted to know why narcissism19 _ seemed to be so visible and often rewarded rather thanpenalised. ___ \u201cWhile of course not all dimensions of narcissism22 _ are good, certain aspects can lead to positive outcomes,\u201dsays Dr Papageorgiou. Such psychological traits should \u201cnotbe seen as either good or bad but as products of evolution25 _ and expressions of human nature that may be beneficial orharmful depending on the context\u201d.Sean Coughlan. Narcissists \u2018horrible people but happy\u2019.Internet: &lt;https:\/\/www.bbc.com&gt; (adapted).Based on the text, judge the items from 103 to 112.","id":555110,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 103 to 112.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Narcissists might have \u201cgrandiose\u201d delusions about<\/p><p style=\"text-align: justify;\">their own importance and an absence of \u201cshame\u201d \u2014 but<\/p><p style=\"text-align: justify;\">psychologists say they are also likely to be happier than<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> most people. Psychologist Dr Kostas Papageorgiou says<\/p><p style=\"text-align: justify;\">negative responses to narcissism can overlook the positive<\/p><p style=\"text-align: justify;\">benefits to the narcissists themselves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>An ongoing study of narcissism by researchers at<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Queen's University Belfast has found such people might<\/p><p style=\"text-align: justify;\">infuriate others but are less likely to be stressed or<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> depressed. The researchers have been trying to understand<\/p><p style=\"text-align: justify;\">why narcissism appears to be \u201con the rise in modern<\/p><p style=\"text-align: justify;\">societies\u201d \u2014 in politics, social media and celebrity<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> culture \u2014 if it is also seen as being \u201csocially toxic\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">They define narcissists as being likely to \u201cengage in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">risky behaviour, hold an unrealistic superior view of<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> themselves, are over-confident, show little empathy for<\/p><p style=\"text-align: justify;\">others, and have little shame or guilt\u201d. With such negative<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qualities, the researchers wanted to know why narcissism<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> seemed to be so visible and often rewarded rather than<\/p><p style=\"text-align: justify;\">penalised.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>\u201cWhile of course not all dimensions of narcissism<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> are good, certain aspects can lead to positive outcomes,\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">says Dr Papageorgiou. Such psychological traits should \u201cnot<\/p><p style=\"text-align: justify;\">be seen as either good or bad but as products of evolution<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> and expressions of human nature that may be beneficial or<\/p><p style=\"text-align: justify;\">harmful depending on the context\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Sean Coughlan. <strong>Narcissists \u2018horrible people but happy\u2019.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/www.bbc.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text, judge the items from <strong>103<\/strong> to <strong>112<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 112","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In line 1, the superlatives \u201clargest\u201d and \u201coldest\u201d refer to \u201cliving things\u201d. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599185,"hashId":"199b87d9bf01bf1ca6905f9575a63ed0","enunciado":"<p>In line 1, the superlatives \u201clargest\u201d and \u201coldest\u201d refer to \u201cliving things\u201d. <\/p>","resposta":10367714,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367714,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367715,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 113 to 120.1 ____ Trees are tall, woody plants. They usually have a stem called a trunk. Trees are the largest and oldest living thingson Earth. Some trees live for hundreds or even thousands of years. There are more than 80,000 species, or types, of tree.Well-known trees include birches, firs, maples, palms, and pines.4 ____ Scientists divide trees into groups based on how they reproduce. Some trees reproduce with spores, or particlesthat grow into new plants. They are called tree ferns. Most trees reproduce with seeds. Some seed-bearing trees growtheir seeds in cones. They are called conifers. Most seed-bearing trees grow their seeds in fruits or pods. They are known7_ as broad-leaved or flowering trees.____ Scientists also group trees based on whether they lose their leaves. Trees that keep their leaves year-round arecalled evergreens. Trees that lose their leaves during the winter are called deciduous trees.What are trees? Internet: &lt;https:\/\/kids.britannica.com&gt; (adapted).According to the text, judge the items from 113 to 120.","id":555111,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 113 to 120.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Trees are tall, woody plants. They usually have a stem called a trunk. Trees are the largest and oldest living things<\/p><p style=\"text-align: justify;\">on Earth. Some trees live for hundreds or even thousands of years. There are more than 80,000 species, or types, of tree.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Well-known trees include birches, firs, maples, palms, and pines.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Scientists divide trees into groups based on how they reproduce. Some trees reproduce with spores, or particles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">that grow into new plants. They are called tree ferns. Most trees reproduce with seeds. Some seed-bearing trees grow<\/p><p style=\"text-align: justify;\">their seeds in cones. They are called conifers. Most seed-bearing trees grow their seeds in fruits or pods. They are known<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>as broad-leaved or flowering trees.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Scientists also group trees based on whether they lose their leaves. Trees that keep their leaves year-round are<\/p><p style=\"text-align: justify;\">called evergreens. Trees that lose their leaves during the winter are called deciduous trees.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>What are trees?<\/strong> Internet: &lt;https:\/\/kids.britannica.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, judge the items from <strong>113 <\/strong>to <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 120","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The text focus on narcissism as being an uncontrolled act of over-confidence, lack of empathy and a harmful psychological condition for society as a whole only. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599174,"hashId":"f50bd89bbe76c6ffdf1bd4215c8c3cc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The text focus on narcissism as being an uncontrolled act of over-confidence, lack of empathy and a harmful psychological condition for society as a whole only. <\/p>","resposta":10367693,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367692,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367693,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 103 to 112.1 _____ Narcissists might have \u201cgrandiose\u201d delusions abouttheir own importance and an absence of \u201cshame\u201d \u2014 butpsychologists say they are also likely to be happier than4 _ most people. Psychologist Dr Kostas Papageorgiou saysnegative responses to narcissism can overlook the positivebenefits to the narcissists themselves.7 ___ An ongoing study of narcissism by researchers atQueen's University Belfast has found such people mightinfuriate others but are less likely to be stressed or10 _ depressed. The researchers have been trying to understandwhy narcissism appears to be \u201con the rise in modernsocieties\u201d \u2014 in politics, social media and celebrity13 _ culture \u2014 if it is also seen as being \u201csocially toxic\u201d.They define narcissists as being likely to \u201cengage inrisky behaviour, hold an unrealistic superior view of16 _ themselves, are over-confident, show little empathy forothers, and have little shame or guilt\u201d. With such negativequalities, the researchers wanted to know why narcissism19 _ seemed to be so visible and often rewarded rather thanpenalised. ___ \u201cWhile of course not all dimensions of narcissism22 _ are good, certain aspects can lead to positive outcomes,\u201dsays Dr Papageorgiou. Such psychological traits should \u201cnotbe seen as either good or bad but as products of evolution25 _ and expressions of human nature that may be beneficial orharmful depending on the context\u201d.Sean Coughlan. Narcissists \u2018horrible people but happy\u2019.Internet: &lt;https:\/\/www.bbc.com&gt; (adapted).Based on the text, judge the items from 103 to 112.","id":555110,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 103 to 112.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Narcissists might have \u201cgrandiose\u201d delusions about<\/p><p style=\"text-align: justify;\">their own importance and an absence of \u201cshame\u201d \u2014 but<\/p><p style=\"text-align: justify;\">psychologists say they are also likely to be happier than<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> most people. Psychologist Dr Kostas Papageorgiou says<\/p><p style=\"text-align: justify;\">negative responses to narcissism can overlook the positive<\/p><p style=\"text-align: justify;\">benefits to the narcissists themselves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>An ongoing study of narcissism by researchers at<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Queen's University Belfast has found such people might<\/p><p style=\"text-align: justify;\">infuriate others but are less likely to be stressed or<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> depressed. The researchers have been trying to understand<\/p><p style=\"text-align: justify;\">why narcissism appears to be \u201con the rise in modern<\/p><p style=\"text-align: justify;\">societies\u201d \u2014 in politics, social media and celebrity<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> culture \u2014 if it is also seen as being \u201csocially toxic\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">They define narcissists as being likely to \u201cengage in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">risky behaviour, hold an unrealistic superior view of<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> themselves, are over-confident, show little empathy for<\/p><p style=\"text-align: justify;\">others, and have little shame or guilt\u201d. With such negative<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qualities, the researchers wanted to know why narcissism<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> seemed to be so visible and often rewarded rather than<\/p><p style=\"text-align: justify;\">penalised.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>\u201cWhile of course not all dimensions of narcissism<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> are good, certain aspects can lead to positive outcomes,\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">says Dr Papageorgiou. Such psychological traits should \u201cnot<\/p><p style=\"text-align: justify;\">be seen as either good or bad but as products of evolution<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> and expressions of human nature that may be beneficial or<\/p><p style=\"text-align: justify;\">harmful depending on the context\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Sean Coughlan. <strong>Narcissists \u2018horrible people but happy\u2019.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/www.bbc.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text, judge the items from <strong>103<\/strong> to <strong>112<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 112","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The text talks about the importance of unwinding the busy modern life which is spiritually destructive to people. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599163,"hashId":"94f29bf926005806fb6fcef174b94bbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The text talks about the importance of unwinding the busy modern life which is spiritually destructive to people. <\/p>","resposta":10367670,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367670,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367671,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 92 to 102.1 _____ I saw a dear friend a few days ago. I stopped by toask her how she was doing, how her family was. She lookedup, voice lowered, and just whimpered: \u201cI\u2019m so busy\u2026 I am4 _ so busy\u2026 have so much going on\u201d. The tone wasexacerbated, tired, even overwhelmed. ___ How did we end up living like this? Why do we do7 _ this to ourselves? Why do we do this to our children? Whendid we forget that we are human beings, not human doings?And it is not only adults. Whatever happened to a10 _ world in which kids get muddy, get dirty, get messy, andheavens, get bored? Do we have to love our children somuch that we overschedule them, making them stressed13 _ and busy \u2014 just like us? ___ What happened to a world in which we can sit withthe people we love so much and have slow conversations16 _ about the state of our heart and soul, conversations thatslowly unfold, conversations with pregnant pauses andsilences that we are in no rush to fill?19 ___ This disease of being \u201cbusy\u201d (and let\u2019s call it what itis, the dis-ease of being busy, when we are never at ease) isspiritually destructive to our health and wellbeing. It saps22 _ our ability to be fully present with those we love the mostin our families, and keeps us from forming the kind ofcommunity that we all so desperately crave.The Disease of Being Busy.Internet: &lt;https:\/\/onbeing.org&gt; (adapted).Based on the text, judge the items from 92 to 102.","id":555109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 92 to 102.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>I saw a dear friend a few days ago. I stopped by to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ask her how she was doing, how her family was. She looked<\/p><p style=\"text-align: justify;\">up, voice lowered, and just whimpered: \u201cI\u2019m so busy\u2026 I am<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>so busy\u2026 have so much going on\u201d. The tone was<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exacerbated, tired, even overwhelmed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>How did we end up living like this? Why do we do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>this to ourselves? Why do we do this to our children? When<\/p><p style=\"text-align: justify;\">did we forget that we are human beings, not human doings?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">And it is not only adults. Whatever happened to a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>world in which kids get muddy, get dirty, get messy, and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">heavens, get bored? Do we have to love our children so<\/p><p style=\"text-align: justify;\">much that we overschedule them, making them stressed<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>and busy \u2014 just like us?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>What happened to a world in which we can sit with<\/p><p style=\"text-align: justify;\">the people we love so much and have slow conversations<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>about the state of our heart and soul, conversations that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">slowly unfold, conversations with pregnant pauses and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">silences that we are in no rush to fill?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>This disease of being \u201cbusy\u201d (and let\u2019s call it what it<\/p><p style=\"text-align: justify;\">is, the dis-ease of being busy, when we are never at ease) is<\/p><p style=\"text-align: justify;\">spiritually destructive to our health and wellbeing. It saps<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>our ability to be fully present with those we love the most<\/p><p style=\"text-align: justify;\">in our families, and keeps us from forming the kind of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">community that we all so desperately crave.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>The Disease of Being Busy.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/onbeing.org&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text, judge the items from <strong>92 <\/strong>to <strong>102<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 102","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The word \u201cbranch\u201d (line 1) is synonymous with ramification. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599162,"hashId":"bf00108f019047f0a23ff446e0455704","enunciado":"<p>The word \u201cbranch\u201d (line 1) is synonymous with <strong>ramification<\/strong>. <\/p>","resposta":10367668,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367668,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367669,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 82 to 91.1 _____ Electrophysiology is the branch of neurosciencethat explores the electrical activity of living neuronsand investigates the molecular and cellular processes4 _ that govern their signaling. Neurons communicateusing electrical and chemical signals. Electrophysiologytechniques listen in on these signals by measuring electrical7 _ activity, allowing scientists to decode intercellular andintracellular messages. Electrophysiology is a major tool inunderstanding how information is processed in the brain.10_ Each electrophysiology lab setup is different, reflecting thequestions being addressed, the requirements of theexperiment, and the personal preferences of the13_ investigators. There is, however, a standard set ofequipment necessary and desirable to record electricalsignals from neurons. Electrophysiology testing is used16_ primarily in patients who have an arrhythmia diagnosed.Occasionally, if a patient presents with palpitations thatappear to be consistent with or highly suspicious of a19 _ supraventricular tachycardia, then an electrophysiology testmay be useful without further diagnostic evaluation.Internet: &lt;https:\/\/www.sciencedirect.com&gt; (adapted).According to the text, judge the items from 82 to 91.","id":555108,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 82 to 91.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Electrophysiology is the branch of neuroscience<\/p><p style=\"text-align: justify;\">that explores the electrical activity of living neurons<\/p><p style=\"text-align: justify;\">and investigates the molecular and cellular processes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>that govern their signaling. Neurons communicate<\/p><p style=\"text-align: justify;\">using electrical and chemical signals. Electrophysiology<\/p><p style=\"text-align: justify;\">techniques listen in on these signals by measuring electrical<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>activity, allowing scientists to decode intercellular and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">intracellular messages. Electrophysiology is a major tool in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">understanding how information is processed in the brain.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>Each electrophysiology lab setup is different, reflecting the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">questions being addressed, the requirements of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">experiment, and the personal preferences of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>investigators. There is, however, a standard set of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">equipment necessary and desirable to record electrical<\/p><p style=\"text-align: justify;\">signals from neurons. Electrophysiology testing is used<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>primarily in patients who have an arrhythmia diagnosed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Occasionally, if a patient presents with palpitations that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">appear to be consistent with or highly suspicious of a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>supraventricular tachycardia, then an electrophysiology test<\/p><p style=\"text-align: justify;\">may be useful without further diagnostic evaluation.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/www.sciencedirect.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, judge the items from <strong>82 <\/strong>to <strong>91<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 91","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In \u201cnegative responses to narcissism can overlook the positive benefits to the narcissists themselves\u201d (lines 5 and 6), the verb \u201coverlook\u201d could be correctly replaced by the verb omit, without a change in meaning. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599177,"hashId":"d9efb03588cd5eb6fcb9dea2011887c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In \u201cnegative responses to narcissism can overlook the positive benefits to the narcissists themselves\u201d (lines 5 and 6), the verb \u201coverlook\u201d could be correctly replaced by the verb <strong>omit<\/strong>, without a change in meaning. <\/p>","resposta":10367698,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367698,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367699,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 103 to 112.1 _____ Narcissists might have \u201cgrandiose\u201d delusions abouttheir own importance and an absence of \u201cshame\u201d \u2014 butpsychologists say they are also likely to be happier than4 _ most people. Psychologist Dr Kostas Papageorgiou saysnegative responses to narcissism can overlook the positivebenefits to the narcissists themselves.7 ___ An ongoing study of narcissism by researchers atQueen's University Belfast has found such people mightinfuriate others but are less likely to be stressed or10 _ depressed. The researchers have been trying to understandwhy narcissism appears to be \u201con the rise in modernsocieties\u201d \u2014 in politics, social media and celebrity13 _ culture \u2014 if it is also seen as being \u201csocially toxic\u201d.They define narcissists as being likely to \u201cengage inrisky behaviour, hold an unrealistic superior view of16 _ themselves, are over-confident, show little empathy forothers, and have little shame or guilt\u201d. With such negativequalities, the researchers wanted to know why narcissism19 _ seemed to be so visible and often rewarded rather thanpenalised. ___ \u201cWhile of course not all dimensions of narcissism22 _ are good, certain aspects can lead to positive outcomes,\u201dsays Dr Papageorgiou. Such psychological traits should \u201cnotbe seen as either good or bad but as products of evolution25 _ and expressions of human nature that may be beneficial orharmful depending on the context\u201d.Sean Coughlan. Narcissists \u2018horrible people but happy\u2019.Internet: &lt;https:\/\/www.bbc.com&gt; (adapted).Based on the text, judge the items from 103 to 112.","id":555110,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 103 to 112.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Narcissists might have \u201cgrandiose\u201d delusions about<\/p><p style=\"text-align: justify;\">their own importance and an absence of \u201cshame\u201d \u2014 but<\/p><p style=\"text-align: justify;\">psychologists say they are also likely to be happier than<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> most people. Psychologist Dr Kostas Papageorgiou says<\/p><p style=\"text-align: justify;\">negative responses to narcissism can overlook the positive<\/p><p style=\"text-align: justify;\">benefits to the narcissists themselves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>An ongoing study of narcissism by researchers at<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Queen's University Belfast has found such people might<\/p><p style=\"text-align: justify;\">infuriate others but are less likely to be stressed or<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> depressed. The researchers have been trying to understand<\/p><p style=\"text-align: justify;\">why narcissism appears to be \u201con the rise in modern<\/p><p style=\"text-align: justify;\">societies\u201d \u2014 in politics, social media and celebrity<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> culture \u2014 if it is also seen as being \u201csocially toxic\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">They define narcissists as being likely to \u201cengage in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">risky behaviour, hold an unrealistic superior view of<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> themselves, are over-confident, show little empathy for<\/p><p style=\"text-align: justify;\">others, and have little shame or guilt\u201d. With such negative<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qualities, the researchers wanted to know why narcissism<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> seemed to be so visible and often rewarded rather than<\/p><p style=\"text-align: justify;\">penalised.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>\u201cWhile of course not all dimensions of narcissism<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> are good, certain aspects can lead to positive outcomes,\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">says Dr Papageorgiou. Such psychological traits should \u201cnot<\/p><p style=\"text-align: justify;\">be seen as either good or bad but as products of evolution<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> and expressions of human nature that may be beneficial or<\/p><p style=\"text-align: justify;\">harmful depending on the context\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Sean Coughlan. <strong>Narcissists \u2018horrible people but happy\u2019.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/www.bbc.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text, judge the items from <strong>103<\/strong> to <strong>112<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 112","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Besides explaining what trees are, the text also explains the functioning of the trees as well as their importance in our environment. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599184,"hashId":"abf0a37ad0cccfecb61759b54afcd399","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Besides explaining what trees are, the text also explains the functioning of the trees as well as their importance in our environment. <\/p>","resposta":10367713,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367712,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367713,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 113 to 120.1 ____ Trees are tall, woody plants. They usually have a stem called a trunk. Trees are the largest and oldest living thingson Earth. Some trees live for hundreds or even thousands of years. There are more than 80,000 species, or types, of tree.Well-known trees include birches, firs, maples, palms, and pines.4 ____ Scientists divide trees into groups based on how they reproduce. Some trees reproduce with spores, or particlesthat grow into new plants. They are called tree ferns. Most trees reproduce with seeds. Some seed-bearing trees growtheir seeds in cones. They are called conifers. Most seed-bearing trees grow their seeds in fruits or pods. They are known7_ as broad-leaved or flowering trees.____ Scientists also group trees based on whether they lose their leaves. Trees that keep their leaves year-round arecalled evergreens. Trees that lose their leaves during the winter are called deciduous trees.What are trees? Internet: &lt;https:\/\/kids.britannica.com&gt; (adapted).According to the text, judge the items from 113 to 120.","id":555111,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 113 to 120.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Trees are tall, woody plants. They usually have a stem called a trunk. Trees are the largest and oldest living things<\/p><p style=\"text-align: justify;\">on Earth. Some trees live for hundreds or even thousands of years. There are more than 80,000 species, or types, of tree.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Well-known trees include birches, firs, maples, palms, and pines.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Scientists divide trees into groups based on how they reproduce. Some trees reproduce with spores, or particles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">that grow into new plants. They are called tree ferns. Most trees reproduce with seeds. Some seed-bearing trees grow<\/p><p style=\"text-align: justify;\">their seeds in cones. They are called conifers. Most seed-bearing trees grow their seeds in fruits or pods. They are known<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>as broad-leaved or flowering trees.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Scientists also group trees based on whether they lose their leaves. Trees that keep their leaves year-round are<\/p><p style=\"text-align: justify;\">called evergreens. Trees that lose their leaves during the winter are called deciduous trees.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>What are trees?<\/strong> Internet: &lt;https:\/\/kids.britannica.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, judge the items from <strong>113 <\/strong>to <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 120","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The word \u201cseeds\u201d (line 5) means round or oval embryonic small parts released by plants from which new plants can be generated. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599190,"hashId":"72aab7c72aa94fed5b6fda2dc2042112","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The word \u201cseeds\u201d (line 5) means round or oval embryonic small parts released by plants from which new plants can be generated. <\/p>","resposta":10367724,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367724,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367725,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 113 to 120.1 ____ Trees are tall, woody plants. They usually have a stem called a trunk. Trees are the largest and oldest living thingson Earth. Some trees live for hundreds or even thousands of years. There are more than 80,000 species, or types, of tree.Well-known trees include birches, firs, maples, palms, and pines.4 ____ Scientists divide trees into groups based on how they reproduce. Some trees reproduce with spores, or particlesthat grow into new plants. They are called tree ferns. Most trees reproduce with seeds. Some seed-bearing trees growtheir seeds in cones. They are called conifers. Most seed-bearing trees grow their seeds in fruits or pods. They are known7_ as broad-leaved or flowering trees.____ Scientists also group trees based on whether they lose their leaves. Trees that keep their leaves year-round arecalled evergreens. Trees that lose their leaves during the winter are called deciduous trees.What are trees? Internet: &lt;https:\/\/kids.britannica.com&gt; (adapted).According to the text, judge the items from 113 to 120.","id":555111,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 113 to 120.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Trees are tall, woody plants. They usually have a stem called a trunk. Trees are the largest and oldest living things<\/p><p style=\"text-align: justify;\">on Earth. Some trees live for hundreds or even thousands of years. There are more than 80,000 species, or types, of tree.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Well-known trees include birches, firs, maples, palms, and pines.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Scientists divide trees into groups based on how they reproduce. Some trees reproduce with spores, or particles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">that grow into new plants. They are called tree ferns. Most trees reproduce with seeds. Some seed-bearing trees grow<\/p><p style=\"text-align: justify;\">their seeds in cones. They are called conifers. Most seed-bearing trees grow their seeds in fruits or pods. They are known<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>as broad-leaved or flowering trees.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Scientists also group trees based on whether they lose their leaves. Trees that keep their leaves year-round are<\/p><p style=\"text-align: justify;\">called evergreens. Trees that lose their leaves during the winter are called deciduous trees.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>What are trees?<\/strong> Internet: &lt;https:\/\/kids.britannica.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, judge the items from <strong>113 <\/strong>to <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 120","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The term \u201cresilient\u201d, as used in line 13, means to be able to withstand adverse or challenging circumstances. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599151,"hashId":"ca24d7278d201127bb30de71e9fc2afe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The term \u201cresilient\u201d, as used in line 13, means to be able to withstand adverse or challenging circumstances. <\/p>","resposta":10367646,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367646,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367647,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 71 to 81.1 ______ Studies have shown that people who utilise theirbrains more through furthering their language tend to havelower rates of dementia and memory problems later in life4 __regardless of education levels, gender or occupation.As more research is being done, it is increasingly apparentthat learning at least one more language can delay or stall7 __the development process of Alzheimer\u2019s and dementia. Inthe past, studies have shown that people who are bilingualshow symptoms of Alzheimer\u2019s disease and dementia10 __around 4.5 \u2013 5 years later than people who speak just onelanguage. It has been suggested that this is due to bilingualpeople having a greater cognitive reserve, meaning that the13 __brain will be more resilient to the damage taking place fromAlzheimer\u2019s.Can learning language help prevent dementia?Internet: &lt;https:\/\/glasgowmemoryclinic.com&gt; (adapted).According to the text, judge the items from 71 to 81.","id":555107,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 71 to 81.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Studies have shown that people who utilise their<\/p><p style=\"text-align: justify;\">brains more through furthering their language tend to have<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lower rates of dementia and memory problems later in life<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>regardless of education levels, gender or occupation.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As more research is being done, it is increasingly apparent<\/p><p style=\"text-align: justify;\">that learning at least one more language can delay or stall<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>the development process of Alzheimer\u2019s and dementia. In<\/p><p style=\"text-align: justify;\">the past, studies have shown that people who are bilingual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">show symptoms of Alzheimer\u2019s disease and dementia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>around 4.5 \u2013 5 years later than people who speak just one<\/p><p style=\"text-align: justify;\">language. It has been suggested that this is due to bilingual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">people having a greater cognitive reserve, meaning that the<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>brain will be more resilient to the damage taking place from<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alzheimer\u2019s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Can learning language help prevent dementia?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/glasgowmemoryclinic.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, judge the items from <strong>71 <\/strong>to <strong>81<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 81","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In line 4, \u201cinto\u201d is a preposition of movement as well as onto, through, along and towards. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599186,"hashId":"e6f00ab763a370943e96a451d900fa4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In line 4, \u201cinto\u201d is a preposition of movement as well as <strong>onto, through, along<\/strong> and <strong>towards<\/strong>. <\/p>","resposta":10367716,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367716,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367717,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 113 to 120.1 ____ Trees are tall, woody plants. They usually have a stem called a trunk. Trees are the largest and oldest living thingson Earth. Some trees live for hundreds or even thousands of years. There are more than 80,000 species, or types, of tree.Well-known trees include birches, firs, maples, palms, and pines.4 ____ Scientists divide trees into groups based on how they reproduce. Some trees reproduce with spores, or particlesthat grow into new plants. They are called tree ferns. Most trees reproduce with seeds. Some seed-bearing trees growtheir seeds in cones. They are called conifers. Most seed-bearing trees grow their seeds in fruits or pods. They are known7_ as broad-leaved or flowering trees.____ Scientists also group trees based on whether they lose their leaves. Trees that keep their leaves year-round arecalled evergreens. Trees that lose their leaves during the winter are called deciduous trees.What are trees? Internet: &lt;https:\/\/kids.britannica.com&gt; (adapted).According to the text, judge the items from 113 to 120.","id":555111,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 113 to 120.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Trees are tall, woody plants. They usually have a stem called a trunk. Trees are the largest and oldest living things<\/p><p style=\"text-align: justify;\">on Earth. Some trees live for hundreds or even thousands of years. There are more than 80,000 species, or types, of tree.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Well-known trees include birches, firs, maples, palms, and pines.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Scientists divide trees into groups based on how they reproduce. Some trees reproduce with spores, or particles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">that grow into new plants. They are called tree ferns. Most trees reproduce with seeds. Some seed-bearing trees grow<\/p><p style=\"text-align: justify;\">their seeds in cones. They are called conifers. Most seed-bearing trees grow their seeds in fruits or pods. They are known<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>as broad-leaved or flowering trees.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Scientists also group trees based on whether they lose their leaves. Trees that keep their leaves year-round are<\/p><p style=\"text-align: justify;\">called evergreens. Trees that lose their leaves during the winter are called deciduous trees.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>What are trees?<\/strong> Internet: &lt;https:\/\/kids.britannica.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, judge the items from <strong>113 <\/strong>to <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 120","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The sentence \u201cIt saps our ability to be fully present\u201d (lines 21 and 22) could be correctly rewritten as It reduces our ability to be fully present, without changing the meaning of the text. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599171,"hashId":"f4d83d4fcb8fa010629b18ccc99a9d23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The sentence \u201cIt saps our ability to be fully present\u201d (lines 21 and 22) could be correctly rewritten as<strong> It reduces our ability to be fully present<\/strong>, without changing the meaning of the text. <\/p>","resposta":10367686,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367686,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367687,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 92 to 102.1 _____ I saw a dear friend a few days ago. I stopped by toask her how she was doing, how her family was. She lookedup, voice lowered, and just whimpered: \u201cI\u2019m so busy\u2026 I am4 _ so busy\u2026 have so much going on\u201d. The tone wasexacerbated, tired, even overwhelmed. ___ How did we end up living like this? Why do we do7 _ this to ourselves? Why do we do this to our children? Whendid we forget that we are human beings, not human doings?And it is not only adults. Whatever happened to a10 _ world in which kids get muddy, get dirty, get messy, andheavens, get bored? Do we have to love our children somuch that we overschedule them, making them stressed13 _ and busy \u2014 just like us? ___ What happened to a world in which we can sit withthe people we love so much and have slow conversations16 _ about the state of our heart and soul, conversations thatslowly unfold, conversations with pregnant pauses andsilences that we are in no rush to fill?19 ___ This disease of being \u201cbusy\u201d (and let\u2019s call it what itis, the dis-ease of being busy, when we are never at ease) isspiritually destructive to our health and wellbeing. It saps22 _ our ability to be fully present with those we love the mostin our families, and keeps us from forming the kind ofcommunity that we all so desperately crave.The Disease of Being Busy.Internet: &lt;https:\/\/onbeing.org&gt; (adapted).Based on the text, judge the items from 92 to 102.","id":555109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 92 to 102.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>I saw a dear friend a few days ago. I stopped by to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ask her how she was doing, how her family was. She looked<\/p><p style=\"text-align: justify;\">up, voice lowered, and just whimpered: \u201cI\u2019m so busy\u2026 I am<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>so busy\u2026 have so much going on\u201d. The tone was<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exacerbated, tired, even overwhelmed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>How did we end up living like this? Why do we do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>this to ourselves? Why do we do this to our children? When<\/p><p style=\"text-align: justify;\">did we forget that we are human beings, not human doings?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">And it is not only adults. Whatever happened to a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>world in which kids get muddy, get dirty, get messy, and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">heavens, get bored? Do we have to love our children so<\/p><p style=\"text-align: justify;\">much that we overschedule them, making them stressed<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>and busy \u2014 just like us?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>What happened to a world in which we can sit with<\/p><p style=\"text-align: justify;\">the people we love so much and have slow conversations<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>about the state of our heart and soul, conversations that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">slowly unfold, conversations with pregnant pauses and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">silences that we are in no rush to fill?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>This disease of being \u201cbusy\u201d (and let\u2019s call it what it<\/p><p style=\"text-align: justify;\">is, the dis-ease of being busy, when we are never at ease) is<\/p><p style=\"text-align: justify;\">spiritually destructive to our health and wellbeing. It saps<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>our ability to be fully present with those we love the most<\/p><p style=\"text-align: justify;\">in our families, and keeps us from forming the kind of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">community that we all so desperately crave.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>The Disease of Being Busy.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/onbeing.org&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text, judge the items from <strong>92 <\/strong>to <strong>102<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 102","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The expression \u201cpregnant pauses\u201d (line 17) refers to the behaviour of women during pregnancy. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599173,"hashId":"d0eab64a87839e667bef971a7c4292ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The expression \u201cpregnant pauses\u201d (line 17) refers to the behaviour of women during pregnancy. <\/p>","resposta":10367691,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367690,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367691,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 92 to 102.1 _____ I saw a dear friend a few days ago. I stopped by toask her how she was doing, how her family was. She lookedup, voice lowered, and just whimpered: \u201cI\u2019m so busy\u2026 I am4 _ so busy\u2026 have so much going on\u201d. The tone wasexacerbated, tired, even overwhelmed. ___ How did we end up living like this? Why do we do7 _ this to ourselves? Why do we do this to our children? Whendid we forget that we are human beings, not human doings?And it is not only adults. Whatever happened to a10 _ world in which kids get muddy, get dirty, get messy, andheavens, get bored? Do we have to love our children somuch that we overschedule them, making them stressed13 _ and busy \u2014 just like us? ___ What happened to a world in which we can sit withthe people we love so much and have slow conversations16 _ about the state of our heart and soul, conversations thatslowly unfold, conversations with pregnant pauses andsilences that we are in no rush to fill?19 ___ This disease of being \u201cbusy\u201d (and let\u2019s call it what itis, the dis-ease of being busy, when we are never at ease) isspiritually destructive to our health and wellbeing. It saps22 _ our ability to be fully present with those we love the mostin our families, and keeps us from forming the kind ofcommunity that we all so desperately crave.The Disease of Being Busy.Internet: &lt;https:\/\/onbeing.org&gt; (adapted).Based on the text, judge the items from 92 to 102.","id":555109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 92 to 102.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>I saw a dear friend a few days ago. I stopped by to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ask her how she was doing, how her family was. She looked<\/p><p style=\"text-align: justify;\">up, voice lowered, and just whimpered: \u201cI\u2019m so busy\u2026 I am<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>so busy\u2026 have so much going on\u201d. The tone was<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exacerbated, tired, even overwhelmed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>How did we end up living like this? Why do we do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>this to ourselves? Why do we do this to our children? When<\/p><p style=\"text-align: justify;\">did we forget that we are human beings, not human doings?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">And it is not only adults. Whatever happened to a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>world in which kids get muddy, get dirty, get messy, and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">heavens, get bored? Do we have to love our children so<\/p><p style=\"text-align: justify;\">much that we overschedule them, making them stressed<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>and busy \u2014 just like us?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>What happened to a world in which we can sit with<\/p><p style=\"text-align: justify;\">the people we love so much and have slow conversations<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>about the state of our heart and soul, conversations that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">slowly unfold, conversations with pregnant pauses and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">silences that we are in no rush to fill?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>This disease of being \u201cbusy\u201d (and let\u2019s call it what it<\/p><p style=\"text-align: justify;\">is, the dis-ease of being busy, when we are never at ease) is<\/p><p style=\"text-align: justify;\">spiritually destructive to our health and wellbeing. It saps<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>our ability to be fully present with those we love the most<\/p><p style=\"text-align: justify;\">in our families, and keeps us from forming the kind of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">community that we all so desperately crave.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>The Disease of Being Busy.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/onbeing.org&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text, judge the items from <strong>92 <\/strong>to <strong>102<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 102","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"According to the text, people who learn a new language are free from developing mental diseases.","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599142,"hashId":"8e5f9cb431df9b276f4feeba8489be71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text, people who learn a new language are free from developing mental diseases.<\/p>","resposta":10367629,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367628,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367629,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 71 to 81.1 ______ Studies have shown that people who utilise theirbrains more through furthering their language tend to havelower rates of dementia and memory problems later in life4 __regardless of education levels, gender or occupation.As more research is being done, it is increasingly apparentthat learning at least one more language can delay or stall7 __the development process of Alzheimer\u2019s and dementia. Inthe past, studies have shown that people who are bilingualshow symptoms of Alzheimer\u2019s disease and dementia10 __around 4.5 \u2013 5 years later than people who speak just onelanguage. It has been suggested that this is due to bilingualpeople having a greater cognitive reserve, meaning that the13 __brain will be more resilient to the damage taking place fromAlzheimer\u2019s.Can learning language help prevent dementia?Internet: &lt;https:\/\/glasgowmemoryclinic.com&gt; (adapted).According to the text, judge the items from 71 to 81.","id":555107,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 71 to 81.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Studies have shown that people who utilise their<\/p><p style=\"text-align: justify;\">brains more through furthering their language tend to have<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lower rates of dementia and memory problems later in life<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>regardless of education levels, gender or occupation.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As more research is being done, it is increasingly apparent<\/p><p style=\"text-align: justify;\">that learning at least one more language can delay or stall<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>the development process of Alzheimer\u2019s and dementia. In<\/p><p style=\"text-align: justify;\">the past, studies have shown that people who are bilingual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">show symptoms of Alzheimer\u2019s disease and dementia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>around 4.5 \u2013 5 years later than people who speak just one<\/p><p style=\"text-align: justify;\">language. It has been suggested that this is due to bilingual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">people having a greater cognitive reserve, meaning that the<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>brain will be more resilient to the damage taking place from<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alzheimer\u2019s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Can learning language help prevent dementia?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/glasgowmemoryclinic.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, judge the items from <strong>71 <\/strong>to <strong>81<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 81","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The terms \u201cmeasuring\u201d (line 6) and \u201cunderstanding\u201d (line 9) are both in the present participle form, for the reason that both are preceded by a preposition. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599156,"hashId":"f6e0b5bef5868f7d4fe2cce47a5eaba0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The terms \u201cmeasuring\u201d (line 6) and \u201cunderstanding\u201d (line 9) are both in the present participle form, for the reason that both are preceded by a preposition. <\/p>","resposta":10367656,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367656,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367657,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 82 to 91.1 _____ Electrophysiology is the branch of neurosciencethat explores the electrical activity of living neuronsand investigates the molecular and cellular processes4 _ that govern their signaling. Neurons communicateusing electrical and chemical signals. Electrophysiologytechniques listen in on these signals by measuring electrical7 _ activity, allowing scientists to decode intercellular andintracellular messages. Electrophysiology is a major tool inunderstanding how information is processed in the brain.10_ Each electrophysiology lab setup is different, reflecting thequestions being addressed, the requirements of theexperiment, and the personal preferences of the13_ investigators. There is, however, a standard set ofequipment necessary and desirable to record electricalsignals from neurons. Electrophysiology testing is used16_ primarily in patients who have an arrhythmia diagnosed.Occasionally, if a patient presents with palpitations thatappear to be consistent with or highly suspicious of a19 _ supraventricular tachycardia, then an electrophysiology testmay be useful without further diagnostic evaluation.Internet: &lt;https:\/\/www.sciencedirect.com&gt; (adapted).According to the text, judge the items from 82 to 91.","id":555108,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 82 to 91.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Electrophysiology is the branch of neuroscience<\/p><p style=\"text-align: justify;\">that explores the electrical activity of living neurons<\/p><p style=\"text-align: justify;\">and investigates the molecular and cellular processes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>that govern their signaling. Neurons communicate<\/p><p style=\"text-align: justify;\">using electrical and chemical signals. Electrophysiology<\/p><p style=\"text-align: justify;\">techniques listen in on these signals by measuring electrical<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>activity, allowing scientists to decode intercellular and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">intracellular messages. Electrophysiology is a major tool in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">understanding how information is processed in the brain.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>Each electrophysiology lab setup is different, reflecting the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">questions being addressed, the requirements of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">experiment, and the personal preferences of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>investigators. There is, however, a standard set of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">equipment necessary and desirable to record electrical<\/p><p style=\"text-align: justify;\">signals from neurons. Electrophysiology testing is used<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>primarily in patients who have an arrhythmia diagnosed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Occasionally, if a patient presents with palpitations that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">appear to be consistent with or highly suspicious of a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>supraventricular tachycardia, then an electrophysiology test<\/p><p style=\"text-align: justify;\">may be useful without further diagnostic evaluation.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/www.sciencedirect.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, judge the items from <strong>82 <\/strong>to <strong>91<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 91","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In line 7, \u201cbroad-leaved\u201d is not an adjective. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599191,"hashId":"a548d472b0e6f6a87f938f519a0cb150","enunciado":"<p>In line 7, \u201cbroad-leaved\u201d is not an adjective. <\/p>","resposta":10367727,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367726,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367727,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 113 to 120.1 ____ Trees are tall, woody plants. They usually have a stem called a trunk. Trees are the largest and oldest living thingson Earth. Some trees live for hundreds or even thousands of years. There are more than 80,000 species, or types, of tree.Well-known trees include birches, firs, maples, palms, and pines.4 ____ Scientists divide trees into groups based on how they reproduce. Some trees reproduce with spores, or particlesthat grow into new plants. They are called tree ferns. Most trees reproduce with seeds. Some seed-bearing trees growtheir seeds in cones. They are called conifers. Most seed-bearing trees grow their seeds in fruits or pods. They are known7_ as broad-leaved or flowering trees.____ Scientists also group trees based on whether they lose their leaves. Trees that keep their leaves year-round arecalled evergreens. Trees that lose their leaves during the winter are called deciduous trees.What are trees? Internet: &lt;https:\/\/kids.britannica.com&gt; (adapted).According to the text, judge the items from 113 to 120.","id":555111,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 113 to 120.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Trees are tall, woody plants. They usually have a stem called a trunk. Trees are the largest and oldest living things<\/p><p style=\"text-align: justify;\">on Earth. Some trees live for hundreds or even thousands of years. There are more than 80,000 species, or types, of tree.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Well-known trees include birches, firs, maples, palms, and pines.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Scientists divide trees into groups based on how they reproduce. Some trees reproduce with spores, or particles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">that grow into new plants. They are called tree ferns. Most trees reproduce with seeds. Some seed-bearing trees grow<\/p><p style=\"text-align: justify;\">their seeds in cones. They are called conifers. Most seed-bearing trees grow their seeds in fruits or pods. They are known<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>as broad-leaved or flowering trees.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Scientists also group trees based on whether they lose their leaves. Trees that keep their leaves year-round are<\/p><p style=\"text-align: justify;\">called evergreens. Trees that lose their leaves during the winter are called deciduous trees.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>What are trees?<\/strong> Internet: &lt;https:\/\/kids.britannica.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, judge the items from <strong>113 <\/strong>to <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 120","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento S\u00f3cio - Educativo do Rio Grande do Sul","sigla":"FASE","id":5497,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fase-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujos termos entre par\u00eantesis substituem as palavras destacadas, em conformidade com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.","provas":[{"id":87959,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento S\u00f3cio - Educativo do Rio Grande do Sul","sigla":"FASE","id":5497,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fase-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fase-rs-2022-imais-pedagogo","tipo":1,"nome":"IMAIS - FASE - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:16:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2561238,"hashId":"5980bd7d7d52d4fcbfee83d2f198192e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujos termos entre par\u00eantesis substituem as palavras destacadas, em conformidade com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","resposta":10203725,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"...habituou-se a \"cultivar deuses descart\u00e1veis\"... (cultiv\u00e1-los)","id":10203725,"corpo":"<p>...habituou-se a \"<strong><u>cultivar deuses descart\u00e1veis<\/u><\/strong>\"... (cultiv\u00e1-los)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E nada como \"transformar o mundano\"... (transformar-lhe)","id":10203726,"corpo":"<p>E nada como \"<strong><u>transformar o mundano<\/u><\/strong>\"... (transformar-lhe)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"...tenham \"dado nenhuma fagulha\"... (dado-na)","id":10203727,"corpo":"<p>...tenham \"<strong><u>dado nenhuma fagulha<\/u><\/strong>\"... (dado-na)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"...a princesa e a estrela se \"encontram no Olimpo\"... (encontram-lo)","id":10203728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">...a princesa e a estrela se \"<strong><u>encontram no Olimpo<\/u><\/strong>\"... (encontram-lo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9. O soci\u00f3logo franc\u00eas Edgar Morin, no livro \"Cultura de Massas no S\u00e9culo XX: o esp\u00edrito do tempo\" (1962), levanta uma caracter\u00edstica da m\u00eddia de sua \u00e9poca que gritava aos seus olhos. Ele dizia que a imprensa tinha uma habilidade \u00fanica de jogar personalidades no alto do olimpo, colocando-as em maior destaque do que suas atribui\u00e7\u00f5es culturais. Diz ele que \"esses olimpianos n\u00e3o s\u00e3o apenas os astros, mas tamb\u00e9m os campe\u00f5es, pr\u00edncipes, reis, playboys, exploradores, artistas c\u00e9lebres. Picasso, Cocteau, Dali, Sagan... Margaret e B. B., Soraya e Liz Taylor, a princesa e a estrela se encontram no Olimpo da not\u00edcia dos Jornais, dos coquet\u00e9is, recep\u00e7\u00f5es, Capri, Can\u00e1rias, e outras moradas encantadas. A informa\u00e7\u00e3o transforma esses olimpos em vedetes da atualidade\". Meio s\u00e9culo ap\u00f3s esta observa\u00e7\u00e3o certeira, o jornalismo cultural habituou-se a cultivar deuses descart\u00e1veis, ainda mais quando a crise financeira pede estrat\u00e9gias para segurar leitores e espectadores pagantes. E nada como transformar o mundano num enredo hollywoodiano que toma todos os telejornais do dia, como a noticia \"hist\u00f3rica\" de que Kate acabou de dar \u00e0 luz a Charlotte, a princesinha. Grandes consumidores dos impostos dos ingleses, a fam\u00edlia real sabe que precisa dar este gostinho aos seus s\u00faditos, e se adapta ao furor midi\u00e1tico. Mas revistas e telejornais - e n\u00e3o s\u00f3 os programas de fofoca - elevam \u00e0 dignidade de um acontecimento hist\u00f3rico algo absolutamente banal. Pr\u00edncipe William e Kate levam os filhos \u00e0 missa de Natal, diz o portal Glamour, em sua cobertura \"cultural\". William e Kate levam George e Charlotte \u00e0 festa infantil no Canad\u00e1, estampa o G1 na p\u00e1gina principal. O culto \u00e0 personalidade \u00e9 muito mais antigo que a cita\u00e7\u00e3o de Morin, mas hoje, ele tomou conta at\u00e9 de ve\u00edculos com cobertura cultural s\u00e9ria. Determinada emissora televisiva dedicou horas e horas ao Pr\u00eamio Nobel de Literatura concedido a Bob Dylan sem um minuto sequer de um especialista cultural explicando os m\u00e9ritos musicais do compositor, nas melodias, letras, instrumentos etc. Ser\u00e1 que colocar um trecho de Blowin' in lhe Wind \u00e9 o suficiente para todos os telespectadores entenderem o qu\u00e3o genial \u00e9 Dylan? O jornalismo cultural tamb\u00e9m \u00e9 prodigioso em preparar o Olimpo para os pr\u00f3ximos deuses, ainda que n\u00e3o tenham dado nenhuma fagulha de talento para justificar o espa\u00e7o nobre na Imprensa. Mas ser filho de famoso j\u00e1 \u00e9 ingresso suficiente, certo? Filha de Tom, Maria Cavalcante entrevista famosos na web e sonha em atuar, estampa o UOL. Calma, Maria, logo logo, gra\u00e7as a exposi\u00e7\u00e3o do seu talento ainda em gesta\u00e7\u00e3o, um convite para novela ir\u00e1 surgir. E ent\u00e3o. mais perfis surgir\u00e3o sobre sua vida pessoal do que, necessariamente, suas t\u00e9cnicas de atua\u00e7\u00e3o. (BALLERINI, Franthiesco. O Olimpo dos deuses descart\u00e1veis. Observat\u00f3rio da Imprensa, 14 02 2017. Adaptado)","id":550423,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O soci\u00f3logo franc\u00eas Edgar Morin, no livro \"Cultura de Massas no S\u00e9culo XX: o esp\u00edrito do tempo\" (1962), levanta uma caracter\u00edstica da m\u00eddia de sua \u00e9poca que gritava aos seus olhos. Ele dizia que a imprensa tinha uma habilidade \u00fanica de jogar personalidades no alto do olimpo, colocando-as em maior destaque do que suas atribui\u00e7\u00f5es culturais. Diz ele que \"esses olimpianos n\u00e3o s\u00e3o apenas os astros, mas tamb\u00e9m os campe\u00f5es, pr\u00edncipes, reis, playboys, exploradores, artistas c\u00e9lebres. Picasso, Cocteau, Dali, Sagan... Margaret e B. B., Soraya e Liz Taylor, a princesa e a estrela se encontram no Olimpo da not\u00edcia dos Jornais, dos coquet\u00e9is, recep\u00e7\u00f5es, Capri, Can\u00e1rias, e outras moradas encantadas. A informa\u00e7\u00e3o transforma esses olimpos em vedetes da atualidade\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Meio s\u00e9culo ap\u00f3s esta observa\u00e7\u00e3o certeira, o jornalismo cultural habituou-se a cultivar deuses descart\u00e1veis, ainda mais quando a crise financeira pede estrat\u00e9gias para segurar leitores e espectadores pagantes. E nada como transformar o mundano num enredo hollywoodiano que toma todos os telejornais do dia, como a noticia \"hist\u00f3rica\" de que Kate acabou de dar \u00e0 luz a Charlotte, a princesinha. Grandes consumidores dos impostos dos ingleses, a fam\u00edlia real sabe que precisa dar este gostinho aos seus s\u00faditos, e se adapta ao furor midi\u00e1tico. Mas revistas e telejornais - e n\u00e3o s\u00f3 os programas de fofoca - elevam \u00e0 dignidade de um acontecimento hist\u00f3rico algo absolutamente banal. Pr\u00edncipe William e Kate levam os filhos \u00e0 missa de Natal, diz o portal Glamour, em sua cobertura \"cultural\". William e Kate levam George e Charlotte \u00e0 festa infantil no Canad\u00e1, estampa o G1 na p\u00e1gina principal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O culto \u00e0 personalidade \u00e9 muito mais antigo que a cita\u00e7\u00e3o de Morin, mas hoje, ele tomou conta at\u00e9 de ve\u00edculos com cobertura cultural s\u00e9ria. Determinada emissora televisiva dedicou horas e horas ao Pr\u00eamio Nobel de Literatura concedido a Bob Dylan sem um minuto sequer de um especialista cultural explicando os m\u00e9ritos musicais do compositor, nas melodias, letras, instrumentos etc. Ser\u00e1 que colocar um trecho de Blowin' in lhe Wind \u00e9 o suficiente para todos os telespectadores entenderem o qu\u00e3o genial \u00e9 Dylan? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O jornalismo cultural tamb\u00e9m \u00e9 prodigioso em preparar o Olimpo para os pr\u00f3ximos deuses, ainda que n\u00e3o tenham dado nenhuma fagulha de talento para justificar o espa\u00e7o nobre na Imprensa. Mas ser filho de famoso j\u00e1 \u00e9 ingresso suficiente, certo? Filha de Tom, Maria Cavalcante entrevista famosos na web e sonha em atuar, estampa o UOL. Calma, Maria, logo logo, gra\u00e7as a exposi\u00e7\u00e3o do seu talento ainda em gesta\u00e7\u00e3o, um convite para novela ir\u00e1 surgir. E ent\u00e3o. mais perfis surgir\u00e3o sobre sua vida pessoal do que, necessariamente, suas t\u00e9cnicas de atua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(BALLERINI, Franthiesco. O Olimpo dos deuses descart\u00e1veis. Observat\u00f3rio da Imprensa, 14 02 2017. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento S\u00f3cio - Educativo do Rio Grande do Sul","sigla":"FASE","id":5497,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fase-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 9. \"O jornalismo cultural tamb\u00e9m \u00e9 'prodigioso' em preparar o Olimpo para os pr\u00f3ximos deuses, ainda que n\u00e3o tenham dado nenhuma 'fagulha' de talento para justificar o espa\u00e7o 'nobre' na imprensa\". Assinale a alternativa cujas palavras substituem, respectivamente, os termos destacados conservando o mesmo sentido.","provas":[{"id":87959,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento S\u00f3cio - Educativo do Rio Grande do Sul","sigla":"FASE","id":5497,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fase-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fase-rs-2022-imais-pedagogo","tipo":1,"nome":"IMAIS - FASE - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:16:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2561243,"hashId":"4e5ea05372a95d85e3ccba2d2f9537c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O jornalismo cultural tamb\u00e9m \u00e9 '<strong><u>prodigioso<\/u><\/strong>' em preparar o Olimpo para os pr\u00f3ximos deuses, ainda que n\u00e3o tenham dado nenhuma '<strong><u>fagulha<\/u><\/strong>' de talento para justificar o espa\u00e7o '<strong><u>nobre<\/u><\/strong>' na imprensa\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujas palavras substituem, respectivamente, os termos destacados conservando o mesmo sentido.<\/p>","resposta":10203746,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limitado \/ prova \/ generoso.","id":10203745,"corpo":"<p>Limitado \/ prova \/ generoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fant\u00e1stico\/ fa\u00edsca\/ ilustre.","id":10203746,"corpo":"<p>Fant\u00e1stico\/ fa\u00edsca\/ ilustre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fecundo \/ mostra \/ incauto.","id":10203747,"corpo":"<p>Fecundo \/ mostra \/ incauto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00e9rtil \/ hostilidade\/ etilizado.","id":10203748,"corpo":"<p>F\u00e9rtil \/ hostilidade\/ etilizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9. O soci\u00f3logo franc\u00eas Edgar Morin, no livro \"Cultura de Massas no S\u00e9culo XX: o esp\u00edrito do tempo\" (1962), levanta uma caracter\u00edstica da m\u00eddia de sua \u00e9poca que gritava aos seus olhos. Ele dizia que a imprensa tinha uma habilidade \u00fanica de jogar personalidades no alto do olimpo, colocando-as em maior destaque do que suas atribui\u00e7\u00f5es culturais. Diz ele que \"esses olimpianos n\u00e3o s\u00e3o apenas os astros, mas tamb\u00e9m os campe\u00f5es, pr\u00edncipes, reis, playboys, exploradores, artistas c\u00e9lebres. Picasso, Cocteau, Dali, Sagan... Margaret e B. B., Soraya e Liz Taylor, a princesa e a estrela se encontram no Olimpo da not\u00edcia dos Jornais, dos coquet\u00e9is, recep\u00e7\u00f5es, Capri, Can\u00e1rias, e outras moradas encantadas. A informa\u00e7\u00e3o transforma esses olimpos em vedetes da atualidade\". Meio s\u00e9culo ap\u00f3s esta observa\u00e7\u00e3o certeira, o jornalismo cultural habituou-se a cultivar deuses descart\u00e1veis, ainda mais quando a crise financeira pede estrat\u00e9gias para segurar leitores e espectadores pagantes. E nada como transformar o mundano num enredo hollywoodiano que toma todos os telejornais do dia, como a noticia \"hist\u00f3rica\" de que Kate acabou de dar \u00e0 luz a Charlotte, a princesinha. Grandes consumidores dos impostos dos ingleses, a fam\u00edlia real sabe que precisa dar este gostinho aos seus s\u00faditos, e se adapta ao furor midi\u00e1tico. Mas revistas e telejornais - e n\u00e3o s\u00f3 os programas de fofoca - elevam \u00e0 dignidade de um acontecimento hist\u00f3rico algo absolutamente banal. Pr\u00edncipe William e Kate levam os filhos \u00e0 missa de Natal, diz o portal Glamour, em sua cobertura \"cultural\". William e Kate levam George e Charlotte \u00e0 festa infantil no Canad\u00e1, estampa o G1 na p\u00e1gina principal. O culto \u00e0 personalidade \u00e9 muito mais antigo que a cita\u00e7\u00e3o de Morin, mas hoje, ele tomou conta at\u00e9 de ve\u00edculos com cobertura cultural s\u00e9ria. Determinada emissora televisiva dedicou horas e horas ao Pr\u00eamio Nobel de Literatura concedido a Bob Dylan sem um minuto sequer de um especialista cultural explicando os m\u00e9ritos musicais do compositor, nas melodias, letras, instrumentos etc. Ser\u00e1 que colocar um trecho de Blowin' in lhe Wind \u00e9 o suficiente para todos os telespectadores entenderem o qu\u00e3o genial \u00e9 Dylan? O jornalismo cultural tamb\u00e9m \u00e9 prodigioso em preparar o Olimpo para os pr\u00f3ximos deuses, ainda que n\u00e3o tenham dado nenhuma fagulha de talento para justificar o espa\u00e7o nobre na Imprensa. Mas ser filho de famoso j\u00e1 \u00e9 ingresso suficiente, certo? Filha de Tom, Maria Cavalcante entrevista famosos na web e sonha em atuar, estampa o UOL. Calma, Maria, logo logo, gra\u00e7as a exposi\u00e7\u00e3o do seu talento ainda em gesta\u00e7\u00e3o, um convite para novela ir\u00e1 surgir. E ent\u00e3o. mais perfis surgir\u00e3o sobre sua vida pessoal do que, necessariamente, suas t\u00e9cnicas de atua\u00e7\u00e3o. (BALLERINI, Franthiesco. O Olimpo dos deuses descart\u00e1veis. Observat\u00f3rio da Imprensa, 14 02 2017. Adaptado)","id":550423,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O soci\u00f3logo franc\u00eas Edgar Morin, no livro \"Cultura de Massas no S\u00e9culo XX: o esp\u00edrito do tempo\" (1962), levanta uma caracter\u00edstica da m\u00eddia de sua \u00e9poca que gritava aos seus olhos. Ele dizia que a imprensa tinha uma habilidade \u00fanica de jogar personalidades no alto do olimpo, colocando-as em maior destaque do que suas atribui\u00e7\u00f5es culturais. Diz ele que \"esses olimpianos n\u00e3o s\u00e3o apenas os astros, mas tamb\u00e9m os campe\u00f5es, pr\u00edncipes, reis, playboys, exploradores, artistas c\u00e9lebres. Picasso, Cocteau, Dali, Sagan... Margaret e B. B., Soraya e Liz Taylor, a princesa e a estrela se encontram no Olimpo da not\u00edcia dos Jornais, dos coquet\u00e9is, recep\u00e7\u00f5es, Capri, Can\u00e1rias, e outras moradas encantadas. A informa\u00e7\u00e3o transforma esses olimpos em vedetes da atualidade\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Meio s\u00e9culo ap\u00f3s esta observa\u00e7\u00e3o certeira, o jornalismo cultural habituou-se a cultivar deuses descart\u00e1veis, ainda mais quando a crise financeira pede estrat\u00e9gias para segurar leitores e espectadores pagantes. E nada como transformar o mundano num enredo hollywoodiano que toma todos os telejornais do dia, como a noticia \"hist\u00f3rica\" de que Kate acabou de dar \u00e0 luz a Charlotte, a princesinha. Grandes consumidores dos impostos dos ingleses, a fam\u00edlia real sabe que precisa dar este gostinho aos seus s\u00faditos, e se adapta ao furor midi\u00e1tico. Mas revistas e telejornais - e n\u00e3o s\u00f3 os programas de fofoca - elevam \u00e0 dignidade de um acontecimento hist\u00f3rico algo absolutamente banal. Pr\u00edncipe William e Kate levam os filhos \u00e0 missa de Natal, diz o portal Glamour, em sua cobertura \"cultural\". William e Kate levam George e Charlotte \u00e0 festa infantil no Canad\u00e1, estampa o G1 na p\u00e1gina principal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O culto \u00e0 personalidade \u00e9 muito mais antigo que a cita\u00e7\u00e3o de Morin, mas hoje, ele tomou conta at\u00e9 de ve\u00edculos com cobertura cultural s\u00e9ria. Determinada emissora televisiva dedicou horas e horas ao Pr\u00eamio Nobel de Literatura concedido a Bob Dylan sem um minuto sequer de um especialista cultural explicando os m\u00e9ritos musicais do compositor, nas melodias, letras, instrumentos etc. Ser\u00e1 que colocar um trecho de Blowin' in lhe Wind \u00e9 o suficiente para todos os telespectadores entenderem o qu\u00e3o genial \u00e9 Dylan? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O jornalismo cultural tamb\u00e9m \u00e9 prodigioso em preparar o Olimpo para os pr\u00f3ximos deuses, ainda que n\u00e3o tenham dado nenhuma fagulha de talento para justificar o espa\u00e7o nobre na Imprensa. Mas ser filho de famoso j\u00e1 \u00e9 ingresso suficiente, certo? Filha de Tom, Maria Cavalcante entrevista famosos na web e sonha em atuar, estampa o UOL. Calma, Maria, logo logo, gra\u00e7as a exposi\u00e7\u00e3o do seu talento ainda em gesta\u00e7\u00e3o, um convite para novela ir\u00e1 surgir. E ent\u00e3o. mais perfis surgir\u00e3o sobre sua vida pessoal do que, necessariamente, suas t\u00e9cnicas de atua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(BALLERINI, Franthiesco. O Olimpo dos deuses descart\u00e1veis. Observat\u00f3rio da Imprensa, 14 02 2017. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento S\u00f3cio - Educativo do Rio Grande do Sul","sigla":"FASE","id":5497,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fase-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja reescrita do texto emprega a crase de acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.","provas":[{"id":87959,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento S\u00f3cio - Educativo do Rio Grande do Sul","sigla":"FASE","id":5497,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fase-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fase-rs-2022-imais-pedagogo","tipo":1,"nome":"IMAIS - FASE - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:16:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2561236,"hashId":"47507e66f608a827187191f1cb903dd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cuja reescrita do texto emprega a crase de acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","resposta":10203718,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O jornalismo cultural se apressa \u00e0 transformar em cultural aquilo que \u00e9 trivial.","id":10203716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jornalismo cultural se apressa \u00e0 transformar em cultural aquilo que \u00e9 trivial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele ergueria \u00e0 ela um pedestal semelhante ao trono dos deuses ol\u00edmpicos.","id":10203717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele ergueria \u00e0 ela um pedestal semelhante ao trono dos deuses ol\u00edmpicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gra\u00e7as \u00e0s habilidades do jornalismo cultural, in\u00fameras personagens s\u00e3o adoradas como deuses.","id":10203718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gra\u00e7as \u00e0s habilidades do jornalismo cultural, in\u00fameras personagens s\u00e3o adoradas como deuses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o da banalidade vai dos telejornais \u00e0 programas dedicados a fofocas.","id":10203719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A explora\u00e7\u00e3o da banalidade vai dos telejornais \u00e0 programas dedicados a fofocas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9. O soci\u00f3logo franc\u00eas Edgar Morin, no livro \"Cultura de Massas no S\u00e9culo XX: o esp\u00edrito do tempo\" (1962), levanta uma caracter\u00edstica da m\u00eddia de sua \u00e9poca que gritava aos seus olhos. Ele dizia que a imprensa tinha uma habilidade \u00fanica de jogar personalidades no alto do olimpo, colocando-as em maior destaque do que suas atribui\u00e7\u00f5es culturais. Diz ele que \"esses olimpianos n\u00e3o s\u00e3o apenas os astros, mas tamb\u00e9m os campe\u00f5es, pr\u00edncipes, reis, playboys, exploradores, artistas c\u00e9lebres. Picasso, Cocteau, Dali, Sagan... Margaret e B. B., Soraya e Liz Taylor, a princesa e a estrela se encontram no Olimpo da not\u00edcia dos Jornais, dos coquet\u00e9is, recep\u00e7\u00f5es, Capri, Can\u00e1rias, e outras moradas encantadas. A informa\u00e7\u00e3o transforma esses olimpos em vedetes da atualidade\". Meio s\u00e9culo ap\u00f3s esta observa\u00e7\u00e3o certeira, o jornalismo cultural habituou-se a cultivar deuses descart\u00e1veis, ainda mais quando a crise financeira pede estrat\u00e9gias para segurar leitores e espectadores pagantes. E nada como transformar o mundano num enredo hollywoodiano que toma todos os telejornais do dia, como a noticia \"hist\u00f3rica\" de que Kate acabou de dar \u00e0 luz a Charlotte, a princesinha. Grandes consumidores dos impostos dos ingleses, a fam\u00edlia real sabe que precisa dar este gostinho aos seus s\u00faditos, e se adapta ao furor midi\u00e1tico. Mas revistas e telejornais - e n\u00e3o s\u00f3 os programas de fofoca - elevam \u00e0 dignidade de um acontecimento hist\u00f3rico algo absolutamente banal. Pr\u00edncipe William e Kate levam os filhos \u00e0 missa de Natal, diz o portal Glamour, em sua cobertura \"cultural\". William e Kate levam George e Charlotte \u00e0 festa infantil no Canad\u00e1, estampa o G1 na p\u00e1gina principal. O culto \u00e0 personalidade \u00e9 muito mais antigo que a cita\u00e7\u00e3o de Morin, mas hoje, ele tomou conta at\u00e9 de ve\u00edculos com cobertura cultural s\u00e9ria. Determinada emissora televisiva dedicou horas e horas ao Pr\u00eamio Nobel de Literatura concedido a Bob Dylan sem um minuto sequer de um especialista cultural explicando os m\u00e9ritos musicais do compositor, nas melodias, letras, instrumentos etc. Ser\u00e1 que colocar um trecho de Blowin' in lhe Wind \u00e9 o suficiente para todos os telespectadores entenderem o qu\u00e3o genial \u00e9 Dylan? O jornalismo cultural tamb\u00e9m \u00e9 prodigioso em preparar o Olimpo para os pr\u00f3ximos deuses, ainda que n\u00e3o tenham dado nenhuma fagulha de talento para justificar o espa\u00e7o nobre na Imprensa. Mas ser filho de famoso j\u00e1 \u00e9 ingresso suficiente, certo? Filha de Tom, Maria Cavalcante entrevista famosos na web e sonha em atuar, estampa o UOL. Calma, Maria, logo logo, gra\u00e7as a exposi\u00e7\u00e3o do seu talento ainda em gesta\u00e7\u00e3o, um convite para novela ir\u00e1 surgir. E ent\u00e3o. mais perfis surgir\u00e3o sobre sua vida pessoal do que, necessariamente, suas t\u00e9cnicas de atua\u00e7\u00e3o. (BALLERINI, Franthiesco. O Olimpo dos deuses descart\u00e1veis. Observat\u00f3rio da Imprensa, 14 02 2017. Adaptado)","id":550423,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O soci\u00f3logo franc\u00eas Edgar Morin, no livro \"Cultura de Massas no S\u00e9culo XX: o esp\u00edrito do tempo\" (1962), levanta uma caracter\u00edstica da m\u00eddia de sua \u00e9poca que gritava aos seus olhos. Ele dizia que a imprensa tinha uma habilidade \u00fanica de jogar personalidades no alto do olimpo, colocando-as em maior destaque do que suas atribui\u00e7\u00f5es culturais. Diz ele que \"esses olimpianos n\u00e3o s\u00e3o apenas os astros, mas tamb\u00e9m os campe\u00f5es, pr\u00edncipes, reis, playboys, exploradores, artistas c\u00e9lebres. Picasso, Cocteau, Dali, Sagan... Margaret e B. B., Soraya e Liz Taylor, a princesa e a estrela se encontram no Olimpo da not\u00edcia dos Jornais, dos coquet\u00e9is, recep\u00e7\u00f5es, Capri, Can\u00e1rias, e outras moradas encantadas. A informa\u00e7\u00e3o transforma esses olimpos em vedetes da atualidade\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Meio s\u00e9culo ap\u00f3s esta observa\u00e7\u00e3o certeira, o jornalismo cultural habituou-se a cultivar deuses descart\u00e1veis, ainda mais quando a crise financeira pede estrat\u00e9gias para segurar leitores e espectadores pagantes. E nada como transformar o mundano num enredo hollywoodiano que toma todos os telejornais do dia, como a noticia \"hist\u00f3rica\" de que Kate acabou de dar \u00e0 luz a Charlotte, a princesinha. Grandes consumidores dos impostos dos ingleses, a fam\u00edlia real sabe que precisa dar este gostinho aos seus s\u00faditos, e se adapta ao furor midi\u00e1tico. Mas revistas e telejornais - e n\u00e3o s\u00f3 os programas de fofoca - elevam \u00e0 dignidade de um acontecimento hist\u00f3rico algo absolutamente banal. Pr\u00edncipe William e Kate levam os filhos \u00e0 missa de Natal, diz o portal Glamour, em sua cobertura \"cultural\". William e Kate levam George e Charlotte \u00e0 festa infantil no Canad\u00e1, estampa o G1 na p\u00e1gina principal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O culto \u00e0 personalidade \u00e9 muito mais antigo que a cita\u00e7\u00e3o de Morin, mas hoje, ele tomou conta at\u00e9 de ve\u00edculos com cobertura cultural s\u00e9ria. Determinada emissora televisiva dedicou horas e horas ao Pr\u00eamio Nobel de Literatura concedido a Bob Dylan sem um minuto sequer de um especialista cultural explicando os m\u00e9ritos musicais do compositor, nas melodias, letras, instrumentos etc. Ser\u00e1 que colocar um trecho de Blowin' in lhe Wind \u00e9 o suficiente para todos os telespectadores entenderem o qu\u00e3o genial \u00e9 Dylan? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O jornalismo cultural tamb\u00e9m \u00e9 prodigioso em preparar o Olimpo para os pr\u00f3ximos deuses, ainda que n\u00e3o tenham dado nenhuma fagulha de talento para justificar o espa\u00e7o nobre na Imprensa. Mas ser filho de famoso j\u00e1 \u00e9 ingresso suficiente, certo? Filha de Tom, Maria Cavalcante entrevista famosos na web e sonha em atuar, estampa o UOL. Calma, Maria, logo logo, gra\u00e7as a exposi\u00e7\u00e3o do seu talento ainda em gesta\u00e7\u00e3o, um convite para novela ir\u00e1 surgir. E ent\u00e3o. mais perfis surgir\u00e3o sobre sua vida pessoal do que, necessariamente, suas t\u00e9cnicas de atua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(BALLERINI, Franthiesco. O Olimpo dos deuses descart\u00e1veis. Observat\u00f3rio da Imprensa, 14 02 2017. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}