{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16335,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do processo legislativo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":54531,"cargo":{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-rj-2011-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-estagio-forense","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Est\u00e1gio Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1638708,"hashId":"44025674972d4692e053ba6e82a323a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do processo legislativo, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6166811,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui iniciativa privativa do Prefeito mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria. ","id":6166811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui iniciativa privativa do Prefeito mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciativa comum \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o normativa que possa ser apresentada por qualquer membro do Poder Legislativo.","id":6166812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciativa comum \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o normativa que possa ser apresentada por qualquer membro do Poder Legislativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c9 poss\u00edvel, segundo a jurisprud\u00eancia do STF, a interpreta\u00e7\u00e3o ampliativa dos casos de iniciativa reservada. ","id":6166813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 poss\u00edvel, segundo a jurisprud\u00eancia do STF, a interpreta\u00e7\u00e3o ampliativa dos casos de iniciativa reservada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete ao Poder Legislativo fixar prazo para o exerc\u00edcio de iniciativa privativa do chefe do Executivo. ","id":6166814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Poder Legislativo fixar prazo para o exerc\u00edcio de iniciativa privativa do chefe do Executivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1638708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os complementos el\u00edpticos da formas verbais \u201cquebram\u201d (l.7), \u201cincendeiam\u201d (l.7) e \u201cagridem\u201d (l.8) possuem o mesmo referente no texto.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:00:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421879,"hashId":"f4b9d0681f1721f7c257b1af1a25cb8f","enunciado":"<p align=justify>Os complementos el\u00edpticos da formas verbais \u201cquebram\u201d (l.7),\r\n\u201cincendeiam\u201d (l.7) e \u201cagridem\u201d (l.8) possuem o mesmo\r\nreferente no texto.<\/p>","resposta":1509557,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509556,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509557,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere aos aspectos morfossint\u00e1ticos e sem\u00e2nticos do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":247011,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11134\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere aos aspectos morfossint\u00e1ticos e sem\u00e2nticos do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/421879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Oleg\u00e1rio","sigla":"Camara de Presidente Olegario","id":4154,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela abaixo do Microsoft Word, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office XP, contendo 3 linhas e 3 colunas de diferentes alturas e larguras:Ap\u00f3s aplicar algumas das op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na barra de ferramentas \u201cTabelas de bordas\u201d, considere a seguinte tabela resultante:Analise as seguintes afirmativas sobre os bot\u00f5es da barra de ferramentas \u201cTabelas e bordas\u201d: I. O bot\u00e3o pode ter sido usado para distribuir as linhas uniformemente. II. O bot\u00e3o pode ter sido usado para distribuir as colunas uniformemente. III. O bot\u00e3o pode ter sido usado para mesclar c\u00e9lulas da terceira linha.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":46634,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Oleg\u00e1rio","sigla":"Camara de Presidente Olegario","id":4154,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-presidente-olegario-mg-2011-fumarc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Presidente Oleg\u00e1rio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1418456,"hashId":"405f14a7c7cbcc8781f0d8d9759667be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a tabela abaixo do Microsoft Word, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office XP, contendo 3 linhas e 3 colunas de diferentes alturas e larguras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46634\/questao\/1418456-20201123195754000000-0.jpeg\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s aplicar algumas das op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na barra de ferramentas \u201cTabelas de bordas\u201d, considere a seguinte tabela resultante:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46634\/questao\/1418456-20201123195754000000-1.jpeg\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre os bot\u00f5es da barra de ferramentas \u201cTabelas e bordas\u201d: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46634\/questao\/1418456-20201123195754000000-2.jpeg\"> pode ter sido usado para distribuir as linhas uniformemente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46634\/questao\/1418456-20201123195754000000-3.jpeg\"> pode ter sido usado para distribuir as colunas uniformemente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46634\/questao\/1418456-20201123195754000000-4.jpeg\"> pode ter sido usado para mesclar c\u00e9lulas da terceira linha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5231181,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A afirmativa III est\u00e1 errada e as afirmativas I e II est\u00e3o corretas. ","id":5231181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa III est\u00e1 errada e as afirmativas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa II est\u00e1 errada e as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":5231182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II est\u00e1 errada e as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa I est\u00e1 errada e as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":5231183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I est\u00e1 errada e as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5231184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1418456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle","id":16193}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regimento Interno da Assembleia Legislativa do Estado do Amazonas estabelece que, para elei\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora, \u00e9 necess\u00e1rio o voto: ","provas":[{"id":62175,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle","id":16193},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Analista de Controle - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 18:45:20","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1896742,"hashId":"5ad594a0a92b3c16d900b1e588aa966b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Regimento Interno da Assembleia Legislativa do Estado do Amazonas estabelece que, para elei\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora, \u00e9 necess\u00e1rio o voto: <\/p>","resposta":7310834,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da maioria simples dos Deputados presentes na primeira sess\u00e3o legislativa.","id":7310833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da maioria simples dos Deputados presentes na primeira sess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da maioria simples dos Deputados, presente a maioria absoluta. ","id":7310834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da maioria simples dos Deputados, presente a maioria absoluta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da maioria absoluta dos Deputados. ","id":7310835,"corpo":"<p>da maioria absoluta dos Deputados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de dois ter\u00e7os dos Deputados. ","id":7310836,"corpo":"<p>de dois ter\u00e7os dos Deputados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de tr\u00eas quintos dos Deputados. ","id":7310837,"corpo":"<p>de tr\u00eas quintos dos Deputados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Assembleias Legislativas","oab":true,"nome":"Assembleias Legislativas","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398043,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleias-legislativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle","id":16193}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Comiss\u00f5es Especiais s\u00e3o constitu\u00eddas para um fim determinado, devendo funcionar por prazo:","provas":[{"id":62175,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle","id":16193},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Analista de Controle - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 18:45:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1896749,"hashId":"29b357b8e7632bbd8b9814c0bb8d7a75","enunciado":"<p>As Comiss\u00f5es Especiais s\u00e3o constitu\u00eddas para um fim determinado, devendo funcionar por prazo:<\/p>","resposta":7310867,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o superior a sessenta dias, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo.","id":7310867,"corpo":"<p>n\u00e3o superior a sessenta dias, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limitado \u00e0 sess\u00e3o legislativa na qual foram criadas.","id":7310868,"corpo":"<p>limitado \u00e0 sess\u00e3o legislativa na qual foram criadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de noventa dias, improrrog\u00e1vel.","id":7310869,"corpo":"<p>de noventa dias, improrrog\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de sessenta dias, improrrog\u00e1vel.","id":7310870,"corpo":"<p>de sessenta dias, improrrog\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indeterminado.","id":7310871,"corpo":"<p>indeterminado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Assembleias Legislativas","oab":true,"nome":"Assembleias Legislativas","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398043,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleias-legislativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle","id":16193}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado do Amazonas, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":62175,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle","id":16193},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Analista de Controle - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 18:46:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1897055,"hashId":"3b9832d3e16f5c1d8f96ea3ac1c57536","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado do Amazonas, assinale a afirmativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":7312394,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela abrange os que derem causa \u00e0 perda, ao extravio ou a outras irregularidades de que resultem dano ao patrim\u00f4nio do Estado e de seus Munic\u00edpios.","id":7312390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela abrange os que derem causa \u00e0 perda, ao extravio ou a outras irregularidades de que resultem dano ao patrim\u00f4nio do Estado e de seus Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela abrange os que respondem pela aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos repassados pelo Estado ou Munic\u00edpios mediante conv\u00eanio, acordo, ajuste ou outros instrumentos cong\u00eaneres.","id":7312391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela abrange os que respondem pela aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos repassados pelo Estado ou Munic\u00edpios mediante conv\u00eanio, acordo, ajuste ou outros instrumentos cong\u00eaneres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela abrange os que respondem pela elabora\u00e7\u00e3o de editais de licita\u00e7\u00f5es e dos convites, os participantes das comiss\u00f5es julgadoras dos atos licitat\u00f3rios, bem como os respons\u00e1veis e ratificadores de atos de dispensa e de inexigibilidade.","id":7312392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela abrange os que respondem pela elabora\u00e7\u00e3o de editais de licita\u00e7\u00f5es e dos convites, os participantes das comiss\u00f5es julgadoras dos atos licitat\u00f3rios, bem como os respons\u00e1veis e ratificadores de atos de dispensa e de inexigibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela abrange os que deixarem de prestar contas ou cujos atos estejam sujeitos \u00e0 sua fiscaliza\u00e7\u00e3o por expressa disposi\u00e7\u00e3o de lei.","id":7312393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela abrange os que deixarem de prestar contas ou cujos atos estejam sujeitos \u00e0 sua fiscaliza\u00e7\u00e3o por expressa disposi\u00e7\u00e3o de lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ela abrange os que sejam fiadores e representantes dos respons\u00e1veis, bem como os sucessores dos administradores que tenham sido indicados pelas entidades que exercem o controle social da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7312394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela abrange os que sejam fiadores e representantes dos respons\u00e1veis, bem como os sucessores dos administradores que tenham sido indicados pelas entidades que exercem o controle social da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - TCE AM","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - TCE AM","pai":395403,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394829,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-tce-am"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado do Amazonas - TCE AM","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado do Amazonas - TCE AM","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-do-amazonas-tce-am"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas Estaduais - TCE's","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas Estaduais - TCE's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396296,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-contas-estaduais-tce-s"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A culpabilidade apresenta-se quando a conduta do agente \u00e9 contr\u00e1ria ao direito.","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434191,"hashId":"ba2804d549f97da29a2e891efc30159c","enunciado":"<p align=justify>A culpabilidade apresenta-se quando a conduta do agente \u00e9\r\ncontr\u00e1ria ao direito.<\/p>","resposta":1543487,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o ao direito penal, em especial, a tipicidade, ilicitude, culpabilidade e punibilidade.","id":251812,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o ao direito penal, em especial,\r\na tipicidade, ilicitude, culpabilidade e punibilidade.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"}],"slug":"direito-penal\/434191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente","id":9940}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal n\u00ba 11.343\/06, que trata do uso e tr\u00e1fico de drogas, com rela\u00e7\u00e3o ao consumo pessoal de drogas, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":18129,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente","id":9940},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2011-fcc-primeiro-tenente-qopm-2","tipo":1,"nome":"FCC - PM MG - Primeiro Tenente - 2011"},{"id":18130,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente","id":9940},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2011-fcc-primeiro-tenente-qoc-3","tipo":1,"nome":"FCC - PM MG - Primeiro Tenente - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":625692,"hashId":"54980352a0dc0ed70e637bde0b7443ef","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Federal n\u00ba 11.343\/06, que trata do uso e tr\u00e1fico\r\nde drogas, com rela\u00e7\u00e3o ao consumo pessoal de drogas, assinale a alternativa\r\nINCORRETA:<\/p>","resposta":2180432,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 aplicar multa ao agente que se recuse injustificadamente a cumprir a pena a ele imposta.","id":2180430,"corpo":"<p align=justify>O juiz poder\u00e1 aplicar multa ao agente que se recuse injustificadamente a\r\ncumprir a pena a ele imposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A medida educativa de comparecimento a programa ou curso educativo \u00e9 uma das penas previstas.","id":2180431,"corpo":"<p align=justify>A medida educativa de comparecimento a programa ou curso educativo \u00e9\r\numa das penas previstas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A exce\u00e7\u00e3o da pena de advert\u00eancia sobre os efeitos das drogas, as demais penas previstas no art. 28 ser\u00e3o aplicadas pelo prazo m\u00e1ximo de 6 (seis) meses.","id":2180432,"corpo":"<p align=justify>A exce\u00e7\u00e3o da pena de advert\u00eancia sobre os efeitos das drogas, as demais\r\npenas previstas no art. 28 ser\u00e3o aplicadas pelo prazo m\u00e1ximo de 6 (seis)\r\nmeses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O juiz determinar\u00e1 ao Poder P\u00fablico que coloque \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do infrator, gratuitamente, estabelecimento de sa\u00fade, preferencialmente ambulatorial, para tratamento especializado.","id":2180433,"corpo":"<p align=justify>O juiz determinar\u00e1 ao Poder P\u00fablico que coloque \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do infrator,\r\ngratuitamente, estabelecimento de sa\u00fade, preferencialmente ambulatorial,\r\npara tratamento especializado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297926,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/625692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SP","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SP","sigla":"PCSP","oab":false,"id":747}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"princ\u00edpio segundo o qual somente ser\u00e1 declarada a nulidade se houver influenciado na apura\u00e7\u00e3o da verdade ou na decis\u00e3o da causa \u00e9 chamado de","provas":[{"id":21787,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SP","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SP","sigla":"PCSP","oab":false,"id":747},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2011-pcsp-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"PCSP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":733307,"hashId":"60a8319dacd4af063e3e10a5bccd5cfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">princ\u00edpio segundo o qual somente ser\u00e1 declarada a nulidade se houver influenciado na apura\u00e7\u00e3o da verdade ou na decis\u00e3o da causa \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":2511974,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consequencialidade","id":2511973,"corpo":"<p>consequencialidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instrumentalidade das formas.","id":2511974,"corpo":"<p>instrumentalidade das formas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interesse","id":2511975,"corpo":"<p>interesse<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preju\u00edzo.","id":2511976,"corpo":"<p>preju\u00edzo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suprimento.","id":2511977,"corpo":"<p>suprimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320635,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Fontes do Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Fontes do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406604,"slug":"direito-processual-penal-fontes-do-direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414069,"slug":"direito-processual-penal-principios-do-direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/733307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso dos poderes administrativos pelos agentes p\u00fablicos pode se dar de forma normal e anormal, tamb\u00e9m denominada de abusiva. No que se refere ao uso abusivo, verifica-se que:","provas":[{"id":23909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2011-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-controle-externo-2a-etapa","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - TCM RJ - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":808397,"hashId":"67551c4208b1e8ad1a12b74c5d35edb0","enunciado":"O uso dos poderes administrativos pelos agentes\r\np\u00fablicos pode se dar de forma normal e anormal,\r\ntamb\u00e9m denominada de abusiva. No que se refere\r\nao uso abusivo, verifica-se que:","resposta":2785836,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o abuso de poder n\u00e3o se relaciona com ilegalidade, mas com inobserv\u00e2ncia de mandamentos ou princ\u00edpios constitucionais, s\u00f3 podendo ser controlado pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a do princ\u00edpio da autotutela","id":2785834,"corpo":"o abuso de poder n\u00e3o se relaciona com ilegalidade,\r\nmas com inobserv\u00e2ncia de mandamentos\r\nou princ\u00edpios constitucionais, s\u00f3 podendo\r\nser controlado pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, por\r\nfor\u00e7a do princ\u00edpio da autotutela","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o simples fato de o agente atuar fora dos limites de sua compet\u00eancia n\u00e3o caracteriza abuso de poder, mas sim v\u00edcio no elemento compet\u00eancia, que poder\u00e1 ser sanado pelo agente que detinha atribui\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o do ato","id":2785835,"corpo":"o simples fato de o agente atuar fora dos limites\r\nde sua compet\u00eancia n\u00e3o caracteriza abuso\r\nde poder, mas sim v\u00edcio no elemento compet\u00eancia,\r\nque poder\u00e1 ser sanado pelo agente\r\nque detinha atribui\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o do ato","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a abusividade configura-se quando o agente atua al\u00e9m de sua compet\u00eancia ou n\u00e3o observa o interesse p\u00fablico em sua conduta, cabendo controle pelo Judici\u00e1rio ou pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o","id":2785836,"corpo":"a abusividade configura-se quando o agente\r\natua al\u00e9m de sua compet\u00eancia ou n\u00e3o observa\r\no interesse p\u00fablico em sua conduta, cabendo\r\ncontrole pelo Judici\u00e1rio ou pela pr\u00f3pria\r\nAdministra\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o afastamento do interesse p\u00fablico caracteriza uso anormal do poder na modalidade excesso de poder","id":2785837,"corpo":"o afastamento do interesse p\u00fablico caracteriza\r\nuso anormal do poder na modalidade excesso\r\nde poder","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o desvio de finalidade s\u00f3 poder\u00e1 ser caracterizado quando houver o conluio do agente p\u00fablico com particular","id":2785838,"corpo":"o desvio de finalidade s\u00f3 poder\u00e1 ser caracterizado\r\nquando houver o conluio do agente p\u00fablico\r\ncom particular","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335101,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Abuso de Poder","oab":true,"nome":"Abuso de Poder","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404369,"slug":"direito-administrativo-abuso-de-poder"}],"slug":"direito-administrativo\/808397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":11720}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A C\u00e2mara dos Deputados decide instaurar uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) para investigar suposto desvio de verbas p\u00fablicas. Ao iniciar seus trabalhos, solicita a oitiva de acusados e testemunhas, decreta a indisponibilidade de bens de um determinado Ministro de Estado e solicita \u00e0s empresas de telefonia a lista dos n\u00fameros de telefones para os quais o referido Ministro teria entrado em contato no per\u00edodo sob investiga\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s prerrogativas da CPI, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22252,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":11720},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2011-fcc-analista-de-controle-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":749460,"hashId":"8e7c7617798921641d1adf9be488ccf8","enunciado":"A C\u00e2mara dos Deputados decide instaurar uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) para investigar suposto desvio de\r\nverbas p\u00fablicas. Ao iniciar seus trabalhos, solicita a oitiva de acusados e testemunhas, decreta a indisponibilidade de bens de\r\num determinado Ministro de Estado e solicita \u00e0s empresas de telefonia a lista dos n\u00fameros de telefones para os quais o referido\r\nMinistro teria entrado em contato no per\u00edodo sob investiga\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s prerrogativas da CPI, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2577915,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode, isoladamente, formar uma CPI, j\u00e1 que, pela dimens\u00e3o da tarefa investigativa que realiza, precisa atuar em conjunto com o Senado Federal.","id":2577912,"corpo":"A C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode, isoladamente, formar uma CPI, j\u00e1 que, pela dimens\u00e3o da tarefa investigativa que\r\nrealiza, precisa atuar em conjunto com o Senado Federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para assegurar efici\u00eancia no andamento de suas investiga\u00e7\u00f5es, a CPI tem poderes para decretar a indisponibilidade de bens de acusados, independentemente de ordem judicial.","id":2577913,"corpo":"Para assegurar efici\u00eancia no andamento de suas investiga\u00e7\u00f5es, a CPI tem poderes para decretar a indisponibilidade de\r\nbens de acusados, independentemente de ordem judicial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso a CPI apure que h\u00e1 responsabilidades civis e penais do Ministro de Estado, poder\u00e1 aplicar-lhe a pena de perdimento de bens e a inabilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica por oito anos.","id":2577914,"corpo":"Caso a CPI apure que h\u00e1 responsabilidades civis e penais do Ministro de Estado, poder\u00e1 aplicar-lhe a pena de perdimento\r\nde bens e a inabilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica por oito anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A CPI tem poderes para solicitar a quebra do sigilo dos dados telef\u00f4nicos do acusado, diretamente \u00e0s empresas de telefonia, independentemente de ordem judicial, por essa medida afetar apenas o sigilo de dados, e n\u00e3o propriamente o sigilo das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas.","id":2577915,"corpo":"A CPI tem poderes para solicitar a quebra do sigilo dos dados telef\u00f4nicos do acusado, diretamente \u00e0s empresas de\r\ntelefonia, independentemente de ordem judicial, por essa medida afetar apenas o sigilo de dados, e n\u00e3o propriamente o\r\nsigilo das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ministros de Estado n\u00e3o podem ser investigados por CPI, por ocuparem cargo p\u00fablico not\u00f3rio no Poder Executivo, situa\u00e7\u00e3o que afrontaria o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o de poderes.","id":2577916,"corpo":"Ministros de Estado n\u00e3o podem ser investigados por CPI, por ocuparem cargo p\u00fablico not\u00f3rio no Poder Executivo, situa\u00e7\u00e3o\r\nque afrontaria o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o de poderes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323279,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/749460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cr\u00e9dito","id":6837}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que estabelece a Lei no 8.666\/1993, sobre Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos, a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para venda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis para a administra\u00e7\u00e3o, ou de produtos legalmente apreendidos ou penhorados, a quem oferecer o maior lance, igual ou superior ao valor da avalia\u00e7\u00e3o, se refere a","provas":[{"id":11569,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cr\u00e9dito","id":6837},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-credito-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Cr\u00e9dito - 2011"},{"id":11570,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cr\u00e9dito","id":6837},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-credito-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Cr\u00e9dito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:00:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":448225,"hashId":"bd5e863ffddaabf1576f602acc400d59","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o que estabelece a Lei no 8.666\/1993, sobre\r\nLicita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos, a modalidade de\r\nlicita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para venda de bens\r\nm\u00f3veis inserv\u00edveis para a administra\u00e7\u00e3o, ou de produtos\r\nlegalmente apreendidos ou penhorados, a quem oferecer\r\no maior lance, igual ou superior ao valor da avalia\u00e7\u00e3o, se\r\nrefere a<\/p>","resposta":1583058,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrato administrativo","id":1583056,"corpo":"<p align=justify>contrato administrativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia","id":1583057,"corpo":"<p align=justify>concorr\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"licita\u00e7\u00e3o de tipo leil\u00e3o","id":1583058,"corpo":"<p align=justify>licita\u00e7\u00e3o de tipo leil\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"licita\u00e7\u00f5es em geral","id":1583059,"corpo":"<p align=justify>licita\u00e7\u00f5es em geral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conv\u00eanios administrativos","id":1583060,"corpo":"<p align=justify>conv\u00eanios administrativos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256772,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/448225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":40817,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2011-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1209771,"hashId":"72edd0d1bd33d565cc0f375df32c9ee0","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4356847,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete exclusivamente ao Congresso Nacional processar e julgar o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade, bem como Ministros de Estado e os Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica, nos crimes da mesma natureza, conexos com aqueles.","id":4356845,"corpo":"<p align=justify>Compete exclusivamente ao Congresso Nacional processar e julgar o\r\nPresidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade,\r\nbem como Ministros de Estado e os Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e\r\nda Aeron\u00e1utica, nos crimes da mesma natureza, conexos com aqueles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal poder\u00e3o encaminhar pedidos escritos de informa\u00e7\u00f5es a Ministros de Estado que poder\u00e3o se recusar a respond\u00ea-los, de forma motivada, desde que tal justificativa seja apresentada no prazo de trinta dias.","id":4356846,"corpo":"<p align=justify>As mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal poder\u00e3o\r\nencaminhar pedidos escritos de informa\u00e7\u00f5es a Ministros de Estado que\r\npoder\u00e3o se recusar a respond\u00ea-los, de forma motivada, desde que tal\r\njustificativa seja apresentada no prazo de trinta dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, Deputados e Senadores ser\u00e3o submetidos a julgamento perante o Supremo Tribunal Federal.","id":4356847,"corpo":"<p align=justify>Desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, Deputados e Senadores ser\u00e3o submetidos\r\na julgamento perante o Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Deputados e Senadores n\u00e3o podem se recusar, sob pena de responsabilidade, a testemunhar sobre informa\u00e7\u00f5es recebidas ou prestadas em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do mandato, assim como sobre as pessoas que lhes confiaram ou deles receberam informa\u00e7\u00f5es.","id":4356848,"corpo":"<p align=justify>Os Deputados e Senadores n\u00e3o podem se recusar, sob pena de\r\nresponsabilidade, a testemunhar sobre informa\u00e7\u00f5es recebidas ou prestadas\r\nem raz\u00e3o do exerc\u00edcio do mandato, assim como sobre as pessoas que lhes\r\nconfiaram ou deles receberam informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Deputado ou Senador que for investido no cargo de Secret\u00e1rio de Prefeitura de Capital ou chefe de miss\u00e3o diplom\u00e1tica tempor\u00e1ria perder\u00e1 seu mandato parlamentar.","id":4356849,"corpo":"<p align=justify>O Deputado ou Senador que for investido no cargo de Secret\u00e1rio de\r\nPrefeitura de Capital ou chefe de miss\u00e3o diplom\u00e1tica tempor\u00e1ria perder\u00e1 seu mandato parlamentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Imunidades parlamentares","oab":true,"nome":"Imunidades parlamentares","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407634,"slug":"direito-constitucional-imunidades-parlamentares"}],"slug":"direito-constitucional\/1209771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dimens\u00e3o gerencial de compreens\u00e3o do trabalho e das organiza\u00e7\u00f5es abrange os aspectos subjetivos da rela\u00e7\u00e3o entre indiv\u00edduo e trabalho.","provas":[{"id":11139,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":422367,"hashId":"3d778edcd5700795e89a8d211978a18a","enunciado":"<p align=justify>A dimens\u00e3o gerencial de compreens\u00e3o do trabalho e das\r\norganiza\u00e7\u00f5es abrange os aspectos subjetivos da rela\u00e7\u00e3o entre\r\nindiv\u00edduo e trabalho.<\/p>","resposta":1510563,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1510562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1510563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise e ao desenvolvimento organizacional, julgue os itens a seguir.","id":247155,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise e ao desenvolvimento organizacional, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Indiv\u00edduo-Organiza\u00e7\u00e3o e Indiv\u00edduo-Indiv\u00edduo","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Indiv\u00edduo-Organiza\u00e7\u00e3o e Indiv\u00edduo-Indiv\u00edduo","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425693,"slug":"administracao-geral-relacoes-individuo-organizacao-e-individuo-individuo"}],"slug":"administracao-geral\/422367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 9433\/97 que trata da pol\u00edtica nacional de recursos h\u00eddricos, constituem diretrizes gerais de a\u00e7\u00e3o para sua implementa\u00e7\u00e3o a: ","provas":[{"id":63781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-engenheiro-de-petroleo-somente-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2011"},{"id":63782,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-geografo-somente-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Ge\u00f3grafo - 2011"},{"id":63783,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-analista-area-geoprocessamento-somente-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento - 2011"},{"id":63780,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-engenheiro-de-minas-geologo-somente-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Engenheiro - \u00c1rea Minas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 04:35:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":1952478,"hashId":"fe8e0d9f3068d0331425289d17d3ab12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 9433\/97 que trata da pol\u00edtica nacional de recursos h\u00eddricos, constituem diretrizes gerais de a\u00e7\u00e3o para sua implementa\u00e7\u00e3o a: <\/p>","resposta":7558295,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"articula\u00e7\u00e3o do planejamento de recursos h\u00eddricos considerando, simultaneamente, os planejamentos nacional, estadual e regional e dos setores usu\u00e1rios","id":7558295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">articula\u00e7\u00e3o do planejamento de recursos h\u00eddricos considerando, simultaneamente, os planejamentos nacional, estadual e regional e dos setores usu\u00e1rios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o sistem\u00e1tica dos recursos h\u00eddricos, associados a aspectos fundamentalmente qualitativos","id":7558296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o sistem\u00e1tica dos recursos h\u00eddricos, associados a aspectos fundamentalmente qualitativos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos, preferencialmente, \u00e0s diversidades f\u00edsicas e econ\u00f4micas das diferentes regi\u00f5es do pa\u00eds","id":7558297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adequa\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos, preferencialmente, \u00e0s diversidades f\u00edsicas e econ\u00f4micas das diferentes regi\u00f5es do pa\u00eds<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"integra\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria da gest\u00e3o das bacias hidrogr\u00e1ficas e das zonas costeiras","id":7558298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integra\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria da gest\u00e3o das bacias hidrogr\u00e1ficas e das zonas costeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos e do uso do solo","id":7558299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos e do uso do solo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395226,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-433-1997-institui-a-politica-nacional-de-recursos-hidricos-cria-o-sistema-nacional-de-gerenciamento-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das propostas mais aceitas para classifica\u00e7\u00e3o das bacias sedimentares \u00e9 aquela que procura associar os elementos tect\u00f4nicos e termomec\u00e2nicos \u00e0 ocorr\u00eancia de hidrocarbonetos. Essa classifica\u00e7\u00e3o, dita \u201cde Klemme\u201d, distingue oito tipos b\u00e1sicos de bacias, sendo tr\u00eas deles associados a \u00e1reas intracontinentais e cinco associados \u00e0s \u00e1reas marginais ou extracontinentais. S\u00e3o classificadas como tipos b\u00e1sicos associadas \u00e0s \u00e1reas intracontinentais as bacias:","provas":[{"id":63781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-engenheiro-de-petroleo-somente-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 04:36:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":1952966,"hashId":"d9badb15fcdf99e042921a07b2ddce79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das propostas mais aceitas para classifica\u00e7\u00e3o das bacias sedimentares \u00e9 aquela que procura associar os elementos tect\u00f4nicos e termomec\u00e2nicos \u00e0 ocorr\u00eancia de hidrocarbonetos. Essa classifica\u00e7\u00e3o, dita \u201cde Klemme\u201d, distingue oito tipos b\u00e1sicos de bacias, sendo tr\u00eas deles associados a \u00e1reas intracontinentais e cinco associados \u00e0s \u00e1reas marginais ou extracontinentais. S\u00e3o classificadas como tipos b\u00e1sicos associadas \u00e0s \u00e1reas intracontinentais as bacias:<\/p>","resposta":7560587,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interior Simples, Composta e Rift","id":7560587,"corpo":"<p>Interior Simples, Composta e Rift<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rift, Subduc\u00e7\u00e3o e \u201cPull-Apart\u201d","id":7560588,"corpo":"<p>Rift, Subduc\u00e7\u00e3o e \u201cPull-Apart\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subduc\u00e7\u00e3o, Mediana e Delta","id":7560589,"corpo":"<p>Subduc\u00e7\u00e3o, Mediana e Delta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interior Simples, Subduc\u00e7\u00e3o e \u201cPull-Apart\u201d ","id":7560590,"corpo":"<p>Interior Simples, Subduc\u00e7\u00e3o e \u201cPull-Apart\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Delta, Composta e Mediana","id":7560591,"corpo":"<p>Delta, Composta e Mediana<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rocha, para constituir um reservat\u00f3rio, deve apresentar espa\u00e7os vazios (porosidade) no seu interior e estes vazios devem estar interconectados, conferindo-lhe a caracter\u00edstica de permeabilidade. A porosidade que se desenvolve quando da convers\u00e3o do material sedimentar em rocha \u00e9 denominada \u201cprim\u00e1ria\u201d. Dentre as rochas apresentadas abaixo, aquelas que podem ser consideradas rochas-reservat\u00f3rio devido a sua porosidade prim\u00e1ria s\u00e3o:","provas":[{"id":63781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-engenheiro-de-petroleo-somente-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 04:36:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":1957223,"hashId":"b2f90588089ce439cd6517963a2c0b33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rocha, para constituir um reservat\u00f3rio, deve apresentar espa\u00e7os vazios (porosidade) no seu interior e estes vazios devem estar interconectados, conferindo-lhe a caracter\u00edstica de permeabilidade. A porosidade que se desenvolve quando da convers\u00e3o do material sedimentar em rocha \u00e9 denominada \u201cprim\u00e1ria\u201d. Dentre as rochas apresentadas abaixo, aquelas que podem ser consideradas rochas-reservat\u00f3rio devido a sua porosidade prim\u00e1ria s\u00e3o:<\/p>","resposta":7579189,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" folhelhos e argilas","id":7579187,"corpo":"<p> folhelhos e argilas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diab\u00e1sio e embasamento","id":7579188,"corpo":"<p>diab\u00e1sio e embasamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arenito e calc\u00e1rios","id":7579189,"corpo":"<p>arenito e calc\u00e1rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sal e outros evaporitos","id":7579190,"corpo":"<p>sal e outros evaporitos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"siltitos e ard\u00f3sias","id":7579191,"corpo":"<p>siltitos e ard\u00f3sias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 35 com base nas Leis N\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997 e N\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989.","id":481879,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Responda \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 35 com base nas Leis N\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997 e N\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme determina\u00e7\u00e3o do art. 41 da Lei 11.343\/06, o indiciado ou acusado que colaborar voluntariamente com a investiga\u00e7\u00e3o policial e com o processo criminal na identifica\u00e7\u00e3o dos demais co-autores e part\u00edcipes do crime, no caso de condena\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 pena reduzida de","provas":[{"id":63939,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ce-2011-uece-agente-penitenciario-policia-penal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:36:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1954147,"hashId":"1b8029b1b991c657b8d3b8305e170378","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme determina\u00e7\u00e3o do art. 41 da Lei 11.343\/06, o indiciado ou acusado que colaborar voluntariamente com a investiga\u00e7\u00e3o policial e com o processo criminal na identifica\u00e7\u00e3o dos demais co-autores e part\u00edcipes do crime, no caso de condena\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 pena reduzida de<\/p>","resposta":7565626,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/6 (um sexto).","id":7565624,"corpo":"<p>1\/6 (um sexto).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/6(um sexto) a 2\/6 (dois sextos).","id":7565625,"corpo":"<p>1\/6(um sexto) a 2\/6 (dois sextos).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/3 (um ter\u00e7o) a 2\/3 (dois ter\u00e7os).","id":7565626,"corpo":"<p>1\/3 (um ter\u00e7o) a 2\/3 (dois ter\u00e7os).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/4 (um quarto) a 1\/2 (um meio).","id":7565627,"corpo":"<p>1\/4 (um quarto) a 1\/2 (um meio).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem algumas rela\u00e7\u00f5es dentro da engenharia de petr\u00f3leo que s\u00e3o utilizadas como indicadores, tanto de caracter\u00edsticas como de est\u00e1gios da vida produtiva dos reservat\u00f3rios. Os mais utilizados s\u00e3o o RGO, o RAO e o BSW. Considerando um RGO de 150 m3 \/m3 , uma vaz\u00e3o de \u00f3leo de 100 m3 \/h e um RAO de 30%, os valores de vaz\u00e3o de g\u00e1s e vaz\u00e3o de \u00e1gua na superf\u00edcie s\u00e3o, respectivamente: ","provas":[{"id":63781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-engenheiro-de-petroleo-somente-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 04:36:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":1957260,"hashId":"776fb5ab172b74b49a71091dec6e636a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem algumas rela\u00e7\u00f5es dentro da engenharia de petr\u00f3leo que s\u00e3o utilizadas como indicadores, tanto de caracter\u00edsticas como de est\u00e1gios da vida produtiva dos reservat\u00f3rios. Os mais utilizados s\u00e3o o RGO, o RAO e o BSW. Considerando um RGO de 150 m<sup>3<\/sup> \/m<sup>3<\/sup> , uma vaz\u00e3o de \u00f3leo de 100 m<sup>3<\/sup> \/h e um RAO de 30%, os valores de vaz\u00e3o de g\u00e1s e vaz\u00e3o de \u00e1gua na superf\u00edcie s\u00e3o, respectivamente: <\/p>","resposta":7579376,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150 Nm3 \/h e 30 m3 \/h","id":7579372,"corpo":"<p>150 Nm<sup>3<\/sup> \/h e 30 m<sup>3<\/sup> \/h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.500 Nm3 \/h e 33 m3 \/h","id":7579373,"corpo":"<p>1.500 Nm<sup>3<\/sup> \/h e 33 m<sup>3<\/sup> \/h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 Nm3 \/h e 30 m3 \/h","id":7579374,"corpo":"<p>15 Nm<sup>3<\/sup> \/h e 30 m<sup>3<\/sup> \/h<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,5 Nm3 \/h e 333 m3 \/h ","id":7579375,"corpo":"<p>1,5 Nm<sup>3<\/sup> \/h e 333 m<sup>3<\/sup> \/h <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15.000 Nm3 \/h e 300 m3 \/h ","id":7579376,"corpo":"<p>15.000 Nm<sup>3<\/sup> \/h e 300 m<sup>3<\/sup> \/h <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 35 com base nas Leis N\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997 e N\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989.","id":481879,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Responda \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 35 com base nas Leis N\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997 e N\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Submers\u00edveis, autoelev\u00e1veis, semissubmers\u00edveis e naviossonda s\u00e3o plataformas m\u00f3veis de perfura\u00e7\u00e3o offshore. As mais indicadas para perfura\u00e7\u00e3o em \u00e1guas profundas s\u00e3o as: ","provas":[{"id":63781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-engenheiro-de-petroleo-somente-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 04:36:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":1957225,"hashId":"8a7bfdc55051b6966a8961e7bb467072","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Submers\u00edveis, autoelev\u00e1veis, semissubmers\u00edveis e naviossonda s\u00e3o plataformas m\u00f3veis de perfura\u00e7\u00e3o offshore. As mais indicadas para perfura\u00e7\u00e3o em \u00e1guas profundas s\u00e3o as: <\/p>","resposta":7579200,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoelev\u00e1veis e navios-sonda","id":7579197,"corpo":"<p>autoelev\u00e1veis e navios-sonda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"submers\u00edveis e semissubmers\u00edveis","id":7579198,"corpo":"<p>submers\u00edveis e semissubmers\u00edveis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"submers\u00edveis e navios-sonda","id":7579199,"corpo":"<p>submers\u00edveis e navios-sonda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"semissubmers\u00edveis e navios-sonda","id":7579200,"corpo":"<p>semissubmers\u00edveis e navios-sonda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"semissubmers\u00edveis e autoelev\u00e1veis ","id":7579201,"corpo":"<p>semissubmers\u00edveis e autoelev\u00e1veis <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 35 com base nas Leis N\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997 e N\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989.","id":481879,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Responda \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 35 com base nas Leis N\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997 e N\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja um reservat\u00f3rio de petr\u00f3leo com as caracter\u00edsticas abaixo: \u2022 \u00c1rea do reservat\u00f3rio ....................................... 10 km\u00b2 \u2022 Espessura m\u00e9dia do reservat\u00f3rio .................... 100 m \u2022 Porosidade m\u00e9dia do reservat\u00f3rio ..................... 20% \u2022 Satura\u00e7\u00e3o de \u00e1gua m\u00e9dia ................................... 30% \u2022 Fator de recupera\u00e7\u00e3o ......................................... 30% A estimativa do volume recuper\u00e1vel do petr\u00f3leo, considerando-se os valores acima \u00e9: ","provas":[{"id":63781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-engenheiro-de-petroleo-somente-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 04:36:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":1957227,"hashId":"89762cad440727fa22e5e98e2e822893","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja um reservat\u00f3rio de petr\u00f3leo com as caracter\u00edsticas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 \u00c1rea do reservat\u00f3rio ....................................... 10 km\u00b2 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Espessura m\u00e9dia do reservat\u00f3rio .................... 100 m <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Porosidade m\u00e9dia do reservat\u00f3rio ..................... 20% <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Satura\u00e7\u00e3o de \u00e1gua m\u00e9dia ................................... 30% <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Fator de recupera\u00e7\u00e3o ......................................... 30% <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A estimativa do volume recuper\u00e1vel do petr\u00f3leo, considerando-se os valores acima \u00e9: <\/p>","resposta":7579211,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18.000 m\u00b3","id":7579207,"corpo":"<p>18.000 m\u00b3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 30.000 m\u00b3","id":7579208,"corpo":"<p> 30.000 m\u00b3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"42.000 m\u00b3","id":7579209,"corpo":"<p>42.000 m\u00b3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18.000.000 m\u00b3","id":7579210,"corpo":"<p>18.000.000 m\u00b3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"42.000.000 m\u00b3","id":7579211,"corpo":"<p>42.000.000 m\u00b3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 35 com base nas Leis N\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997 e N\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989.","id":481879,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Responda \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 35 com base nas Leis N\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997 e N\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os folhelhos e os evaporitos (sal) s\u00e3o exemplos de classes de rochas selantes que, al\u00e9m da impermeabilidade, s\u00e3o dotadas de uma caracter\u00edstica denominada plasticidade. Essa caracter\u00edstica se traduz principalmente pela: ","provas":[{"id":63781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-engenheiro-de-petroleo-somente-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 04:36:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":1957230,"hashId":"71823355ecd60106f1524691db2a0a39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os folhelhos e os evaporitos (sal) s\u00e3o exemplos de classes de rochas selantes que, al\u00e9m da impermeabilidade, s\u00e3o dotadas de uma caracter\u00edstica denominada plasticidade. Essa caracter\u00edstica se traduz principalmente pela: <\/p>","resposta":7579224,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacidade de manter sua condi\u00e7\u00e3o selante, mesmo quando submetida a esfor\u00e7os que geram solidifica\u00e7\u00e3o das fases dos fluidos presentes em suas matrizes","id":7579222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacidade de manter sua condi\u00e7\u00e3o selante, mesmo quando submetida a esfor\u00e7os que geram solidifica\u00e7\u00e3o das fases dos fluidos presentes em suas matrizes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capacidade de manter sua condi\u00e7\u00e3o selante, mesmo quando submetida a esfor\u00e7os que geram cristaliza\u00e7\u00e3o de suas camadas","id":7579223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacidade de manter sua condi\u00e7\u00e3o selante, mesmo quando submetida a esfor\u00e7os que geram cristaliza\u00e7\u00e3o de suas camadas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capacidade de manter sua condi\u00e7\u00e3o selante, mesmo quando submetida a esfor\u00e7os que geram deforma\u00e7\u00f5es","id":7579224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacidade de manter sua condi\u00e7\u00e3o selante, mesmo quando submetida a esfor\u00e7os que geram deforma\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capacidade de manter sua condi\u00e7\u00e3o selante, mesmo quando submetida a esfor\u00e7os que geram evapora\u00e7\u00e3o dos l\u00edquidos presentes em suas camadas","id":7579225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacidade de manter sua condi\u00e7\u00e3o selante, mesmo quando submetida a esfor\u00e7os que geram evapora\u00e7\u00e3o dos l\u00edquidos presentes em suas camadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capacidade de manter sua condi\u00e7\u00e3o selante, mesmo quando submetida a esfor\u00e7os que geram mudan\u00e7a de fase dos fluidos presentes em suas matrizes","id":7579226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacidade de manter sua condi\u00e7\u00e3o selante, mesmo quando submetida a esfor\u00e7os que geram mudan\u00e7a de fase dos fluidos presentes em suas matrizes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 35 com base nas Leis N\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997 e N\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989.","id":481879,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Responda \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 35 com base nas Leis N\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997 e N\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde a antiguidade o homem tem perfurado po\u00e7os na crosta terrestre, reconhecendo a necessidade de revesti-los total ou parcialmente para proteger suas paredes. Em um po\u00e7o de petr\u00f3leo alguma das fun\u00e7\u00f5es das colunas de revestimentos s\u00e3o:","provas":[{"id":63781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-engenheiro-de-petroleo-somente-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 04:36:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":1957251,"hashId":"4ef0a05a7eccfa82f9c4fbfd70095487","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde a antiguidade o homem tem perfurado po\u00e7os na crosta terrestre, reconhecendo a necessidade de revesti-los total ou parcialmente para proteger suas paredes. Em um po\u00e7o de petr\u00f3leo alguma das fun\u00e7\u00f5es das colunas de revestimentos s\u00e3o:<\/p>","resposta":7579330,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prevenir o desmoronamento das paredes do po\u00e7o, permitir o retorno do fluido de perfura\u00e7\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie, facilitar a migra\u00e7\u00e3o de fluidos das forma\u00e7\u00f5es e alojar os equipamentos de eleva\u00e7\u00e3o natural","id":7579327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prevenir o desmoronamento das paredes do po\u00e7o, permitir o retorno do fluido de perfura\u00e7\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie, facilitar a migra\u00e7\u00e3o de fluidos das forma\u00e7\u00f5es e alojar os equipamentos de eleva\u00e7\u00e3o natural<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prevenir o desmoronamento das paredes do po\u00e7o, confinar a produ\u00e7\u00e3o ao interior do po\u00e7o, alojar os equipamentos de eleva\u00e7\u00e3o natural e permitir que o fluido de perfura\u00e7\u00e3o seja injetado dentro do reservat\u00f3rio","id":7579328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prevenir o desmoronamento das paredes do po\u00e7o, confinar a produ\u00e7\u00e3o ao interior do po\u00e7o, alojar os equipamentos de eleva\u00e7\u00e3o natural e permitir que o fluido de perfura\u00e7\u00e3o seja injetado dentro do reservat\u00f3rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"confinar a produ\u00e7\u00e3o ao interior do po\u00e7o, sustentar outra coluna de revestimento, permitir que o fluido de perfura\u00e7\u00e3o seja injetado dentro do reservat\u00f3rio e alojar os equipamentos de eleva\u00e7\u00e3o natural","id":7579329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confinar a produ\u00e7\u00e3o ao interior do po\u00e7o, sustentar outra coluna de revestimento, permitir que o fluido de perfura\u00e7\u00e3o seja injetado dentro do reservat\u00f3rio e alojar os equipamentos de eleva\u00e7\u00e3o natural<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prevenir o desmoronamento das paredes do po\u00e7o, permitir o retorno do fluido de perfura\u00e7\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie, impedir a migra\u00e7\u00e3o de fluidos das forma\u00e7\u00f5es e alojar os equipamentos de eleva\u00e7\u00e3o artificial","id":7579330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prevenir o desmoronamento das paredes do po\u00e7o, permitir o retorno do fluido de perfura\u00e7\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie, impedir a migra\u00e7\u00e3o de fluidos das forma\u00e7\u00f5es e alojar os equipamentos de eleva\u00e7\u00e3o artificial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sustentar outra coluna de revestimento, permitir o retorno do fluido de perfura\u00e7\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie, facilitar a migra\u00e7\u00e3o de fluidos das forma\u00e7\u00f5es e alojar os equipamentos de eleva\u00e7\u00e3o artificial","id":7579331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sustentar outra coluna de revestimento, permitir o retorno do fluido de perfura\u00e7\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie, facilitar a migra\u00e7\u00e3o de fluidos das forma\u00e7\u00f5es e alojar os equipamentos de eleva\u00e7\u00e3o artificial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 35 com base nas Leis N\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997 e N\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989.","id":481879,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Responda \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 35 com base nas Leis N\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997 e N\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":41002,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2011-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:05:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1215401,"hashId":"62ca43e6bc7afab7d9dfc6fd5e7597be","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":4380235,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 nulo o neg\u00f3cio jur\u00eddico simulado, mas subsistir\u00e1 o que se dissimulou, se v\u00e1lido for na subst\u00e2ncia e na forma.","id":4380232,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 nulo o neg\u00f3cio jur\u00eddico simulado, mas subsistir\u00e1 o que se dissimulou, se v\u00e1lido for na\r\nsubst\u00e2ncia e na forma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 simula\u00e7\u00e3o nos neg\u00f3cios jur\u00eddicos quando aparentarem conferir ou transmitir direitos a pessoas diversas daquelas \u00e0s quais realmente se conferem ou transmitem, quando contiverem declara\u00e7\u00e3o, confiss\u00e3o, condi\u00e7\u00e3o ou cl\u00e1usula n\u00e3o verdadeira e no caso de instrumentos particulares que forem antedatados, ou p\u00f3s-datados.","id":4380233,"corpo":"<p align=justify>Haver\u00e1 simula\u00e7\u00e3o nos neg\u00f3cios jur\u00eddicos quando aparentarem conferir ou transmitir direitos\r\na pessoas diversas daquelas \u00e0s quais realmente se conferem ou transmitem, quando\r\ncontiverem declara\u00e7\u00e3o, confiss\u00e3o, condi\u00e7\u00e3o ou cl\u00e1usula n\u00e3o verdadeira e no caso de\r\ninstrumentos particulares que forem antedatados, ou p\u00f3s-datados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As nulidades devem ser pronunciadas pelo juiz, quando conhecer do neg\u00f3cio jur\u00eddico ou dos seus efeitos e as encontrar provadas, n\u00e3o lhe sendo permitido supri-las, ainda que a requerimento das partes.","id":4380234,"corpo":"<p align=justify>As nulidades devem ser pronunciadas pelo juiz, quando conhecer do neg\u00f3cio jur\u00eddico ou\r\ndos seus efeitos e as encontrar provadas, n\u00e3o lhe sendo permitido supri-las, ainda que a\r\nrequerimento das partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O neg\u00f3cio jur\u00eddico nulo n\u00e3o \u00e9 suscet\u00edvel de confirma\u00e7\u00e3o, mas convalesce pelo decurso do tempo.","id":4380235,"corpo":"<p align=justify>O neg\u00f3cio jur\u00eddico nulo n\u00e3o \u00e9 suscet\u00edvel de confirma\u00e7\u00e3o, mas convalesce pelo decurso do\r\ntempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O neg\u00f3cio anul\u00e1vel pode ser confirmado pelas partes, salvo direito de terceiro.","id":4380236,"corpo":"<p align=justify>O neg\u00f3cio anul\u00e1vel pode ser confirmado pelas partes, salvo direito de terceiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Teoria da Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 166 ao 184)","oab":true,"nome":"Teoria da Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 166 ao 184)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405901,"slug":"direito-civil-teoria-da-invalidade-dos-negocios-juridicos-art-166-ao-184"},{"nome_clean":"Nulidades Absolutas do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 166 ao 170)","oab":false,"nome":"Nulidades Absolutas do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 166 ao 170)","pai":405901,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415566,"slug":"direito-civil-nulidades-absolutas-do-negocio-juridico-art-166-ao-170"}],"slug":"direito-civil\/1215401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o","id":20697}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo aquela que cont\u00e9m os atos que ocorrem imediatamente antes de iniciado o procedimento e julgamento da licita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":52816,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o","id":20697},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2011-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-por-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:09:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597941,"hashId":"0a011b25813ca684c7d2956760b57498","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo aquela que cont\u00e9m os atos que ocorrem imediatamente antes de iniciado o procedimento e julgamento da licita\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5996783,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ampla divulga\u00e7\u00e3o do registro cadastral.","id":5996783,"corpo":"<p>Ampla divulga\u00e7\u00e3o do registro cadastral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o sucinta de seu objeto e do recurso pr\u00f3prio para a despesa.","id":5996784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica\u00e7\u00e3o sucinta de seu objeto e do recurso pr\u00f3prio para a despesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abertura de processo administrativo.","id":5996785,"corpo":"<p>Abertura de processo administrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autua\u00e7\u00e3o, protocolo e numera\u00e7\u00e3o do processo, contendo a autoriza\u00e7\u00e3o respectiva.","id":5996786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autua\u00e7\u00e3o, protocolo e numera\u00e7\u00e3o do processo, contendo a autoriza\u00e7\u00e3o respectiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1597941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontua Concursos","descricao":"Pontua Concursos","sigla":"","oab":false,"id":461}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica obedecer\u00e1, dentre outros, aos princ\u00edpios da legalidade, finalidade, motiva\u00e7\u00e3o, razoabilidade, proporcionalidade, moralidade, ampla defesa, contradit\u00f3rio, seguran\u00e7a jur\u00eddica, interesse p\u00fablico e efici\u00eancia. Nos processos administrativos ser\u00e3o observados, entre outros, os crit\u00e9rios de: I. Atua\u00e7\u00e3o conforme a lei e o Direito, objetividade no atendimento do interesse p\u00fablico, vedada a promo\u00e7\u00e3o pessoal de agentes ou autoridades. II. Atua\u00e7\u00e3o segundo padr\u00f5es \u00e9ticos de probidade, decoro e boa-F\u00e9, divulga\u00e7\u00e3o oficial dos atos administrativos, ressalvadas as hip\u00f3teses de sigilo previstas na Constitui\u00e7\u00e3o. III. Indica\u00e7\u00e3o dos pressupostos de fato e de direito que determinarem a decis\u00e3o. IV. Adequa\u00e7\u00e3o entre meios e fins, vedada a imposi\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es em medida superior \u00e0quelas estritamente necess\u00e1rias ao atendimento do interesse p\u00fablico. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): ","provas":[{"id":52638,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pontua Concursos","descricao":"Pontua Concursos","sigla":"","oab":false,"id":461},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2011-pontua-concursos-analista-judiciario-area-judiciaria-prova-branca-gabarito-preliminar-e-justificativa","tipo":1,"nome":"Pontua Concursos - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:11:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1652604,"hashId":"1f5d44ef47721666d4244c15c0a0ce4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica obedecer\u00e1, dentre outros, aos princ\u00edpios da legalidade, finalidade, motiva\u00e7\u00e3o, razoabilidade, proporcionalidade, moralidade, ampla defesa, contradit\u00f3rio, seguran\u00e7a jur\u00eddica, interesse p\u00fablico e efici\u00eancia. Nos processos administrativos ser\u00e3o observados, entre outros, os crit\u00e9rios de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Atua\u00e7\u00e3o conforme a lei e o Direito, objetividade no atendimento do interesse p\u00fablico, vedada a promo\u00e7\u00e3o pessoal de agentes ou autoridades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atua\u00e7\u00e3o segundo padr\u00f5es \u00e9ticos de probidade, decoro e boa-F\u00e9, divulga\u00e7\u00e3o oficial dos atos administrativos, ressalvadas as hip\u00f3teses de sigilo previstas na Constitui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Indica\u00e7\u00e3o dos pressupostos de fato e de direito que determinarem a decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Adequa\u00e7\u00e3o entre meios e fins, vedada a imposi\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es em medida superior \u00e0quelas estritamente necess\u00e1rias ao atendimento do interesse p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETO(S)<\/strong>: <\/p>","resposta":6227597,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I.","id":6227594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item III.","id":6227595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III.","id":6227596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6227597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404444,"slug":"direito-administrativo-principios-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422913,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/1652604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontua Concursos","descricao":"Pontua Concursos","sigla":"","oab":false,"id":461}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O(s) ato(s) do procedimento licitat\u00f3rio, pelo(s) qual(is) se atribui ao vencedor do certame o objeto licitado, \u00e9(s\u00e3o): I. Habilita\u00e7\u00e3o. II. Julgamento. III. Adjudica\u00e7\u00e3o. IV. Homologa\u00e7\u00e3o. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":52638,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pontua Concursos","descricao":"Pontua Concursos","sigla":"","oab":false,"id":461},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2011-pontua-concursos-analista-judiciario-area-judiciaria-prova-branca-gabarito-preliminar-e-justificativa","tipo":1,"nome":"Pontua Concursos - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:11:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1652622,"hashId":"d61f6b5f926cbb28516a31d799066df5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O(s) ato(s) do procedimento licitat\u00f3rio, pelo(s) qual(is) se atribui ao vencedor do certame o objeto licitado, \u00e9(s\u00e3o): <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Habilita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Julgamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Adjudica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Homologa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETO(S)<\/strong>:<\/p>","resposta":6227667,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I.","id":6227666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item III.","id":6227667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III.","id":6227668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV","id":6227669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Adjudica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Adjudica\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408267,"slug":"direito-administrativo-adjudicacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422303,"slug":"direito-administrativo-secao-iv-do-procedimento-e-julgamento"}],"slug":"direito-administrativo\/1652622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":11711}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em contratos administrativos regidos pela Lei no 8.666\/93,","provas":[{"id":22214,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":11711},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2011-fcc-analista-de-controle-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":748366,"hashId":"7ea170c8d83784bb72de91280d4cdaef","enunciado":"Em contratos administrativos regidos pela Lei no 8.666\/93,","resposta":2572988,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a altera\u00e7\u00e3o qualitativa ou quantitativa do seu objeto, n\u00e3o \u00e9 admitida em face do princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.","id":2572987,"corpo":"a altera\u00e7\u00e3o qualitativa ou quantitativa do seu objeto,\r\nn\u00e3o \u00e9 admitida em face do princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o\r\nao instrumento convocat\u00f3rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"admitem-se acr\u00e9scimos quantitativos, no limite de 25% do valor inicial atualizado do contrato, podendo chegar a 50% no caso de reforma de edif\u00edcio ou equipamento.","id":2572988,"corpo":"admitem-se acr\u00e9scimos quantitativos, no limite de\r\n25% do valor inicial atualizado do contrato, podendo\r\nchegar a 50% no caso de reforma de edif\u00edcio ou\r\nequipamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a supress\u00e3o de obras, servi\u00e7os ou compras contratados, n\u00e3o \u00e9 admitida exceto com a expressa concord\u00e2ncia do contratado.","id":2572989,"corpo":"a supress\u00e3o de obras, servi\u00e7os ou compras contratados,\r\nn\u00e3o \u00e9 admitida exceto com a expressa concord\u00e2ncia\r\ndo contratado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a altera\u00e7\u00e3o qualitativa, n\u00e3o \u00e9 admitida mas apenas a quantitativa, para acr\u00e9scimos ou supress\u00f5es do objeto contratado, at\u00e9 o limite de 50% do valor inicial atualizado do contrato.","id":2572990,"corpo":"a altera\u00e7\u00e3o qualitativa, n\u00e3o \u00e9 admitida mas apenas a\r\nquantitativa, para acr\u00e9scimos ou supress\u00f5es do\r\nobjeto contratado, at\u00e9 o limite de 50% do valor inicial\r\natualizado do contrato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a altera\u00e7\u00e3o qualitativa \u00e9 admitida, quando houver modifica\u00e7\u00e3o do projeto ou das especifica\u00e7\u00f5es, vedadas altera\u00e7\u00f5es quantitativas.","id":2572991,"corpo":"a altera\u00e7\u00e3o qualitativa \u00e9 admitida, quando houver\r\nmodifica\u00e7\u00e3o do projeto ou das especifica\u00e7\u00f5es, vedadas\r\naltera\u00e7\u00f5es quantitativas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323080,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/748366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Zuleica foi contratada pela empresa Y para exercer a fun\u00e7\u00e3o X mediante sal\u00e1rio de R$ 1.000,00. No final do ano passado foi dispensada sem justa causa quando recebia R$ 2.000,00 como remunera\u00e7\u00e3o. Considerando que a empresa n\u00e3o forneceu f\u00e9rias \u00e0 Zuleica na \u00e9poca oportuna quando a sua remunera\u00e7\u00e3o era R$ 1.500,00, a indeniza\u00e7\u00e3o pelo n\u00e3o deferimento das f\u00e9rias ser\u00e1 calculada com base na remunera\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":63942,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2011-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - Desenvolve - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 14:39:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1958148,"hashId":"24d4778e41b44b6aebac28a6329e0da0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Zuleica foi contratada pela empresa Y para exercer a fun\u00e7\u00e3o X mediante sal\u00e1rio de R$ 1.000,00. No final do ano passado foi dispensada sem justa causa quando recebia R$ 2.000,00 como remunera\u00e7\u00e3o. Considerando que a empresa n\u00e3o forneceu f\u00e9rias \u00e0 Zuleica na \u00e9poca oportuna quando a sua remunera\u00e7\u00e3o era R$ 1.500,00, a indeniza\u00e7\u00e3o pelo n\u00e3o deferimento das f\u00e9rias ser\u00e1 calculada com base na remunera\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":7583615,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.000,00, sendo que a empresa pagar\u00e1 o valor relativo \u00e0s f\u00e9rias acrescido de 50%.","id":7583611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.000,00, sendo que a empresa pagar\u00e1 o valor relativo \u00e0s f\u00e9rias acrescido de 50%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.500,00, sendo que a empresa pagar\u00e1 o valor relativo \u00e0s f\u00e9rias acrescido de 50%.","id":7583612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.500,00, sendo que a empresa pagar\u00e1 o valor relativo \u00e0s f\u00e9rias acrescido de 50%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.500,00, sendo que a empresa pagar\u00e1 o valor relativo \u00e0s f\u00e9rias em dobro.","id":7583613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.500,00, sendo que a empresa pagar\u00e1 o valor relativo \u00e0s f\u00e9rias em dobro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.000.00, sendo que a empresa pagar\u00e1 o valor relativo \u00e0s f\u00e9rias acrescido de 50%.","id":7583614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.000.00, sendo que a empresa pagar\u00e1 o valor relativo \u00e0s f\u00e9rias acrescido de 50%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2.000.00, sendo que a empresa pagar\u00e1 o valor relativo \u00e0s f\u00e9rias em dobro.","id":7583615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.000.00, sendo que a empresa pagar\u00e1 o valor relativo \u00e0s f\u00e9rias em dobro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-ferias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vac\u00e2ncia em cargo p\u00fablico, conforme o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio da Serra, poder\u00e1 decorrer das seguintes hip\u00f3teses:","provas":[{"id":69445,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Serra - Assistente Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 19:27:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2113064,"hashId":"b62bca034ead543eb3bd6fac33757bae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vac\u00e2ncia em cargo p\u00fablico, conforme o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio da Serra, poder\u00e1 decorrer das seguintes hip\u00f3teses:<\/p>","resposta":8260222,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"licen\u00e7a e falecimento.","id":8260218,"corpo":"<p>licen\u00e7a e falecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falecimento e nomea\u00e7\u00e3o.","id":8260219,"corpo":"<p>falecimento e nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o e licen\u00e7a.","id":8260220,"corpo":"<p>demiss\u00e3o e licen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o e aproveitamento.","id":8260221,"corpo":"<p>promo\u00e7\u00e3o e aproveitamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exonera\u00e7\u00e3o e demiss\u00e3o.","id":8260222,"corpo":"<p>exonera\u00e7\u00e3o e demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Serra - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Serra - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396510,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-serra-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o","id":20697}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":52816,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o","id":20697},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2011-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-por-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:11:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1598019,"hashId":"971b308631d611c5af379eeb3d7fbd7b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5997098,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se fiduci\u00e1ria a propriedade resol\u00favel de coisa m\u00f3vel fung\u00edvel que o devedor, com escopo de garantia, transfere ao credor.","id":5997095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se fiduci\u00e1ria a propriedade resol\u00favel de coisa m\u00f3vel fung\u00edvel que o devedor, com escopo de garantia, transfere ao credor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos condom\u00ednios edil\u00edcios, o cond\u00f4mino que n\u00e3o pagar a sua contribui\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 sujeito aos juros morat\u00f3rios convencionados ou, n\u00e3o sendo previstos, os de dois por cento ao m\u00eas e multa de at\u00e9 um por cento sobre o d\u00e9bito.","id":5997096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos condom\u00ednios edil\u00edcios, o cond\u00f4mino que n\u00e3o pagar a sua contribui\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 sujeito aos juros morat\u00f3rios convencionados ou, n\u00e3o sendo previstos, os de dois por cento ao m\u00eas e multa de at\u00e9 um por cento sobre o d\u00e9bito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquele que por quinze anos, houver estabelecido no im\u00f3vel sua moradia habitual, sem interrup\u00e7\u00e3o, nem oposi\u00e7\u00e3o, possuindo-o como seu, adquiri-lhe a propriedade, independentemente de t\u00edtulo de boa f\u00e9, podendo requerer ao juiz que assim o declare por senten\u00e7a, a qual servir\u00e1 de t\u00edtulo para o registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.","id":5997097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que por quinze anos, houver estabelecido no im\u00f3vel sua moradia habitual, sem interrup\u00e7\u00e3o, nem oposi\u00e7\u00e3o, possuindo-o como seu, adquiri-lhe a propriedade, independentemente de t\u00edtulo de boa f\u00e9, podendo requerer ao juiz que assim o declare por senten\u00e7a, a qual servir\u00e1 de t\u00edtulo para o registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3 se considera perdida a posse para quem n\u00e3o presenciou o esbulho, quando, tendo not\u00edcia dele, se abst\u00e9m de retornar a coisa, ou, tentando recuper\u00e1-la, \u00e9 violentamente repelido.","id":5997098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 se considera perdida a posse para quem n\u00e3o presenciou o esbulho, quando, tendo not\u00edcia dele, se abst\u00e9m de retornar a coisa, ou, tentando recuper\u00e1-la, \u00e9 violentamente repelido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","oab":true,"nome":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406021,"slug":"direito-civil-posse-art-1196-ao-1-224"},{"nome_clean":"Perda da Posse (Art. 1.223 e 1.224)","oab":false,"nome":"Perda da Posse (Art. 1.223 e 1.224)","pai":406021,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415954,"slug":"direito-civil-perda-da-posse-art-1-223-e-1-224"}],"slug":"direito-civil\/1598019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 presen\u00e7a de crucifixos em cart\u00f3rios e reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais, pode-se dizer que:","provas":[{"id":52845,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2011-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:11:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1598656,"hashId":"a36376bce199ff6a7d1320fc7a2cffa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 presen\u00e7a de crucifixos em cart\u00f3rios e reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais, pode-se dizer que:<\/p>","resposta":5999846,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seu t\u00e9rmino, com a singela retirada dos crucifixos, n\u00e3o implicaria viola\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem constitucional vigente.","id":5999846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu t\u00e9rmino, com a singela retirada dos crucifixos, n\u00e3o implicaria viola\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem constitucional vigente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de questionamento com base no art.19 da Constitui\u00e7\u00e3o, pois esta s\u00f3 imp\u00f5e a laicidade ao legislador federal.","id":5999847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de questionamento com base no art.19 da Constitui\u00e7\u00e3o, pois esta s\u00f3 imp\u00f5e a laicidade ao legislador federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria, em virtude da interpreta\u00e7\u00e3o dada pelo STF ao Pre\u00e2mbulo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":5999848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria, em virtude da interpreta\u00e7\u00e3o dada pelo STF ao Pre\u00e2mbulo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o configurar\u00e1 risco de ofensa \u00e0 laicidade prevista no art.19 da C.F. nem \u00e0 igualdade referida no art.5.-\u201ccaput\u201d do mesmo diploma, quando o crucifixo estiver acompanhado de diversas outras imagens vinculadas \u00e0 f\u00e9 religiosa da maioria da popula\u00e7\u00e3o local.","id":5999849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o configurar\u00e1 risco de ofensa \u00e0 laicidade prevista no art.19 da C.F. nem \u00e0 igualdade referida no art.5.-\u201ccaput\u201d do mesmo diploma, quando o crucifixo estiver acompanhado de diversas outras imagens vinculadas \u00e0 f\u00e9 religiosa da maioria da popula\u00e7\u00e3o local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1598656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o ambiental e o Instituto Estadual do Ambiente est\u00e1 incorreta a seguinte afirmativa:","provas":[{"id":63780,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-engenheiro-de-minas-geologo-somente-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Engenheiro - \u00c1rea Minas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 20:49:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":1955211,"hashId":"4402d1fd7d8312b0fb3c320512ca054f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o ambiental e o Instituto Estadual do Ambiente est\u00e1 <strong>incorreta <\/strong>a seguinte afirmativa:<\/p>","resposta":7570172,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O EIA \u00e9 um conjunto de relat\u00f3rios t\u00e9cnicos destinado a instruir o processo de licenciamento.","id":7570168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O EIA \u00e9 um conjunto de relat\u00f3rios t\u00e9cnicos destinado a instruir o processo de licenciamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O RIMA deve reproduzir as conclus\u00f5es do EIA, mas como \u00e9 destinado \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e ao esclarecimento do p\u00fablico comum (leigo), principalmente dos habitantes da \u00e1rea de influ\u00eancia do empreendimento, deve ser redigido em linguagem clara e objetiva, e informar os impactos, positivos e negativos que a implanta\u00e7\u00e3o do empreendimento ter\u00e1 sobre o meio ambiente natural, social e cultural.","id":7570169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O RIMA deve reproduzir as conclus\u00f5es do EIA, mas como \u00e9 destinado \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e ao esclarecimento do p\u00fablico comum (leigo), principalmente dos habitantes da \u00e1rea de influ\u00eancia do empreendimento, deve ser redigido em linguagem clara e objetiva, e informar os impactos, positivos e negativos que a implanta\u00e7\u00e3o do empreendimento ter\u00e1 sobre o meio ambiente natural, social e cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o federal d\u00e1 autonomia aos estados para que estabele\u00e7am suas pr\u00f3prias normas para a realiza\u00e7\u00e3o das Audi\u00eancias P\u00fablicas de licenciamento ambiental. No Estado do Rio de Janeiro, a realiza\u00e7\u00e3o de uma Audi\u00eancia P\u00fablica exige o cumprimento de requisitos, previamente fixados em regulamentos, referentes \u00e0 forma de convoca\u00e7\u00e3o; condi\u00e7\u00f5es e prazos para informa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via sobre o assunto a ser debatido; inscri\u00e7\u00f5es para participa\u00e7\u00e3o; ordem dos debates; aproveitamento das opini\u00f5es expedidas pelos participantes.","id":7570170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o federal d\u00e1 autonomia aos estados para que estabele\u00e7am suas pr\u00f3prias normas para a realiza\u00e7\u00e3o das Audi\u00eancias P\u00fablicas de licenciamento ambiental. No Estado do Rio de Janeiro, a realiza\u00e7\u00e3o de uma Audi\u00eancia P\u00fablica exige o cumprimento de requisitos, previamente fixados em regulamentos, referentes \u00e0 forma de convoca\u00e7\u00e3o; condi\u00e7\u00f5es e prazos para informa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via sobre o assunto a ser debatido; inscri\u00e7\u00f5es para participa\u00e7\u00e3o; ordem dos debates; aproveitamento das opini\u00f5es expedidas pelos participantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As Audi\u00eancias P\u00fablicas s\u00e3o realizadas sempre no munic\u00edpio ou na \u00e1rea de interfer\u00eancia onde estiver prevista a implanta\u00e7\u00e3o do empreendimento, sendo priorit\u00e1rio o munic\u00edpio onde os impactos forem mais significativos. ","id":7570171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Audi\u00eancias P\u00fablicas s\u00e3o realizadas sempre no munic\u00edpio ou na \u00e1rea de interfer\u00eancia onde estiver prevista a implanta\u00e7\u00e3o do empreendimento, sendo priorit\u00e1rio o munic\u00edpio onde os impactos forem mais significativos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A CECA \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o colegiado vinculado diretamente \u00e0 Secretaria de Estado do Ambiente, a quem cabe convocar a Audi\u00eancia P\u00fablica, 60 dias ap\u00f3s o pedido de licen\u00e7a pr\u00e9via.","id":7570172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CECA \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o colegiado vinculado diretamente \u00e0 Secretaria de Estado do Ambiente, a quem cabe convocar a Audi\u00eancia P\u00fablica, 60 dias ap\u00f3s o pedido de licen\u00e7a pr\u00e9via.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica nacional do idoso tem por objetivo assegurar os direitos sociais do idoso, criando condi\u00e7\u00f5es para promover:","provas":[{"id":69445,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Serra - Assistente Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 19:09:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2113115,"hashId":"b8bc2180af7cc89c3c99354b51206444","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica nacional do idoso tem por objetivo assegurar os direitos sociais do idoso, criando condi\u00e7\u00f5es para promover:<\/p>","resposta":8260453,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ajustamento socioeducativo dos indiv\u00edduos.","id":8260450,"corpo":"<p>o ajustamento socioeducativo dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inser\u00e7\u00e3o integral do idoso nas entidades de apoio.","id":8260451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inser\u00e7\u00e3o integral do idoso nas entidades de apoio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sua incorpora\u00e7\u00e3o em organiza\u00e7\u00f5es de acolhimento institucional.","id":8260452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua incorpora\u00e7\u00e3o em organiza\u00e7\u00f5es de acolhimento institucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sua autonomia, integra\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o efetiva na sociedade.","id":8260453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua autonomia, integra\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o efetiva na sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a integra\u00e7\u00e3o familiar e comunit\u00e1ria.","id":8260454,"corpo":"<p>a integra\u00e7\u00e3o familiar e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba8.842\/1994 -Disp\u00f5e sobre \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.842\/1994 -Disp\u00f5e sobre \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395038,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-842-1994-dispoe-sobre-a-politica-nacional-do-idoso"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395695,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-8-001-a-9-000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Tradu\u00e7\u00e3o","id":6772}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que el texto fue extra\u00eddo de un contrato de compra y venta, es correcto afirmar que se trata de la parte inicial del mismo.","provas":[{"id":11524,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Tradu\u00e7\u00e3o","id":6772},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-traducao-prova-de-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Tradu\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":446517,"hashId":"dfcc684b1f81e5595adbf9d90dd93b1d","enunciado":"<p align=justify>Considerando que el texto fue extra\u00eddo de un contrato de\r\ncompra y venta, es correcto afirmar que se trata de la parte\r\ninicial del mismo.<\/p>","resposta":1578067,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578066,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578067,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Juzgue los \u00edtems siguientes fundament\u00e1ndose en el texto de arriba. ","id":256453,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11524\/06.gif><\/P>\r\n<P>Juzgue los \u00edtems siguientes fundament\u00e1ndose en el texto de arriba.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/446517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Contas do Munic\u00edpio, ao tomar conhecimento de uma ilegalidade contida em um contrato administrativo celebrado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, poder\u00e1 tomar as seguintes medidas:","provas":[{"id":23909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2011-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-controle-externo-2a-etapa","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - TCM RJ - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-13 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":808453,"hashId":"b6e6fcc318c2e8e7ebdff7f6cffe9a1d","enunciado":"O Tribunal de Contas do Munic\u00edpio, ao tomar conhecimento\r\nde uma ilegalidade contida em um\r\ncontrato administrativo celebrado pela Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, poder\u00e1 tomar as seguintes medidas:","resposta":2786114,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representar \u00e0 C\u00e2mara Municipal, solicitando a susta\u00e7\u00e3o do contrato administrativo","id":2786114,"corpo":"representar \u00e0 C\u00e2mara Municipal, solicitando a\r\nsusta\u00e7\u00e3o do contrato administrativo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"representar ao Poder Executivo, conferindo-lhe prazo para sanar a ilegalidade, sob pena de susta\u00e7\u00e3o do contrato","id":2786115,"corpo":"representar ao Poder Executivo, conferindo-lhe\r\nprazo para sanar a ilegalidade, sob pena de\r\nsusta\u00e7\u00e3o do contrato","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representar ao Poder Executivo, notificando as partes interessadas no contrato, para que apresentem suas justificativas, e podendo determinar a invalida\u00e7\u00e3o do contrato","id":2786116,"corpo":"representar ao Poder Executivo, notificando as\r\npartes interessadas no contrato, para que\r\napresentem suas justificativas, e podendo determinar\r\na invalida\u00e7\u00e3o do contrato","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"asseguradas as garantias do contradit\u00f3rio e ampla defesa, invalidar o contrato","id":2786117,"corpo":"asseguradas as garantias do contradit\u00f3rio e\r\nampla defesa, invalidar o contrato","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decidir diretamente a respeito da pretensa nulidade","id":2786118,"corpo":"decidir diretamente a respeito da pretensa\r\nnulidade","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335107,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/808453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Emprega-se a palavra \u2018verdes\u2019 (l.11) entre aspas para indicar que se atribui \u00e0 palavra sentido conotativo.","provas":[{"id":53124,"cargo":{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM ES - Oficial Bombeiro Militar Combatente - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1606926,"hashId":"10668d50aef051b7b35f3696ac558e3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Emprega-se a palavra \u2018verdes\u2019 (l.11) entre aspas para indicar que se atribui \u00e0 palavra sentido conotativo.<\/p>","resposta":6034273,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6034273,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6034274,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 Em pleno sert\u00e3o do Cariri, no sul do Cear\u00e1, um meiode transporte causa estranheza na paisagem \u00e1rida. Cobrindoos 14 quil\u00f4metros que separam Crato e Juazeiro do Norte,4 um misto de metr\u00f4 e \u00f4nibus transporta passageiros. Trata-sedo primeiro ve\u00edculo leve sobre trilho (VLT) do Brasil, umtipo de transporte coletivo capaz de melhorar o tr\u00e2nsito nas7 cidades sem acarretar tantos malef\u00edcios ao ambiente. Al\u00e9m decustar menos que o metr\u00f4, transporta muito mais passageirosque o \u00f4nibus e \u00e9 at\u00e9 93% menos poluente que este.10 Descendentes dos velhos bondes, esses ve\u00edculosmodernos e mais \u201cverdes\u201d devem ganhar espa\u00e7o tamb\u00e9m emoutras cidades do Nordeste, que j\u00e1 estudam implantar VLTs \u201413 que circulariam sobre antigas linhas abandonadas pertencentes\u00e0 Rede Ferrovi\u00e1ria Federal (RFFSA). Trata-se de uma formasustent\u00e1vel e barata de restabelecer essas rotas e melhorar o16 transporte dos moradores de toda a regi\u00e3o.Revista Vida Simples, dez.\/2010, p. 65 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando o texto acima, julgue os seguintes itens.","id":443967,"enunciado":"<p><em>1 <\/em>Em pleno sert\u00e3o do Cariri, no sul do Cear\u00e1, um meio<\/p><p>de transporte causa estranheza na paisagem \u00e1rida. Cobrindo<\/p><p>os 14 quil\u00f4metros que separam Crato e Juazeiro do Norte,<\/p><p><em>4 <\/em>um misto de metr\u00f4 e \u00f4nibus transporta passageiros. Trata-se<\/p><p>do primeiro ve\u00edculo leve sobre trilho (VLT) do Brasil, um<\/p><p>tipo de transporte coletivo capaz de melhorar o tr\u00e2nsito nas<\/p><p><em>7 <\/em>cidades sem acarretar tantos malef\u00edcios ao ambiente. Al\u00e9m de<\/p><p>custar menos que o metr\u00f4, transporta muito mais passageiros<\/p><p>que o \u00f4nibus e \u00e9 at\u00e9 93% menos poluente que este.<\/p><p><em>10 <\/em>Descendentes dos velhos bondes, esses ve\u00edculos<\/p><p>modernos e mais \u201cverdes\u201d devem ganhar espa\u00e7o tamb\u00e9m em<\/p><p>outras cidades do Nordeste, que j\u00e1 estudam implantar VLTs \u2014<\/p><p><em>13 <\/em>que circulariam sobre antigas linhas abandonadas pertencentes<\/p><p>\u00e0 Rede Ferrovi\u00e1ria Federal (RFFSA). Trata-se de uma forma<\/p><p>sustent\u00e1vel e barata de restabelecer essas rotas e melhorar o<\/p><p><em>16 <\/em>transporte dos moradores de toda a regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Revista Vida Simples<\/strong>, dez.\/2010, p. 65 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Considerando o texto acima, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso das aspas","oab":false,"nome":"Uso das aspas","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403672,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-aspas"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1606926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 incab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio quando a decis\u00e3o recorrida: ","provas":[{"id":54531,"cargo":{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-rj-2011-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-estagio-forense","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Est\u00e1gio Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1638718,"hashId":"13fd4d6fae9ea6e5e74dbebba006c7a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 incab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio quando a decis\u00e3o recorrida: <\/p>","resposta":6166853,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"julgar v\u00e1lida lei local contestada em face da Constitui\u00e7\u00e3o ","id":6166851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgar v\u00e1lida lei local contestada em face da Constitui\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"declarar a inconstitucionalidade de tratado ou lei federal ","id":6166852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declarar a inconstitucionalidade de tratado ou lei federal <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" declarar a inconstitucionalidade de lei local ","id":6166853,"corpo":"<p> declarar a inconstitucionalidade de lei local <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" contrariar dispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o ","id":6166854,"corpo":"<p> contrariar dispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Recurso extraordin\u00e1rio e repercuss\u00e3o geral","oab":true,"nome":"Recurso extraordin\u00e1rio e repercuss\u00e3o geral","pai":405250,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407638,"slug":"direito-constitucional-recurso-extraordinario-e-repercussao-geral"}],"slug":"direito-constitucional\/1638718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o, instrumento previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal em momentos de crise, assegura o equil\u00edbrio federativo e s\u00f3 deve ser decretada em situa\u00e7\u00f5es excepcionais. De acordo com as normas constitucionais e com a doutrina sobre o assunto, a interven\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":23909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2011-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-controle-externo-2a-etapa","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - TCM RJ - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":808421,"hashId":"b84976ab07f5b4dccf0a6c97b819521c","enunciado":"A interven\u00e7\u00e3o, instrumento previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal em momentos de crise, assegura o\r\nequil\u00edbrio federativo e s\u00f3 deve ser decretada em\r\nsitua\u00e7\u00f5es excepcionais. De acordo com as normas\r\nconstitucionais e com a doutrina sobre o assunto,\r\na interven\u00e7\u00e3o:","resposta":2785954,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 instrumento de afastamento moment\u00e2neo da autonomia do Ente Federativo, tendo suas hip\u00f3teses de ocorr\u00eancia taxativamente previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal","id":2785954,"corpo":"\u00e9 instrumento de afastamento moment\u00e2neo da\r\nautonomia do Ente Federativo, tendo suas hip\u00f3teses\r\nde ocorr\u00eancia taxativamente previstas\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o Federal","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"federal pode se dar nos Estados, no Distrito Federal e nos Munic\u00edpios","id":2785955,"corpo":"federal pode se dar nos Estados, no Distrito\r\nFederal e nos Munic\u00edpios","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser provocada por requisi\u00e7\u00e3o ou solicita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabendo no Direito Brasileiro a chamada interven\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea","id":2785956,"corpo":"deve ser provocada por requisi\u00e7\u00e3o ou solicita\u00e7\u00e3o,\r\nn\u00e3o cabendo no Direito Brasileiro a chamada\r\ninterven\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode se dar por meio de decreto do Presidente da Rep\u00fablica, sendo vedada a nomea\u00e7\u00e3o de interventor","id":2785957,"corpo":"pode se dar por meio de decreto do Presidente\r\nda Rep\u00fablica, sendo vedada a nomea\u00e7\u00e3o\r\nde interventor","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"federal n\u00e3o se submete a controle pelo Legislativo, mas sim pelo Judici\u00e1rio, que atua, nesse caso, por meio de an\u00e1lise pelo Supremo Tribunal Federal da presen\u00e7a dos requisitos legais necess\u00e1rios a sua decreta\u00e7\u00e3o","id":2785958,"corpo":"federal n\u00e3o se submete a controle pelo\r\nLegislativo, mas sim pelo Judici\u00e1rio, que atua,\r\nnesse caso, por meio de an\u00e1lise pelo Supremo\r\nTribunal Federal da presen\u00e7a dos requisitos\r\nlegais necess\u00e1rios a sua decreta\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335103,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/808421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios, dentre outros, que devem nortear a atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal:","provas":[{"id":11764,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453695,"hashId":"3cf880043b0be8943804e1bf34dab20a","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios, dentre outros, que devem nortear a atua\u00e7\u00e3o\r\nda Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica previstos na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal:<\/p>","resposta":1609931,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade e efici\u00eancia. ","id":1609931,"corpo":"<p align=justify>legalidade e efici\u00eancia.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"veracidade e legitimidade. ","id":1609932,"corpo":"<p align=justify>veracidade e legitimidade.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"confiabilidade e seguran\u00e7a. ","id":1609933,"corpo":"<p align=justify>confiabilidade e seguran\u00e7a.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pessoalidade e continuidade. ","id":1609934,"corpo":"<p align=justify>pessoalidade e continuidade.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"legitimidade e confiabilidade.","id":1609935,"corpo":"<p align=justify>legitimidade e confiabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259640,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/453695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao jus postulandi, conforme entendimento sumulado, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41002,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2011-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1215321,"hashId":"72a6c477fbdf3a4912b174bb0a16a8bd","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao<i> jus postulandi<\/i>, conforme entendimento sumulado, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4379858,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser exercido em qualquer inst\u00e2ncia da Justi\u00e7a do Trabalho, exceto em se tratando de mandado de seguran\u00e7a.","id":4379854,"corpo":"<p align=justify>Pode ser exercido em qualquer inst\u00e2ncia da Justi\u00e7a do Trabalho, exceto em se tratando de\r\nmandado de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Limita-se \u00fanica e exclusivamente \u00e0s Varas do Trabalho.","id":4379855,"corpo":"<p align=justify>Limita-se \u00fanica e exclusivamente \u00e0s Varas do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o alcan\u00e7a nem o mandado de seguran\u00e7a, nem tampouco os recursos de compet\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho, mas pode ser exercido em a\u00e7\u00e3o cautelar.","id":4379856,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o alcan\u00e7a nem o mandado de seguran\u00e7a, nem tampouco os recursos de compet\u00eancia do\r\nTribunal Superior do Trabalho, mas pode ser exercido em a\u00e7\u00e3o cautelar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode ser exercido em a\u00e7\u00e3o cautelar, mas n\u00e3o em sede de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":4379857,"corpo":"<p align=justify>Pode ser exercido em a\u00e7\u00e3o cautelar, mas n\u00e3o em sede de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe nos recursos de compet\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho.","id":4379858,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o cabe nos recursos de compet\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Procuradores e jus postulandi","oab":true,"nome":"Procuradores e jus postulandi","pai":406820,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406823,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procuradores-e-jus-postulandi"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1215321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa X, ap\u00f3s sagrar-se vencedora de procedimento licitat\u00f3rio, celebrou contrato administrativo com o Poder P\u00fablico para o fornecimento de determinado produto. Ap\u00f3s a celebra\u00e7\u00e3o do contrato, adveio uma greve de trabalhadores que paralisou, indefinidamente, a fabrica\u00e7\u00e3o do produto, impedindo a execu\u00e7\u00e3o contratual. Conforme previsto na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos (Lei n\u00b0 8666\/93), o fato narrado","provas":[{"id":63942,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2011-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - Desenvolve - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1958107,"hashId":"4b77715fbe8c03c8744b9a4ae45adc8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa X, ap\u00f3s sagrar-se vencedora de procedimento licitat\u00f3rio, celebrou contrato administrativo com o Poder P\u00fablico para o fornecimento de determinado produto. Ap\u00f3s a celebra\u00e7\u00e3o do contrato, adveio uma greve de trabalhadores que paralisou, indefinidamente, a fabrica\u00e7\u00e3o do produto, impedindo a execu\u00e7\u00e3o contratual. Conforme previsto na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos (Lei n\u00b0 8666\/93), o fato narrado<\/p>","resposta":7583412,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitui evento absolutamente previs\u00edvel, que n\u00e3o traz qualquer consequ\u00eancia ao mencionado contrato administrativo.","id":7583410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui evento absolutamente previs\u00edvel, que n\u00e3o traz qualquer consequ\u00eancia ao mencionado contrato administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caracteriza hip\u00f3tese de fato da Administra\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 causa impeditiva da execu\u00e7\u00e3o contratual, mas apenas criadora de maior dificuldade.","id":7583411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caracteriza hip\u00f3tese de fato da Administra\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 causa impeditiva da execu\u00e7\u00e3o contratual, mas apenas criadora de maior dificuldade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitui motivo para a rescis\u00e3o do contrato administrativo.","id":7583412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui motivo para a rescis\u00e3o do contrato administrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caracteriza hip\u00f3tese de fato do pr\u00edncipe, sendo necess\u00e1ria a revis\u00e3o contratual.","id":7583413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caracteriza hip\u00f3tese de fato do pr\u00edncipe, sendo necess\u00e1ria a revis\u00e3o contratual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitui motivo para o reajustamento contratual.","id":7583414,"corpo":"<p>constitui motivo para o reajustamento contratual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00b0 7.492\/86, N\u00c3O comete crime contra o sistema financeiro nacional o administrador de institui\u00e7\u00e3o financeira que","provas":[{"id":63942,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2011-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - Desenvolve - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1958208,"hashId":"5e66f3bcf49faf612c9e20c385f78622","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00b0 7.492\/86, N\u00c3O comete crime contra o sistema financeiro nacional o administrador de institui\u00e7\u00e3o financeira que<\/p>","resposta":7583887,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divulgar informa\u00e7\u00e3o falsa ou prejudicialmente incompleta sobre institui\u00e7\u00e3o financeira.","id":7583886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divulgar informa\u00e7\u00e3o falsa ou prejudicialmente incompleta sobre institui\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deferir empr\u00e9stimo a parente na linha colateral em terceiro grau, consangu\u00edneo ou afim.","id":7583887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deferir empr\u00e9stimo a parente na linha colateral em terceiro grau, consangu\u00edneo ou afim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"geri-la fraudulentamente.","id":7583888,"corpo":"<p>geri-la fraudulentamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mantiver ou movimentar recurso ou valor paralelamente \u00e0 contabilidade exigida pela legisla\u00e7\u00e3o.","id":7583889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mantiver ou movimentar recurso ou valor paralelamente \u00e0 contabilidade exigida pela legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"geri-la temerariamente.","id":7583890,"corpo":"<p>geri-la temerariamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei do Colarinho Branco - Lei n\u00ba 7.492\/1986 - Crimes contra o Sistema Financeiro","oab":true,"nome":"Lei do Colarinho Branco - Lei n\u00ba 7.492\/1986 - Crimes contra o Sistema Financeiro","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406522,"slug":"direito-penal-lei-do-colarinho-branco-lei-no-7-492-1986-crimes-contra-o-sistema-financeiro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1sDistribui\u00e7\u00e3o Acre","sigla":"ELETROACRE","id":2851,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a fase do procedimento licitat\u00f3rio em que se analisa a aptid\u00e3o dos licitantes, d\u00e1-se o nome de:","provas":[{"id":11808,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1sDistribui\u00e7\u00e3o Acre","sigla":"ELETROACRE","id":2851,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"eletroacre-ac-2011-makiyama-advogado","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - ELETROACRE - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":454988,"hashId":"f4758bdf04c870ebd677ab3d4002e435","enunciado":"<p align=justify>Para a fase do procedimento licitat\u00f3rio em que se analisa a\r\naptid\u00e3o dos licitantes, d\u00e1-se o nome de:<\/p>","resposta":1616396,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habilita\u00e7\u00e3o.","id":1616396,"corpo":"<p align=justify>habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"edital.","id":1616397,"corpo":"<p align=justify>edital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adjudica\u00e7\u00e3o.","id":1616398,"corpo":"<p align=justify>adjudica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"homologa\u00e7\u00e3o.","id":1616399,"corpo":"<p align=justify>homologa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o.","id":1616400,"corpo":"<p align=justify>contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260467,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/454988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o","id":20697}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ordem econ\u00f4mica, fundada na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho humano e na livre iniciativa, tem por fim assegurar a todos exist\u00eancia digna, conforme os ditames da justi\u00e7a social, observados os seguintes princ\u00edpios: soberania nacional; propriedade privada; fun\u00e7\u00e3o social da propriedade; livre concorr\u00eancia; defesa do consumidor; defesa do meio ambiente; redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais e sociais; busca do pleno emprego; tratamento favorecido para as empresas de pequeno porte; e livre exerc\u00edcio de qualquer atividade econ\u00f4mica, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. Esses princ\u00edpios s\u00e3o os que ensejam \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:","provas":[{"id":52816,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o","id":20697},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2011-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-por-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597945,"hashId":"31da7ff6e10175c8a8311cfffd014da7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ordem econ\u00f4mica, fundada na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho humano e na livre iniciativa, tem por fim assegurar a todos exist\u00eancia digna, conforme os ditames da justi\u00e7a social, observados os seguintes princ\u00edpios: soberania nacional; propriedade privada; fun\u00e7\u00e3o social da propriedade; livre concorr\u00eancia; defesa do consumidor; defesa do meio ambiente; redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais e sociais; busca do pleno emprego; tratamento favorecido para as empresas de pequeno porte; e livre exerc\u00edcio de qualquer atividade econ\u00f4mica, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. Esses princ\u00edpios s\u00e3o os que ensejam \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:<\/p>","resposta":5996799,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00e3o na propriedade e atua\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico.","id":5996799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interven\u00e7\u00e3o na propriedade e atua\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imposi\u00e7\u00e3o de deveres e restri\u00e7\u00f5es no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, ao servidor p\u00fablico.","id":5996800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imposi\u00e7\u00e3o de deveres e restri\u00e7\u00f5es no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, ao servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para a promo\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o ambiental.","id":5996801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para a promo\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Responsabilidade fiscal, civil e criminal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":5996802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responsabilidade fiscal, civil e criminal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1597945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Registros Notariais e Registrais","id":19420}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a que se apresentar INCORRETA:","provas":[{"id":52833,"cargo":{"descricao":"Titular de Registros Notariais e Registrais","id":19420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2011-ieses-titular-de-registros-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"IESES - TJ CE - Titular de Registros Notariais e Registrais - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1598245,"hashId":"ada3f659b7a4d8ee62f5ba6f553232d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a que se apresentar <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5998039,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verifica-se a inconstitucionalidade nomodin\u00e2mica quando a lei ou o ato normativo infraconstitucional contiver v\u00edcio de forma.","id":5998036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifica-se a inconstitucionalidade nomodin\u00e2mica quando a lei ou o ato normativo infraconstitucional contiver v\u00edcio de forma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inconstitucionalidade nomoest\u00e1tica decorre da afronta, pela norma infraconstitucional, ao conte\u00fado da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":5998037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inconstitucionalidade nomoest\u00e1tica decorre da afronta, pela norma infraconstitucional, ao conte\u00fado da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inconstitucionalidade formal org\u00e2nica resulta da aus\u00eancia de compet\u00eancia legislativa para a elabora\u00e7\u00e3o do ato.","id":5998038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inconstitucionalidade formal org\u00e2nica resulta da aus\u00eancia de compet\u00eancia legislativa para a elabora\u00e7\u00e3o do ato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os tribunais de contas n\u00e3o podem apreciar a constitucionalidade de leis e atos normativos do Poder P\u00fablico, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":5998039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tribunais de contas n\u00e3o podem apreciar a constitucionalidade de leis e atos normativos do Poder P\u00fablico, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1598245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as modalidades de licita\u00e7\u00e3o, aquela utilizada para a venda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis ou de produtos legalmente apreendidos e aquela utilizada entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o, respectivamente, definidas pela Lei n\u00ba 8.666\/93 como:","provas":[{"id":38071,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2011-mpms-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMS - MPE MS - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:30:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1101180,"hashId":"7749e88a036a27a3108a839fdfb2fd37","enunciado":"<p align=justify>Dentre as modalidades de licita\u00e7\u00e3o, aquela utilizada para a\r\nvenda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis ou de produtos legalmente apreendidos e\r\naquela utilizada entre interessados devidamente cadastrados ou que\r\natenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro\r\ndia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria\r\nqualifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o, respectivamente, definidas pela Lei n\u00ba 8.666\/93 como:<\/p>","resposta":3897677,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preg\u00e3o e tomada de pre\u00e7os;","id":3897674,"corpo":"<p align=justify>preg\u00e3o e tomada de pre\u00e7os;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leil\u00e3o e convite;","id":3897675,"corpo":"<p align=justify>leil\u00e3o e convite;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia e leil\u00e3o;","id":3897676,"corpo":"<p align=justify>concorr\u00eancia e leil\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leil\u00e3o e tomada de pre\u00e7os;","id":3897677,"corpo":"<p align=justify>leil\u00e3o e tomada de pre\u00e7os;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leil\u00e3o e preg\u00e3o.","id":3897678,"corpo":"<p align=justify>leil\u00e3o e preg\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1101180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos bens p\u00fablicos, assinale o item que cont\u00e9m uma afirma\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":40826,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2011-trt-23a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - TRT 23 - Juiz do Trabalho Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1210505,"hashId":"0039ba7e212cff587c3466482ea2fad8","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos bens p\u00fablicos, assinale o item que cont\u00e9m uma afirma\u00e7\u00e3o\r\nCORRETA:<\/p>","resposta":4359864,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o bens da Uni\u00e3o as terras devolutas indispens\u00e1veis \u00e0 defesa das fronteiras, das fortifica\u00e7\u00f5es e constru\u00e7\u00f5es militares, das vias federais de comunica\u00e7\u00e3o e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ambiental, definidas em lei, sendo que as terras devolutas n\u00e3o compreendidas nestas s\u00e3o pertencentes aos Estados;","id":4359864,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o bens da Uni\u00e3o as terras devolutas indispens\u00e1veis \u00e0 defesa das\r\nfronteiras, das fortifica\u00e7\u00f5es e constru\u00e7\u00f5es militares, das vias federais de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ambiental, definidas em lei, sendo que as terras\r\ndevolutas n\u00e3o compreendidas nestas s\u00e3o pertencentes aos Estados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os bens das empresas p\u00fablicas, como os da Empresa de Correios e Tel\u00e9grafos (ECT), s\u00e3o, \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, penhor\u00e1veis, j\u00e1 que n\u00e3o podem ser considerados bens p\u00fablicos.","id":4359865,"corpo":"<p align=justify>Os bens das empresas p\u00fablicas, como os da Empresa de Correios e\r\nTel\u00e9grafos (ECT), s\u00e3o, \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal,\r\npenhor\u00e1veis, j\u00e1 que n\u00e3o podem ser considerados bens p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bens p\u00fablicos dominicais, que s\u00e3o aqueles que constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, como objeto de direito pessoal, ou real, de cada uma dessas entidades, s\u00e3o inalien\u00e1veis, ante sua qualidade de bem p\u00fablico.","id":4359866,"corpo":"<p align=justify>Os bens p\u00fablicos dominicais, que s\u00e3o aqueles que constituem o patrim\u00f4nio\r\ndas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, como objeto de direito pessoal, ou\r\nreal, de cada uma dessas entidades, s\u00e3o inalien\u00e1veis, ante sua qualidade de\r\nbem p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o bens da Uni\u00e3o as ilhas fluviais e lacustres nas zonas lim\u00edtrofes com outros pa\u00edses, as praias mar\u00edtimas, as ilhas oce\u00e2nicas e as costeiras, inclu\u00eddas, nestas, as que contenham a sede de Munic\u00edpios, exceto aquelas \u00e1reas afetadas ao servi\u00e7o p\u00fablico e a unidade ambiental federal.","id":4359867,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o bens da Uni\u00e3o as ilhas fluviais e lacustres nas zonas lim\u00edtrofes com\r\noutros pa\u00edses, as praias mar\u00edtimas, as ilhas oce\u00e2nicas e as costeiras, inclu\u00eddas,\r\nnestas, as que contenham a sede de Munic\u00edpios, exceto aquelas \u00e1reas\r\nafetadas ao servi\u00e7o p\u00fablico e a unidade ambiental federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bens de uso especial s\u00e3o aqueles destinados ao uso pelos indiv\u00edduos, que, pela sua relev\u00e2ncia, ganham car\u00e1ter especial, tais como rios, mares, estradas, ruas e pra\u00e7as.","id":4359868,"corpo":"<p align=justify>Bens de uso especial s\u00e3o aqueles destinados ao uso pelos indiv\u00edduos, que,\r\npela sua relev\u00e2ncia, ganham car\u00e1ter especial, tais como rios, mares, estradas,\r\nruas e pra\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404421,"slug":"direito-administrativo-classificacao-de-bens-publicos-tipologia"},{"nome_clean":"Principais esp\u00e9cies de bens p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Principais esp\u00e9cies de bens p\u00fablicos","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404425,"slug":"direito-administrativo-principais-especies-de-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1210505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 15\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 15\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15 Regiao","oab":false,"id":685}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da ordem econ\u00f4mica e financeira, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":40820,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 15\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 15\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15 Regiao","oab":false,"id":685},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2011-trt-15a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 15\u00aa Regi\u00e3o - TRT 15 - Juiz do Trabalho Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-17 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1210048,"hashId":"60b1c6c5c59a0ebdc31432a71910ccd9","enunciado":"<p align=justify>A respeito da ordem econ\u00f4mica e financeira, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":4357922,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o princ\u00edpios que a informan, dentre outros: soberania nacional, propriedade privada e livre concorr\u00eancia;","id":4357919,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o princ\u00edpios que a informan, dentre outros: soberania nacional, propriedade privada e livre concorr\u00eancia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 entendimento pacificado no STF que ofende o princ\u00edpio da livre concorr\u00eancia lei municipal que impede a instala\u00e7\u00e3o de estabelecimentos comerciais do mesmo ramo em determinada \u00e1rea;","id":4357920,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 entendimento pacificado no STF que ofende o princ\u00edpio da livre concorr\u00eancia lei municipal que impede a instala\u00e7\u00e3o\r\nde estabelecimentos comerciais do mesmo ramo em determinada \u00e1rea;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o preconiza tratamento favorecido para as empresas de pequeno porte, constituidas sob as leis brasileiras e que tenham sua sede e administra\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds;","id":4357921,"corpo":"<p align=justify>a Constitui\u00e7\u00e3o preconiza tratamento favorecido para as empresas de pequeno porte, constituidas sob as leis\r\nbrasileiras e que tenham sua sede e administra\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista poder\u00e3o gozar de privil\u00e9gios fiscais n\u00e3o extensivos \u00e1s empresas do setor privado;","id":4357922,"corpo":"<p align=justify>as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista poder\u00e3o gozar de privil\u00e9gios fiscais n\u00e3o extensivos \u00e1s\r\nempresas do setor privado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Estado exercer\u00e1, na forma da lei, as fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o, incentivo e planejamento, sendo este determinante para o setor p\u00fablico e indicativo para o setor privado","id":4357923,"corpo":"<p align=justify>o Estado exercer\u00e1, na forma da lei, as fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o, incentivo e planejamento, sendo este determinante\r\npara o setor p\u00fablico e indicativo para o setor privado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1210048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontua Concursos","descricao":"Pontua Concursos","sigla":"","oab":false,"id":461}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo: I. Os integrantes das juntas eleitorais, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, est\u00e3o protegidos pela garantia da inamovibilidade. II. Os ju\u00edzes dos tribunais eleitorais exercer\u00e3o a fun\u00e7\u00e3o por, no m\u00ednimo, quatro anos, podendo ser reconduzidos uma \u00fanica vez por igual per\u00edodo. III. O Tribunal Superior Eleitoral escolhe e nomeia o Presidente e o Vice-Presidente dos Tribunais Regionais Eleitorais. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":52638,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pontua Concursos","descricao":"Pontua Concursos","sigla":"","oab":false,"id":461},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2011-pontua-concursos-analista-judiciario-area-judiciaria-prova-branca-gabarito-preliminar-e-justificativa","tipo":1,"nome":"Pontua Concursos - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1652523,"hashId":"25b34faf306911e56d08d0a818afc57e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os integrantes das juntas eleitorais, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, est\u00e3o protegidos pela garantia da inamovibilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os ju\u00edzes dos tribunais eleitorais exercer\u00e3o a fun\u00e7\u00e3o por, no m\u00ednimo, quatro anos, podendo ser reconduzidos uma \u00fanica vez por igual per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Tribunal Superior Eleitoral escolhe e nomeia o Presidente e o Vice-Presidente dos Tribunais Regionais Eleitorais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETO(S)<\/strong>:<\/p>","resposta":6227265,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II.","id":6227263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II.","id":6227264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item I.","id":6227265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III.","id":6227266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405278,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-eleitorais-artigos-118-a-121-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1652523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A decreta\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o ou de liquida\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o financeira tem em comum o seguinte efeito:","provas":[{"id":63942,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2011-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - Desenvolve - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-04 16:56:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1958120,"hashId":"856bc8d42c12b4552867de4eae17b1fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A decreta\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o ou de liquida\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o financeira tem em comum o seguinte efeito:<\/p>","resposta":7583476,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a perda do mandato dos administradores e membros do Conselho Fiscal.","id":7583475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda do mandato dos administradores e membros do Conselho Fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a indisponibilidade dos bens dos seus administradores at\u00e9 a apura\u00e7\u00e3o e liquida\u00e7\u00e3o final de suas responsabilidades.","id":7583476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a indisponibilidade dos bens dos seus administradores at\u00e9 a apura\u00e7\u00e3o e liquida\u00e7\u00e3o final de suas responsabilidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o vencimento antecipado e exigibilidade imediata de todas as d\u00edvidas da institui\u00e7\u00e3o financeira.","id":7583477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o vencimento antecipado e exigibilidade imediata de todas as d\u00edvidas da institui\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o de todos os contratos bilaterais que importam obriga\u00e7\u00f5es a serem cumpridas pela institui\u00e7\u00e3o financeira ap\u00f3s a decreta\u00e7\u00e3o da liquida\u00e7\u00e3o ou interven\u00e7\u00e3o.","id":7583478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resolu\u00e7\u00e3o de todos os contratos bilaterais que importam obriga\u00e7\u00f5es a serem cumpridas pela institui\u00e7\u00e3o financeira ap\u00f3s a decreta\u00e7\u00e3o da liquida\u00e7\u00e3o ou interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a preven\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo que decretou interven\u00e7\u00e3o ou liquida\u00e7\u00e3o a pedido do Banco Central, para todas as a\u00e7\u00f5es em que a institui\u00e7\u00e3o financeira for r\u00e9.","id":7583479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preven\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo que decretou interven\u00e7\u00e3o ou liquida\u00e7\u00e3o a pedido do Banco Central, para todas as a\u00e7\u00f5es em que a institui\u00e7\u00e3o financeira for r\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","oab":true,"nome":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406966,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-da-falencia-lei-no-11-101-2005"},{"nome_clean":"Da Fal\u00eancia","oab":true,"nome":"Da Fal\u00eancia","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406969,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-falencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protesto cambial \u00e9 medida necess\u00e1ria para","provas":[{"id":63942,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2011-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - Desenvolve - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-04 16:56:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1958113,"hashId":"9db812354baeb52c34f20cf1f8746059","enunciado":"<p>O protesto cambial \u00e9 medida necess\u00e1ria para<\/p>","resposta":7583441,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitui\u00e7\u00e3o do devedor principal em mora, no caso de d\u00edvida l\u00edquida com vencimento em dia certo e expresso no t\u00edtulo.","id":7583440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui\u00e7\u00e3o do devedor principal em mora, no caso de d\u00edvida l\u00edquida com vencimento em dia certo e expresso no t\u00edtulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a do cr\u00e9dito mencionado no t\u00edtulo.","id":7583441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a do cr\u00e9dito mencionado no t\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o de cheque contra o seu emitente.","id":7583442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o de cheque contra o seu emitente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assegurar o direito de cobran\u00e7a contra o endossante de nota promiss\u00f3ria com cl\u00e1usula sem despesa.","id":7583443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar o direito de cobran\u00e7a contra o endossante de nota promiss\u00f3ria com cl\u00e1usula sem despesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cobran\u00e7a de juros morat\u00f3rios previstos no t\u00edtulo.","id":7583444,"corpo":"<p>cobran\u00e7a de juros morat\u00f3rios previstos no t\u00edtulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"},{"nome_clean":"T\u00edtulos em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"T\u00edtulos em Esp\u00e9cie","pai":406959,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406963,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-em-especie"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":11661,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":450524,"hashId":"8a90ffb78a7b54ef06287101ef39f72d","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":1594441,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de ato prec\u00e1rio, podendo, portanto, ser revogado a qualquer momento, por motivo de interesse p\u00fablico.","id":1594441,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de ato prec\u00e1rio, podendo, portanto, ser revogado\r\na qualquer momento, por motivo de interesse\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de ato unilateral, sempre vinculado, pelo qual o Poder P\u00fablico delega a execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico de sua titularidade, para que o particular o execute predominantemente em seu pr\u00f3prio benef\u00edcio.","id":1594442,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de ato unilateral, sempre vinculado, pelo\r\nqual o Poder P\u00fablico delega a execu\u00e7\u00e3o de um\r\nservi\u00e7o p\u00fablico de sua titularidade, para que o particular\r\no execute predominantemente em seu pr\u00f3prio\r\nbenef\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o \u00e9 executado em nome do autorizat\u00e1rio, por sua conta e risco, sem fiscaliza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico.","id":1594443,"corpo":"<p align=justify>O servi\u00e7o \u00e9 executado em nome do autorizat\u00e1rio, por\r\nsua conta e risco, sem fiscaliza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de ato unilateral, discricion\u00e1rio, por\u00e9m n\u00e3o prec\u00e1rio, pelo qual o Poder P\u00fablico delega a execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico, para que o particular o execute predominantemente em benef\u00edcio do Poder P\u00fablico.","id":1594444,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de ato unilateral, discricion\u00e1rio, por\u00e9m n\u00e3o\r\nprec\u00e1rio, pelo qual o Poder P\u00fablico delega a execu\u00e7\u00e3o\r\nde um servi\u00e7o p\u00fablico, para que o particular o\r\nexecute predominantemente em benef\u00edcio do Poder\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de ato que depende de licita\u00e7\u00e3o, pois h\u00e1 viabilidade de competi\u00e7\u00e3o.","id":1594445,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de ato que depende de licita\u00e7\u00e3o, pois h\u00e1\r\nviabilidade de competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257865,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/450524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es que contribuem para que as membranas biol\u00f3gicas exibam uma maior fluidez, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":37172,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-genetica-forense","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1057327,"hashId":"3a484db8c1613569f0113504ffc60c80","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es que contribuem para que as\r\nmembranas biol\u00f3gicas exibam uma maior fluidez, assinale a\r\nafirmativa correta.","resposta":3703832,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As membranas devem conter mais prote\u00ednas hidrof\u00f3bicas dissolvidas em sua superf\u00edcie.","id":3703830,"corpo":"As membranas devem conter mais prote\u00ednas hidrof\u00f3bicas\r\ndissolvidas em sua superf\u00edcie.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As membranas devem possuir uma quantidade maior de glicolip\u00eddios de baixa massa molecular.","id":3703831,"corpo":"As membranas devem possuir uma quantidade maior de\r\nglicolip\u00eddios de baixa massa molecular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As membranas devem conter fosfolip\u00eddios com uma propor\u00e7\u00e3o mais alta de \u00e1cidos graxos insaturados.","id":3703832,"corpo":"As membranas devem conter fosfolip\u00eddios com uma\r\npropor\u00e7\u00e3o mais alta de \u00e1cidos graxos insaturados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As membranas devem ter uma quantidade maior de colesterol intercalado entre os fosfolip\u00eddios.","id":3703833,"corpo":"As membranas devem ter uma quantidade maior de\r\ncolesterol intercalado entre os fosfolip\u00eddios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As membranas devem conter mais transportadores de glicose e de glutamina dissolvidos na superf\u00edcie.","id":3703834,"corpo":"As membranas devem conter mais transportadores de\r\nglicose e de glutamina dissolvidos na superf\u00edcie.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379419,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"},{"nome_clean":"Estrutura e Fisiologia da Membrana Plasm\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrutura e Fisiologia da Membrana Plasm\u00e1tica","pai":402560,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402562,"slug":"biologia-estrutura-e-fisiologia-da-membrana-plasmatica"}],"slug":"biologia\/1057327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa que descreve corretamente o aparelho de Golgi.","provas":[{"id":37172,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-genetica-forense","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1057328,"hashId":"6543f0ce501a776139af196493ad90a0","enunciado":"Assinale a afirmativa que descreve corretamente o aparelho de\r\nGolgi.","resposta":3703836,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 formado por uma extensa rede de t\u00fabulos envoltos por membranas que separam o l\u00famen do citosol; essa organela est\u00e1 ligada ao n\u00facleo e \u00e9 um dos principais reservat\u00f3rios de c\u00e1lcio.","id":3703835,"corpo":"\u00c9 formado por uma extensa rede de t\u00fabulos envoltos por\r\nmembranas que separam o l\u00famen do citosol; essa organela\r\nest\u00e1 ligada ao n\u00facleo e \u00e9 um dos principais reservat\u00f3rios de\r\nc\u00e1lcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 formado por camadas planas de s\u00e1culos que possuem faces trans e cis; nessas organelas prote\u00ednas e fosfolip\u00eddios recebem unidades de carboidratos; os produtos que est\u00e3o no interior dessa organela s\u00e3o liberados como ves\u00edculas.","id":3703836,"corpo":"\u00c9 formado por camadas planas de s\u00e1culos que possuem\r\nfaces trans e cis; nessas organelas prote\u00ednas e fosfolip\u00eddios\r\nrecebem unidades de carboidratos; os produtos que est\u00e3o\r\nno interior dessa organela s\u00e3o liberados como ves\u00edculas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 formado por organelas contendo enzimas hidrol\u00edticas que degradam v\u00e1rios tipos de macromol\u00e9culas como prote\u00ednas e polissacar\u00eddeos e que atuam na promo\u00e7\u00e3o da reciclagem de organelas danificadas.","id":3703837,"corpo":"\u00c9 formado por organelas contendo enzimas hidrol\u00edticas que\r\ndegradam v\u00e1rios tipos de macromol\u00e9culas como prote\u00ednas e\r\npolissacar\u00eddeos e que atuam na promo\u00e7\u00e3o da reciclagem de\r\norganelas danificadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 formado por organelas envoltas por uma dupla membrana bi-lip\u00eddica que possuem dobras internas que formam cristas; nessas cristas encontram-se muitos complexos prot\u00e9icos que atuam na respira\u00e7\u00e3o celular.","id":3703838,"corpo":"\u00c9 formado por organelas envoltas por uma dupla membrana\r\nbi-lip\u00eddica que possuem dobras internas que formam cristas;\r\nnessas cristas encontram-se muitos complexos prot\u00e9icos\r\nque atuam na respira\u00e7\u00e3o celular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 formado por compartimentos envoltos por uma \u00fanica membrana e cont\u00e9m enzimas que transferem o hidrog\u00eanio para a \u00e1gua produzindo assim o per\u00f3xido de hidrog\u00eanio que \u00e9 ent\u00e3o convertido \u00e0 \u00e1gua por outras enzimas.","id":3703839,"corpo":"\u00c9 formado por compartimentos envoltos por uma \u00fanica\r\nmembrana e cont\u00e9m enzimas que transferem o hidrog\u00eanio\r\npara a \u00e1gua produzindo assim o per\u00f3xido de hidrog\u00eanio que\r\n\u00e9 ent\u00e3o convertido \u00e0 \u00e1gua por outras enzimas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379419,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/1057328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social J\u00fanior - \u00c1rea Jornalismo","id":6986},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social J\u00fanior - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":6987},{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho J\u00fanior","id":5321},{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1reaEletr\u00f4nica","id":5325},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1reaInspe\u00e7\u00e3o","id":5326},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior -\u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5323},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Terminais e Dutos","id":5327},{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":5331},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336},{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328},{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5329},{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337},{"descricao":"Ge\u00f3logo J\u00fanior","id":5338},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5344},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior- \u00c1rea Dutos","id":10674}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011,2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, a frase que N\u00c3O apresenta erro \u00e9:","provas":[{"id":11802,"cargo":{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Administrador J\u00fanior - 2011"},{"id":11879,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-auditor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Auditor - 2011"},{"id":11880,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social J\u00fanior - \u00c1rea Jornalismo","id":6986},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-comunicacao-social-junior-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Comunica\u00e7\u00e3o Social J\u00fanior - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11883,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social J\u00fanior - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":6987},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-comunicacao-social-junior-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Comunica\u00e7\u00e3o Social J\u00fanior - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2011"},{"id":11885,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Contador J\u00fanior - 2011"},{"id":11890,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho J\u00fanior","id":5321},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-enfermeiro-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Enfermeiro do Trabalho J\u00fanior - 2011"},{"id":11896,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-civil-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Civil J\u00fanior - 2011"},{"id":11902,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":11907,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1reaEletr\u00f4nica","id":5325},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea  Eletr\u00f4nica - 2011"},{"id":11909,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1reaInspe\u00e7\u00e3o","id":5326},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-inspecao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea  Inspe\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11912,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior -\u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5323},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior -  \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":11914,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Terminais e Dutos","id":5327},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-terminais-e-dutos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Terminais e Dutos - 2011"},{"id":11915,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2011"},{"id":11927,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":5331},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-producao-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2011"},{"id":11929,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2011"},{"id":11936,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2011"},{"id":11937,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior - 2011"},{"id":11938,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5329},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-petroleo-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior - 2010"},{"id":11972,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-naval-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2011"},{"id":12005,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5337},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-geofisico-junior-area-geologia-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Geof\u00edsico J\u00fanior - \u00c1rea Geologia - 2011"},{"id":12007,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo J\u00fanior","id":5338},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-geologo-junior-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Ge\u00f3logo J\u00fanior - 2011"},{"id":12009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2011"},{"id":12011,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5344},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - 2011"},{"id":19924,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior- \u00c1rea Dutos","id":10674},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-dutos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior  - \u00c1rea Dutos - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":454471,"hashId":"560302b9091ea1ab35dbddef01c0b2f3","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, a frase que\r\nN\u00c3O apresenta erro \u00e9:<\/p>","resposta":1613813,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o pode vir ontem \u00e0 reuni\u00e3o porque fraturou o p\u00e9.","id":1613811,"corpo":"<p align=justify>Ele n\u00e3o pode vir ontem \u00e0 reuni\u00e3o porque fraturou o p\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encontrei a moeda caida perto do sof\u00e1 da sala.","id":1613812,"corpo":"<p align=justify>Encontrei a moeda caida perto do sof\u00e1 da sala.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algu\u00e9m viu, al\u00e9m de mim, o helic\u00f3ptero que sobrevoava o local?","id":1613813,"corpo":"<p align=justify>Algu\u00e9m viu, al\u00e9m de mim, o helic\u00f3ptero que sobrevoava\r\no local?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es climaticas voc\u00ea resolveu viajar para o exterior.","id":1613814,"corpo":"<p align=justify>Em p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es climaticas voc\u00ea resolveu\r\nviajar para o exterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aqui so eu \u00e9 que estou preocupado com a sa\u00fade das crian\u00e7as.","id":1613815,"corpo":"<p align=justify>Aqui so eu \u00e9 que estou preocupado com a sa\u00fade das\r\ncrian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260390,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/454471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante determina a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, \u00e9 poss\u00edvel dizer que: I \u2013 As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do sistema \u00fanico de sa\u00fade, segundo diretrizes deste, mediante contrato de direito p\u00fablico ou conv\u00eanio, tendo prefer\u00eancia as entidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos. II \u2013 S\u00e3o de relev\u00e2ncia p\u00fablica as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, cabendo ao Poder P\u00fablico dispor, nos termos da lei, sobre sua regulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, devendo sua execu\u00e7\u00e3o ser feita diretamente, n\u00e3o podendo, em hip\u00f3tese alguma, ser feita atrav\u00e9s de terceiros ou por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica de direito privado. III \u2013 \u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos. IV \u2013 \u00c9 permitida a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":11770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-13 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":454771,"hashId":"65cd9b29b36c58742d1ccd63ac8120e0","enunciado":"<P align=justify>Consoante determina a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, \u00e9 poss\u00edvel dizer que:<\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do sistema \u00fanico de sa\u00fade, segundo diretrizes deste, mediante contrato de direito p\u00fablico ou conv\u00eanio, tendo prefer\u00eancia as entidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos. <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 S\u00e3o de relev\u00e2ncia p\u00fablica as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, cabendo ao Poder P\u00fablico dispor, nos termos da lei, sobre sua regulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, devendo sua execu\u00e7\u00e3o ser feita diretamente, n\u00e3o podendo, em hip\u00f3tese alguma, ser feita atrav\u00e9s de terceiros ou por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica de direito privado. <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 \u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos. <\/P>\r\n<P align=justify>IV \u2013 \u00c9 permitida a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa CORRETA:<\/P>","resposta":1615314,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a proposi\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","id":1615311,"corpo":"<p align=justify>Somente a proposi\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":1615312,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":1615313,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a proposi\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":1615314,"corpo":"<p align=justify>Somente a proposi\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a proposi\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 correta.","id":1615315,"corpo":"<p align=justify>Somente a proposi\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260442,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/454771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia","id":7377}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diret\u00f3rios ou pastas s\u00e3o, geralmente, implementados pelos sistemas operacionais como arquivos especiais, capazes de agrupar arquivos.","provas":[{"id":12661,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":12662,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2011"},{"id":12678,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"},{"id":12679,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"},{"id":12680,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2011"},{"id":12695,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":12697,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2011"},{"id":12698,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia","id":7377},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-sociais-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-12 17:15:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":478695,"hashId":"31012a29cf5492bc0612ab30b0a0b096","enunciado":"<p align=justify>Diret\u00f3rios ou pastas s\u00e3o, geralmente, implementados pelos\r\nsistemas operacionais como arquivos especiais, capazes de\r\nagrupar arquivos.<\/p>","resposta":1725380,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o, gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es, arquivos e pastas, julgue os itens subsequentes.","id":266461,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o, gerenciamento de\r\ninforma\u00e7\u00f5es, arquivos e pastas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"}],"slug":"informatica\/478695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um diret\u00f3rio \u00e9 uma estrutura f\u00edsica que possibilita a organiza\u00e7\u00e3o de arquivos na mem\u00f3ria principal do computador.","provas":[{"id":11346,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Assistente Social - 2011"},{"id":11347,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2011"},{"id":11348,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Contador - 2011"},{"id":11349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2011"},{"id":11350,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Nutricionista - 2011"},{"id":11351,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Estat\u00edstico - 2011"},{"id":11352,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Pedagogo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-12 17:16:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":436153,"hashId":"7687683c21f5c3642f732196d47fc077","enunciado":"<p align=justify>Um diret\u00f3rio \u00e9 uma estrutura f\u00edsica que possibilita a\r\norganiza\u00e7\u00e3o de arquivos na mem\u00f3ria principal do computador.<\/p>","resposta":1547411,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1547410,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1547411,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a conceitos de organiza\u00e7\u00e3o, de seguran\u00e7a e de gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es, arquivos, pastas e programas, julgue os itens subsecutivos.","id":252374,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito a conceitos de organiza\u00e7\u00e3o, de seguran\u00e7a e de\r\ngerenciamento de informa\u00e7\u00f5es, arquivos, pastas e programas, julgue\r\nos itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"}],"slug":"informatica\/436153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Assessoria T\u00e9cnica \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o","id":14243},{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Assessoria T\u00e9cnica \u00e0 Comiss\u00e3o de Cultura","id":14244},{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Assessoria T\u00e9cnica \u00e0 Comiss\u00e3o de Lazer","id":14246},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Assessoria T\u00e9cnica \u00e0 Comiss\u00e3o de Planejamento Urbano","id":14260},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Assessoria T\u00e9cnica \u00e0 Comiss\u00e3o de Meio Ambiente","id":14261}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre arquivos de computadores digitais convencionais, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. Arquivo \u00e9 o nome gen\u00e9rico dado a um conjunto de dados referenciados por um \u00fanico nome. II. O texto de uma carta digitado em um editor de texto e gravado em um disquete \u00e9 um arquivo. III. Um arquivo deve possuir no m\u00ednimo um kilobyte para ser considerado um arquivo. IV. Um arquivo tem um limite m\u00e1ximo de tamanho em todos os sistemas operacionais.","provas":[{"id":28482,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Assessoria T\u00e9cnica \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o","id":14243},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2011-aocp-analista-legislativo-municipal-area-assessoria-tecnica-a-comissao-de-educacao","tipo":1,"nome":"AOCP - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Assessoria T\u00e9cnica \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":28483,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Assessoria T\u00e9cnica \u00e0 Comiss\u00e3o de Cultura","id":14244},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2011-aocp-analista-legislativo-municipal-area-assessoria-tecnica-a-comissao-de-cultura","tipo":1,"nome":"AOCP - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Assessoria T\u00e9cnica \u00e0 Comiss\u00e3o de Cultura - 2011"},{"id":28485,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Assessoria T\u00e9cnica \u00e0 Comiss\u00e3o de Lazer","id":14246},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2011-aocp-analista-legislativo-municipal-area-assessoria-tecnica-a-comissao-de-lazer","tipo":1,"nome":"AOCP - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Assessoria T\u00e9cnica \u00e0 Comiss\u00e3o de Lazer - 2011"},{"id":28507,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Assessoria T\u00e9cnica \u00e0 Comiss\u00e3o de Planejamento Urbano","id":14260},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2011-aocp-analista-legislativo-area-assessoria-tecnica-a-comissao-de-planejamento-urbano","tipo":1,"nome":"AOCP - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo - \u00c1rea Assessoria T\u00e9cnica \u00e0 Comiss\u00e3o de Planejamento Urbano - 2011"},{"id":28508,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Assessoria T\u00e9cnica \u00e0 Comiss\u00e3o de Meio Ambiente","id":14261},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2011-aocp-analista-legislativo-area-assessoria-tecnica-a-comissao-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"AOCP - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo - \u00c1rea Assessoria T\u00e9cnica \u00e0 Comiss\u00e3o de Meio Ambiente - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 17:16:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":934699,"hashId":"7e3e43d20726cea4deac4a1c2ab9285f","enunciado":"<p>Sobre arquivos de computadores digitais\r\nconvencionais, analise as assertivas e assinale a\r\nalternativa que aponta a(s) correta(s).\r\n<\/p><p>I. Arquivo \u00e9 o nome gen\u00e9rico dado a um\r\nconjunto de dados referenciados por um\r\n\u00fanico nome.<\/p><p>\r\nII. O texto de uma carta digitado em um editor\r\nde texto e gravado em um disquete \u00e9 um\r\narquivo.\r\n<\/p><p>III. Um arquivo deve possuir no m\u00ednimo um\r\nkilobyte para ser considerado um arquivo.\r\n<\/p><p>IV. Um arquivo tem um limite m\u00e1ximo de\r\ntamanho em todos os sistemas operacionais.<\/p>","resposta":3276206,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3276205,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3276206,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":3276207,"corpo":"Apenas II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3276208,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":3276209,"corpo":"Apenas III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357166,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"}],"slug":"informatica\/934699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Piloto Policial - \u00c1rea Classe Singular","id":16614}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir.O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade lan\u00e7ar\u00e1, em breve, um plano de combate a doen\u00e7as cr\u00f4nicas: diabetes, hipertens\u00e3o e doen\u00e7as cardiovasculares. Uma pesquisa encomendada pelo governo revelou dados alarmantes sobre a incid\u00eancia cada vez maior de casos de diabetes. Os dados apontam que 48% dos adultos est\u00e3o acima do peso e mais de 30% das crian\u00e7as de 5 a 9 anos tamb\u00e9m. Os casos devem aumentar nos pr\u00f3ximos anos, come\u00e7ando cada vez mais cedo, e as mulheres precisam ficar atentas. Hoje, o n\u00famero de mulheres com diabetes \u00e9 30% superior ao n\u00famero de homens... A campanha acima utiliza uma foto. Assinale a afirmativa que deixa de ser adequada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dessa foto na campanha.","provas":[{"id":37218,"cargo":{"descricao":"Piloto Policial - \u00c1rea Classe Singular","id":16614},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-piloto-policial-area-classe-singular-2","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Piloto Policial - \u00c1rea Classe Singular - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1058007,"hashId":"4d8689304b568908942679ebf92f93c3","enunciado":"<p>Observe a imagem a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37218\/226.gif\"><\/p><p>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade lan\u00e7ar\u00e1, em breve, um plano de combate a\r\ndoen\u00e7as cr\u00f4nicas: diabetes, hipertens\u00e3o e doen\u00e7as cardiovasculares.\r\n<\/p><p>Uma pesquisa encomendada pelo governo revelou dados\r\nalarmantes sobre a incid\u00eancia cada vez maior de casos de\r\ndiabetes. Os dados apontam que 48% dos adultos est\u00e3o acima\r\ndo peso e mais de 30% das crian\u00e7as de 5 a 9 anos tamb\u00e9m.\r\nOs casos devem aumentar nos pr\u00f3ximos anos, come\u00e7ando cada\r\nvez mais cedo, e as mulheres precisam ficar atentas. Hoje, o\r\nn\u00famero de mulheres com diabetes \u00e9 30% superior ao n\u00famero\r\nde homens...\r\n<\/p><p>A campanha acima utiliza uma foto. Assinale a afirmativa que\r\ndeixa de ser adequada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dessa foto na\r\ncampanha.<\/p>","resposta":3707234,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A foto est\u00e1 desfocalizada para representar pessoas em geral e n\u00e3o algumas espec\u00edficas.","id":3707230,"corpo":"A foto est\u00e1 desfocalizada para representar pessoas em geral\r\ne n\u00e3o algumas espec\u00edficas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na foto as pessoas est\u00e3o de costas para indicar que poucas delas d\u00e3o aten\u00e7\u00e3o ao mal que \u00e9 a diabetes.","id":3707231,"corpo":"Na foto as pessoas est\u00e3o de costas para indicar que poucas\r\ndelas d\u00e3o aten\u00e7\u00e3o ao mal que \u00e9 a diabetes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de pessoas na foto \u00e9 bastante grande porque tamb\u00e9m \u00e9 bastante grande o n\u00famero de pessoas que sofrem de algumas doen\u00e7as cr\u00f4nicas.","id":3707232,"corpo":"O n\u00famero de pessoas na foto \u00e9 bastante grande porque\r\ntamb\u00e9m \u00e9 bastante grande o n\u00famero de pessoas que\r\nsofrem de algumas doen\u00e7as cr\u00f4nicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na foto h\u00e1 homens e mulheres porque a campanha alude a diferen\u00e7as de doentes entre os sexos.","id":3707233,"corpo":"Na foto h\u00e1 homens e mulheres porque a campanha alude a\r\ndiferen\u00e7as de doentes entre os sexos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as pessoas da foto caminham na mesma dire\u00e7\u00e3o para indicar o interesse de todos na cura.","id":3707234,"corpo":"Todas as pessoas da foto caminham na mesma dire\u00e7\u00e3o para\r\nindicar o interesse de todos na cura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379496,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1058007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos direitos e deveres individuais e coletivos, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":40817,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2011-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1209751,"hashId":"0e3e0eda48af56c34fbd8946be73bf4c","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos direitos e deveres individuais e coletivos, \u00e9\r\nCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4356748,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.","id":4356748,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das\r\npessoas, assegurado o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral\r\ndecorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei, exceto se a exig\u00eancia, ainda que contr\u00e1ria \u00e0 lei, decorra de previs\u00e3o constante de contrato privado.","id":4356749,"corpo":"<p align=justify>Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em\r\nvirtude de lei, exceto se a exig\u00eancia, ainda que contr\u00e1ria \u00e0 lei, decorra de\r\nprevis\u00e3o constante de contrato privado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito de qualquer cidad\u00e3o o exerc\u00edcio de qualquer of\u00edcio ou profiss\u00e3o, n\u00e3o podendo a lei que a regulamentar, restringir tal exerc\u00edcio.","id":4356750,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 direito de qualquer cidad\u00e3o o exerc\u00edcio de qualquer of\u00edcio ou profiss\u00e3o,\r\nn\u00e3o podendo a lei que a regulamentar, restringir tal exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conceder-se-\u00e1 mandado de seguran\u00e7a para proteger direito l\u00edquido e certo, ainda que amparado por \"habeas-corpus\" ou \"habeas-data\", quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.","id":4356751,"corpo":"<p align=justify>Conceder-se-\u00e1 mandado de seguran\u00e7a para proteger direito l\u00edquido e\r\ncerto, ainda que amparado por \"<i>habeas-corpus<\/i>\" ou \"<i>habeas-data<\/i>\", quando o\r\nrespons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou\r\nagente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 n\u00e3o admite, em qualquer hip\u00f3tese, a pena de morte.","id":4356752,"corpo":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 n\u00e3o admite, em qualquer hip\u00f3tese, a pena\r\nde morte.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1209751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7034},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":11025}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cada UC deve dispor de um plano de manejo que abranja a \u00e1rea dessa UC, sua zona de amortecimento e os corredores ecol\u00f3gicos, quando for o caso, com medidas para promover sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida econ\u00f4mica e social das comunidades vizinhas.","provas":[{"id":11969,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7034},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-politicas-publicas-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2011"},{"id":20349,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":11025},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-governamental-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":460718,"hashId":"2020b903fe4c926ac878f1c512494c39","enunciado":"<p align=justify>Cada UC deve dispor de um plano de manejo que abranja a\r\n\u00e1rea dessa UC, sua zona de amortecimento e os corredores\r\necol\u00f3gicos, quando for o caso, com medidas para promover\r\nsua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida econ\u00f4mica e social das comunidades\r\nvizinhas.<\/p>","resposta":1639258,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1639258,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1639259,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que, para garantir a prote\u00e7\u00e3o do seu rico e diversificado ecossistema, conservando a natureza com o m\u00ednimo de impacto humano, o Brasil reserva espa\u00e7os do seu territ\u00f3rio legalmente institu\u00eddos pelo poder p\u00fablico, julgue os seguintes itens, a respeito das unidades de conserva\u00e7\u00e3o (UCs), da degrada\u00e7\u00e3o ambiental e do manejo florestal.","id":261773,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que, para garantir a prote\u00e7\u00e3o do seu rico e\r\ndiversificado ecossistema, conservando a natureza com o m\u00ednimo\r\nde impacto humano, o Brasil reserva espa\u00e7os do seu territ\u00f3rio\r\nlegalmente institu\u00eddos pelo poder p\u00fablico, julgue os seguintes itens,\r\na respeito das unidades de conserva\u00e7\u00e3o (UCs), da degrada\u00e7\u00e3o\r\nambiental e do manejo florestal.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/460718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontua Concursos","descricao":"Pontua Concursos","sigla":"","oab":false,"id":461}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo: I. Todos os cargos de ministros do Tribunal Superior Eleitoral s\u00e3o privativos de brasileiros natos. II. A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil veda a estipula\u00e7\u00e3o de novas hip\u00f3teses de inelegibilidade por meio de esp\u00e9cie legislativa infraconstitucional. III. A a\u00e7\u00e3o judicial que tiver por finalidade impugnar mandato eletivo dever\u00e1 tramitar em segredo de justi\u00e7a. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":52638,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pontua Concursos","descricao":"Pontua Concursos","sigla":"","oab":false,"id":461},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2011-pontua-concursos-analista-judiciario-area-judiciaria-prova-branca-gabarito-preliminar-e-justificativa","tipo":1,"nome":"Pontua Concursos - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1652526,"hashId":"13744dfb96d996c16bc328a7967ea300","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todos os cargos de ministros do Tribunal Superior Eleitoral s\u00e3o privativos de brasileiros natos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil veda a estipula\u00e7\u00e3o de novas hip\u00f3teses de inelegibilidade por meio de esp\u00e9cie legislativa infraconstitucional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A a\u00e7\u00e3o judicial que tiver por finalidade impugnar mandato eletivo dever\u00e1 tramitar em segredo de justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6227276,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6227275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item III.","id":6227276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II.","id":6227277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III.","id":6227278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405278,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-eleitorais-artigos-118-a-121-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1652526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas a respeito das provas:I. Presume-se recebida a notifica\u00e7\u00e3o 48 horas depois de sua postagem. O seu n\u00e3o recebimento ou a entrega ap\u00f3s o decurso desse prazo constitui \u00f4nus de prova do destinat\u00e1rio.II. A prova pr\u00e9-constitu\u00edda nos autos pode ser levada em conta para confronto com a confiss\u00e3o ficta, n\u00e3o implicando cerceamento de defesa o indeferimento de provas posteriores.III. \u00c9 impedido de depor como testemunha aquele que for amigo \u00edntimo de uma das partes.IV. Nas reclama\u00e7\u00f5es trabalhistas que obedecerem o procedimento sumar\u00edssimo \u00e9 permitida a oitiva de apenas tr\u00eas testemunhas para cada parte.Est\u00e1 correto o que se afirmar APENAS em","provas":[{"id":63942,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2011-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - Desenvolve - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 21:21:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1958158,"hashId":"737f1736c02d5acbbc207b0636e1fca7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes assertivas a respeito das provas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Presume-se recebida a notifica\u00e7\u00e3o 48 horas depois de sua postagem. O seu n\u00e3o recebimento ou a entrega ap\u00f3s o decurso desse prazo constitui \u00f4nus de prova do destinat\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A prova pr\u00e9-constitu\u00edda nos autos pode ser levada em conta para confronto com a confiss\u00e3o <em>ficta<\/em>, n\u00e3o implicando cerceamento de defesa o indeferimento de provas posteriores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 impedido de depor como testemunha aquele que for amigo \u00edntimo de uma das partes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Nas reclama\u00e7\u00f5es trabalhistas que obedecerem o procedimento sumar\u00edssimo \u00e9 permitida a oitiva de apenas tr\u00eas testemunhas para cada parte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirmar APENAS em<\/p>","resposta":7583659,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7583659,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7583660,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7583661,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7583662,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7583663,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","oab":true,"nome":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406826,"slug":"direito-processual-do-trabalho-atos-termos-e-prazos-processuais-vicios-dos-atos-processuais-provas-no-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1958158","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com as normas previstas no CTN relativas \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o da defini\u00e7\u00e3o legal do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o de pagar o tributo devido, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica de crime de descaminho.","provas":[{"id":40690,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 2 - Juiz Federal Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-11 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1203335,"hashId":"a0675847d7af2eefa0b0962353dfec06","enunciado":"<p align=justify>Em conson\u00e2ncia com as normas previstas no CTN relativas \u00e0\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o da defini\u00e7\u00e3o legal do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o de\r\npagar o tributo devido, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\npr\u00e1tica de crime de descaminho.<\/p>","resposta":4333133,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente se considera ocorrido o fato gerador se o descaminho for praticado pelo pr\u00f3prio contribuinte.","id":4333129,"corpo":"<p align=justify>Somente se considera ocorrido o fato gerador se o descaminho\r\nfor praticado pelo pr\u00f3prio contribuinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ocorre o fato gerador se o agente n\u00e3o conseguir seus intuitos.","id":4333130,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ocorre o fato gerador se o agente n\u00e3o conseguir seus\r\nintuitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fato gerador somente se considera ocorrido se o descaminho for praticado por terceiros.","id":4333131,"corpo":"<p align=justify>O fato gerador somente se considera ocorrido se o descaminho\r\nfor praticado por terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ocorre o fato gerador, dada a inadmissibilidade de se tributar o crime de descaminho.","id":4333132,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ocorre o fato gerador, dada a inadmissibilidade de se\r\ntributar o crime de descaminho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O fato gerador considera-se ocorrido, independentemente da validade jur\u00eddica do ato praticado.","id":4333133,"corpo":"<p align=justify>O fato gerador considera-se ocorrido, independentemente da\r\nvalidade jur\u00eddica do ato praticado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/1203335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de institutos de direito econ\u00f4mico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40690,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 2 - Juiz Federal Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1203269,"hashId":"ec764226a5b900d1996644cf6447bf4b","enunciado":"<p align=justify>A respeito de institutos de direito econ\u00f4mico, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4332806,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio econ\u00f4mico da defesa do consumidor n\u00e3o \u00e9 violado por resolu\u00e7\u00e3o de autoridade estadual que, no livre exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, discipline hor\u00e1rio de funcionamento de estabelecimentos comerciais e mat\u00e9rias espec\u00edficas de consumo do interesse da unidade da Federa\u00e7\u00e3o.","id":4332804,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio econ\u00f4mico da defesa do consumidor n\u00e3o \u00e9 violado\r\npor resolu\u00e7\u00e3o de autoridade estadual que, no livre exerc\u00edcio\r\ndo poder de pol\u00edcia, discipline hor\u00e1rio de funcionamento de\r\nestabelecimentos comerciais e mat\u00e9rias espec\u00edficas de consumo\r\ndo interesse da unidade da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia do STF, o estado-membro est\u00e1 autorizado a alterar rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddico-contratuais entre o poder concedente municipal e as empresas concession\u00e1rias, desde que mediante lei espec\u00edfica e exist\u00eancia de substrato f\u00e1tico embasado no interesse p\u00fablico coletivo de natureza econ\u00f4mica.","id":4332805,"corpo":"<p align=justify>Segundo a jurisprud\u00eancia do STF, o estado-membro est\u00e1\r\nautorizado a alterar rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddico-contratuais entre o poder\r\nconcedente municipal e as empresas concession\u00e1rias,\r\ndesde que mediante lei espec\u00edfica e exist\u00eancia de substrato\r\nf\u00e1tico embasado no interesse p\u00fablico coletivo de natureza\r\necon\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No plano econ\u00f4mico, a concep\u00e7\u00e3o de Estado liberal \u00e9 fruto direto das doutrinas de Adam Smith, para quem a harmonia social seria alcan\u00e7ada por meio da liberdade de mercado, aliando-se a persecu\u00e7\u00e3o do interesse privado dos agentes econ\u00f4micos a ambiente concorrencialmente equilibrado.","id":4332806,"corpo":"<p align=justify>No plano econ\u00f4mico, a concep\u00e7\u00e3o de Estado liberal \u00e9 fruto\r\ndireto das doutrinas de Adam Smith, para quem a harmonia\r\nsocial seria alcan\u00e7ada por meio da liberdade de mercado,\r\naliando-se a persecu\u00e7\u00e3o do interesse privado dos agentes\r\necon\u00f4micos a ambiente concorrencialmente equilibrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ordem econ\u00f4mica em sentido estrito \u00e9 a parcela da ordem de fato, inerente ao mundo do ser, ou seja, o tratamento jur\u00eddico dispensado para disciplinar as rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas decorrentes do exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas.","id":4332807,"corpo":"<p align=justify>A ordem econ\u00f4mica em sentido estrito \u00e9 a parcela da ordem de\r\nfato, inerente ao mundo do ser, ou seja, o tratamento jur\u00eddico\r\ndispensado para disciplinar as rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas decorrentes do\r\nexerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O conceito de Estado intervencionista econ\u00f4mico surgiu como rea\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria aos postulados do Estado liberal, com o fito de garantir o exerc\u00edcio racional das liberdades individuais, afastando a doutrina liberalista por completo no \u00e2mbito econ\u00f4mico para materializar os princ\u00edpios da defesa do mercado e da concorr\u00eancia.","id":4332808,"corpo":"<p align=justify>O conceito de Estado intervencionista econ\u00f4mico surgiu como\r\nrea\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria aos postulados do Estado liberal, com o fito\r\nde garantir o exerc\u00edcio racional das liberdades individuais,\r\nafastando a doutrina liberalista por completo no \u00e2mbito\r\necon\u00f4mico para materializar os princ\u00edpios da defesa do\r\nmercado e da concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1203269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Registros Notariais e Registrais","id":19420}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a que se apresentar INCORRETA:","provas":[{"id":52833,"cargo":{"descricao":"Titular de Registros Notariais e Registrais","id":19420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2011-ieses-titular-de-registros-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"IESES - TJ CE - Titular de Registros Notariais e Registrais - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1598250,"hashId":"bb45bd6599e552e7d45cd69e9dcf0ae6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a que se apresentar <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":5998056,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, cabe \u00e0 lei ordin\u00e1ria dispor sobre a obriga\u00e7\u00e3o, o lan\u00e7amento, a prescri\u00e7\u00e3o e a decad\u00eancia tribut\u00e1rios.","id":5998056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, cabe \u00e0 lei ordin\u00e1ria dispor sobre a obriga\u00e7\u00e3o, o lan\u00e7amento, a prescri\u00e7\u00e3o e a decad\u00eancia tribut\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consoante \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do STF sobre o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional insculpido na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, as custas, a taxa judici\u00e1ria e os emolumentos constituem esp\u00e9cie tribut\u00e1ria. S\u00e3o, pois, taxas.","id":5998057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do STF sobre o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional insculpido na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, as custas, a taxa judici\u00e1ria e os emolumentos constituem esp\u00e9cie tribut\u00e1ria. S\u00e3o, pois, taxas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter pessoal e ser\u00e3o graduados segundo a capacidade econ\u00f4mica do contribuinte, facultado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, especialmente para conferir efetividade a esses objetivos, identificar, respeitados os direitos individuais e nos termos da lei, o patrim\u00f4nio, os rendimentos e as atividades econ\u00f4micas do contribuinte.","id":5998058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter pessoal e ser\u00e3o graduados segundo a capacidade econ\u00f4mica do contribuinte, facultado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, especialmente para conferir efetividade a esses objetivos, identificar, respeitados os direitos individuais e nos termos da lei, o patrim\u00f4nio, os rendimentos e as atividades econ\u00f4micas do contribuinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Competem \u00e0 Uni\u00e3o, em Territ\u00f3rio Federal, os impostos estaduais e, se o Territ\u00f3rio n\u00e3o for dividido em Munic\u00edpios, cumulativamente, os impostos municipais.","id":5998059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Competem \u00e0 Uni\u00e3o, em Territ\u00f3rio Federal, os impostos estaduais e, se o Territ\u00f3rio n\u00e3o for dividido em Munic\u00edpios, cumulativamente, os impostos municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1598250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 destina\u00e7\u00e3o, os bens p\u00fablicos podem ser classificados em: ","provas":[{"id":54531,"cargo":{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-rj-2011-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-estagio-forense","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Est\u00e1gio Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-19 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1638700,"hashId":"8535eca176cb83f664b6a3e5872a3fbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 destina\u00e7\u00e3o, os bens p\u00fablicos podem ser classificados em: <\/p>","resposta":6166780,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" de uso comum do povo, dominicais e exclusivos ","id":6166779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> de uso comum do povo, dominicais e exclusivos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de uso comum do povo, de uso especial e dominicais ","id":6166780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de uso comum do povo, de uso especial e dominicais <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de uso comum do povo, de uso especial e reservados ","id":6166781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de uso comum do povo, de uso especial e reservados <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de uso especial, de uso extraordin\u00e1rio e dominicais ","id":6166782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de uso especial, de uso extraordin\u00e1rio e dominicais <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"nome_clean":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","oab":true,"nome":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405889,"slug":"direito-civil-dos-bens-publicos-art-98-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/1638700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As companhias devem avaliar seus investimentos em sociedades coligadas e controladas e elaborar suas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras de modo consolidado, desde que se trate de investimentos realizados em outras sociedades que fa\u00e7am parte de um mesmo grupo ou que estejam sob controle comum.","provas":[{"id":11426,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2011-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-19 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":439795,"hashId":"3ef31a34a9ad12a102b4480b34ee0d20","enunciado":"<p align=justify>As companhias devem avaliar seus investimentos em\r\nsociedades coligadas e controladas e elaborar suas\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es financeiras de modo consolidado, desde que se\r\ntrate de investimentos realizados em outras sociedades que\r\nfa\u00e7am parte de um mesmo grupo ou que estejam sob controle\r\ncomum.<\/p>","resposta":1560415,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1560415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1560416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das empresas, julgue os itens de 141 a 148.","id":254423,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito \u00e0 an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das empresas,\r\njulgue os itens de 141 a 148.<\/p>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 148"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416865,"slug":"contabilidade-geral-elaboracao-e-apresentacao-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/439795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle","id":16193}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e deveres individuais e coletivos, analise as afirmativas a seguir.I. Constituem crimes inafian\u00e7\u00e1veis e imprescrit\u00edveis a pr\u00e1tica de racismo e a a\u00e7\u00e3o de grupos armados, civis ou militares, contra a ordem constitucional e o Estado Democr\u00e1tico.II. Constituem crimes inafian\u00e7\u00e1veis e imprescrit\u00edveis a tortura e o tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins.III. Constituem crimes inafian\u00e7\u00e1veis e imprescrit\u00edveis o terrorismo e os definidos como crimes hediondos.Assinale:","provas":[{"id":62175,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle","id":16193},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-analista-de-controle","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Analista de Controle - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1896714,"hashId":"dee38c80b1c34e3d00469c43ba8269e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e deveres individuais e coletivos, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Constituem crimes inafian\u00e7\u00e1veis e imprescrit\u00edveis a pr\u00e1tica de racismo e a a\u00e7\u00e3o de grupos armados, civis ou militares, contra a ordem constitucional e o Estado Democr\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Constituem crimes inafian\u00e7\u00e1veis e imprescrit\u00edveis a tortura e o tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Constituem crimes inafian\u00e7\u00e1veis e imprescrit\u00edveis o terrorismo e os definidos como crimes hediondos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7310697,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7310697,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7310698,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7310699,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":7310700,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem incorretas.","id":7310701,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle","id":16193}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o preg\u00e3o \u00e9 regulamentada pela Lei 10.520\/2002. Assinale a alternativa que traz a correta ordem de fases do procedimento do preg\u00e3o","provas":[{"id":62175,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle","id":16193},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-analista-de-controle","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Analista de Controle - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1896723,"hashId":"8bba5e270b84ca216e5ab606c2ef2f9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de licita\u00e7\u00e3o preg\u00e3o \u00e9 regulamentada pela Lei 10.520\/2002. Assinale a alternativa que traz a correta ordem de fases do procedimento do preg\u00e3o<\/p>","resposta":7310746,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Publica\u00e7\u00e3o do edital, habilita\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, homologa\u00e7\u00e3o e adjudica\u00e7\u00e3o.","id":7310742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Publica\u00e7\u00e3o do edital, habilita\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, homologa\u00e7\u00e3o e adjudica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Publica\u00e7\u00e3o do edital, habilita\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, adjudica\u00e7\u00e3o e homologa\u00e7\u00e3o.","id":7310743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Publica\u00e7\u00e3o do edital, habilita\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, adjudica\u00e7\u00e3o e homologa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Publica\u00e7\u00e3o do edital, classifica\u00e7\u00e3o, habilita\u00e7\u00e3o, homologa\u00e7\u00e3o e adjudica\u00e7\u00e3o.","id":7310744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Publica\u00e7\u00e3o do edital, classifica\u00e7\u00e3o, habilita\u00e7\u00e3o, homologa\u00e7\u00e3o e adjudica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Publica\u00e7\u00e3o do edital, adjudica\u00e7\u00e3o, habilita\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o e homologa\u00e7\u00e3o.","id":7310745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Publica\u00e7\u00e3o do edital, adjudica\u00e7\u00e3o, habilita\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o e homologa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Publica\u00e7\u00e3o do edital, classifica\u00e7\u00e3o, habilita\u00e7\u00e3o, adjudica\u00e7\u00e3o e homologa\u00e7\u00e3o.","id":7310746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Publica\u00e7\u00e3o do edital, classifica\u00e7\u00e3o, habilita\u00e7\u00e3o, adjudica\u00e7\u00e3o e homologa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"},{"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal brasileiro, no que concerne aos recursos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":63942,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2011-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - Desenvolve - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1958215,"hashId":"ae0b39e13fc64d28f44ef67cce311c3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal brasileiro, no que concerne aos recursos, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7583918,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caber\u00e1 apela\u00e7\u00e3o, no prazo de 5 dias, das decis\u00f5es do Tribunal do J\u00fari, quando ocorrer nulidade posterior \u00e0 pron\u00fancia.","id":7583918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 apela\u00e7\u00e3o, no prazo de 5 dias, das decis\u00f5es do Tribunal do J\u00fari, quando ocorrer nulidade posterior \u00e0 pron\u00fancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o for un\u00e2nime a decis\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia, admitem-se embargos infringentes, que poder\u00e3o ser opostos no prazo de 10 dias, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pelo r\u00e9u.","id":7583919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o for un\u00e2nime a decis\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia, admitem-se embargos infringentes, que poder\u00e3o ser opostos no prazo de 10 dias, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pelo r\u00e9u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando cab\u00edvel a apela\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser usado tamb\u00e9m o recurso em sentido estrito quando somente de parte da decis\u00e3o se recorra.","id":7583920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando cab\u00edvel a apela\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser usado tamb\u00e9m o recurso em sentido estrito quando somente de parte da decis\u00e3o se recorra.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Tribunal poder\u00e1, julgando procedente a revis\u00e3o, alterar a classifica\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o, absolver o r\u00e9u, anular o processo ou modificar a pena, ainda que isso implique em agrava\u00e7\u00e3o da que foi imposta na decis\u00e3o revista.","id":7583921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal poder\u00e1, julgando procedente a revis\u00e3o, alterar a classifica\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o, absolver o r\u00e9u, anular o processo ou modificar a pena, ainda que isso implique em agrava\u00e7\u00e3o da que foi imposta na decis\u00e3o revista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 protesto por novo j\u00fari se o r\u00e9u tiver sido condenado pelo Tribunal do J\u00fari a pena igual ou superior a 20 anos.","id":7583922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 protesto por novo j\u00fari se o r\u00e9u tiver sido condenado pelo Tribunal do J\u00fari a pena igual ou superior a 20 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 alargou significativamente o campo dos direitos e garantias fundamentais, por isso \u00e9 um marco jur\u00eddico da transi\u00e7\u00e3o ao regime democr\u00e1tico no Brasil. Nesse processo de transi\u00e7\u00e3o, \u00e9 acentuada, na Constitui\u00e7\u00e3o, a preocupa\u00e7\u00e3o em assegurar os valores da dignidade e do bem-estar da pessoa humana, como imperativo de justi\u00e7a social. N\u00e3o corrobora com o contexto acima, este entendimento o argumento:","provas":[{"id":21739,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2011-fumarc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Delegado de Pol\u00edcia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-26 10:14:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739093,"hashId":"b143c00c9b91468a245c6e14feafb804","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 alargou significativamente\r\no campo dos direitos e garantias fundamentais, por\r\nisso \u00e9 um marco jur\u00eddico da transi\u00e7\u00e3o ao regime democr\u00e1tico\r\nno Brasil. Nesse processo de transi\u00e7\u00e3o, \u00e9 acentuada,\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o, a preocupa\u00e7\u00e3o em assegurar os valores\r\nda dignidade e do bem-estar da pessoa humana, como\r\nimperativo de justi\u00e7a social. N\u00e3o corrobora com o contexto\r\nacima, este entendimento o argumento:","resposta":2535197,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os objetivos fundamentais do Estado brasileiro visam \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o da democracia econ\u00f4mica, social e cultural, a fim de efetivar na pr\u00e1tica a dignidade da pessoa humana.","id":2535195,"corpo":"Os objetivos fundamentais do Estado brasileiro visam\r\n\u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o da democracia econ\u00f4mica, social e\r\ncultural, a fim de efetivar na pr\u00e1tica a dignidade da\r\npessoa humana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os direitos fundamentais, que t\u00eam como n\u00facleo a dignidade da pessoa humana, s\u00e3o elementos b\u00e1sicos para a realiza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio democr\u00e1tico, tendo em vista que exercem uma fun\u00e7\u00e3o democratizadora.","id":2535196,"corpo":"Os direitos fundamentais, que t\u00eam como n\u00facleo a dignidade\r\nda pessoa humana, s\u00e3o elementos b\u00e1sicos\r\npara a realiza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio democr\u00e1tico, tendo em\r\nvista que exercem uma fun\u00e7\u00e3o democratizadora.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o traz a previs\u00e3o expressa do valor da dignidade da pessoa humana como imperativo da justi\u00e7a social, mas que deve ceder frente \u00e0 necessidade de se preservar a ordem democr\u00e1tica.","id":2535197,"corpo":"A Constitui\u00e7\u00e3o traz a previs\u00e3o expressa do valor da\r\ndignidade da pessoa humana como imperativo da justi\u00e7a\r\nsocial, mas que deve ceder frente \u00e0 necessidade\r\nde se preservar a ordem democr\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor da dignidade da pessoa humana imp\u00f5e-se como n\u00facleo b\u00e1sico e informador do todo o ordenamento jur\u00eddico como crit\u00e9rio e par\u00e2metro que orienta a compreens\u00e3o do sistema constitucional.","id":2535198,"corpo":"O valor da dignidade da pessoa humana imp\u00f5e-se\r\ncomo n\u00facleo b\u00e1sico e informador do todo o ordenamento\r\njur\u00eddico como crit\u00e9rio e par\u00e2metro que orienta a\r\ncompreens\u00e3o do sistema constitucional.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321560,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/739093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a planilha abaixo, criada no Excel 2007 BR, onde foram inseridas em D5, a fun\u00e7\u00e3o que expressa o maior n\u00famero dentre todos no intervalo de A3 a D3 e, em D6, a express\u00e3o para determinar a m\u00e9dia dentre os n\u00fameros contidos nas c\u00e9lulas A3 e D3.ABCD1DRM - 2011232159173845maior =596m\u00e9dia =30As express\u00f5es que devem ser inseridas, respectivamente, em D5 e em D6, s\u00e3o:","provas":[{"id":63781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-engenheiro-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2011"},{"id":63782,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-geografo-somente-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Ge\u00f3grafo - 2011"},{"id":63783,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-geologo-geografo-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento - 2011"},{"id":63780,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-engenheiro-area-minas","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Engenheiro - \u00c1rea Minas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 18:11:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":1952705,"hashId":"37d3c2d66dee4c91ca66b5cf610517a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a planilha abaixo, criada no <strong><em>Excel 2007 BR<\/em><\/strong>, onde foram inseridas em D5, a fun\u00e7\u00e3o que expressa o maior n\u00famero dentre todos no intervalo de A3 a D3 e, em D6, a express\u00e3o para determinar a m\u00e9dia dentre os n\u00fameros contidos nas c\u00e9lulas A3 e D3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 366px;\"><colgroup><col width=\"54\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"81\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"72.00000762939453\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"74.98958587646484\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"85.9826431274414\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" style=\"text-align: justify;\"><strong>DRM - 2011<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>21<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>59<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>17<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>38<\/em><\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: right;\"><strong>maior =<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>59<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: right;\"><strong>m\u00e9dia =<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>30<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As express\u00f5es que devem ser inseridas, respectivamente, em D5 e em D6, s\u00e3o:<\/p>","resposta":7559321,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=M\u00c1XIMO(A3:D3) e =M\u00c9DIA(A3;D3)","id":7559321,"corpo":"<p>=M\u00c1XIMO(A3:D3) e =M\u00c9DIA(A3;D3)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=M\u00c1XIMO(A3;D3) e =M\u00c9DIA(A3:D3)","id":7559322,"corpo":"<p>=M\u00c1XIMO(A3;D3) e =M\u00c9DIA(A3:D3)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=M\u00c1XIMO(A3:D3) e =MED(A3;D3)","id":7559323,"corpo":"<p>=M\u00c1XIMO(A3:D3) e =MED(A3;D3)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=MAIOR(A3:D3) e =M\u00c9DIA(A3:D3)","id":7559324,"corpo":"<p>=MAIOR(A3:D3) e =M\u00c9DIA(A3:D3)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=MAIOR(A3;D3) e =MED(A3:D3)","id":7559325,"corpo":"<p>=MAIOR(A3;D3) e =MED(A3:D3)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2007","oab":false,"nome":"EXCEL 2007","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405120,"slug":"informatica-excel-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1952705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o constitui direito universal e alicerce indispens\u00e1vel para a aquisi\u00e7\u00e3o de direitos expressos exclusivamente na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":11352,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Pedagogo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":436592,"hashId":"891328b53832810796f7b8e960a47dac","enunciado":"<p align=justify>De acordo com resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o,\r\na educa\u00e7\u00e3o constitui direito universal e alicerce indispens\u00e1vel\r\npara a aquisi\u00e7\u00e3o de direitos expressos exclusivamente na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","resposta":1548287,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1548286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1548287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e \u00e0s bases curriculares nacionais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":252472,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e \u00e0s bases\r\ncurriculares nacionais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/436592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":11896,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-civil-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Civil J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":457912,"hashId":"f04b0956760a197868646747a0264e6a","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11896\/06.gif><\/p>","resposta":1630275,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 x 40","id":1630274,"corpo":"<p align=justify>20 x 40<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32 x 63","id":1630275,"corpo":"<p align=justify>32 x 63<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32 x 71","id":1630276,"corpo":"<p align=justify>32 x 71<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 x 90","id":1630277,"corpo":"<p align=justify>40 x 90<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"63 x 150","id":1630278,"corpo":"<p align=justify>63 x 150<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261130,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/457912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":11896,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-civil-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Civil J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":457918,"hashId":"648a1f280182e63f0082d5ce535cc72c","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11896\/07.gif><\/p>","resposta":1630299,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aclive de 2,4%.","id":1630299,"corpo":"<p align=justify>aclive de 2,4%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aclive de 10,0%.","id":1630300,"corpo":"<p align=justify>aclive de 10,0%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"declive de 2,4%.","id":1630301,"corpo":"<p align=justify>declive de 2,4%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"declive de 10,0%.","id":1630302,"corpo":"<p align=justify>declive de 10,0%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"linha horizontal, pois ambos t\u00eam a mesma cota.","id":1630303,"corpo":"<p align=justify>linha horizontal, pois ambos t\u00eam a mesma cota.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261130,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/457918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos servidores p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e da jurisprud\u00eancia do STJ.","provas":[{"id":50956,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Juiz Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-06 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1538638,"hashId":"e5f19b0b0e4b270438ef1577360785fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos servidores p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e da jurisprud\u00eancia do STJ.<\/p>","resposta":5755393,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O empregado de sociedade de economia mista n\u00e3o pode ser equiparado a funcion\u00e1rio p\u00fablico para fins penais.","id":5755391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregado de sociedade de economia mista n\u00e3o pode ser equiparado a funcion\u00e1rio p\u00fablico para fins penais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autoridade administrativa n\u00e3o pode instaurar processo administrativo disciplinar para a apura\u00e7\u00e3o de falta comedida por servidor p\u00fablico e, simultaneamente, ajuizar a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa que tenha por objeto o mesmo fato.","id":5755392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade administrativa n\u00e3o pode instaurar processo administrativo disciplinar para a apura\u00e7\u00e3o de falta comedida por servidor p\u00fablico e, simultaneamente, ajuizar a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa que tenha por objeto o mesmo fato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de aplica\u00e7\u00e3o de pena de demiss\u00e3o a servidor p\u00fablico submetido a processo administrativo disciplinar, o controle jurisdicional \u00e9 amplo, no sentido de verificar se h\u00e1 motiva\u00e7\u00e3o para o ato demiss\u00f3rio.","id":5755393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de aplica\u00e7\u00e3o de pena de demiss\u00e3o a servidor p\u00fablico submetido a processo administrativo disciplinar, o controle jurisdicional \u00e9 amplo, no sentido de verificar se h\u00e1 motiva\u00e7\u00e3o para o ato demiss\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o estabelece o direito de o servidor p\u00fablico federal afastar-se de suas atribui\u00e7\u00f5es, por prazo indeterminado e sem remunera\u00e7\u00e3o, para acompanhar c\u00f4njuge ou companheiro que tenha sido deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional, desde que este seja tamb\u00e9m servidor p\u00fablico.","id":5755394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o estabelece o direito de o servidor p\u00fablico federal afastar-se de suas atribui\u00e7\u00f5es, por prazo indeterminado e sem remunera\u00e7\u00e3o, para acompanhar c\u00f4njuge ou companheiro que tenha sido deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional, desde que este seja tamb\u00e9m servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico federal tem direito a licen\u00e7a sem remunera\u00e7\u00e3o para desempenho de mandato em associa\u00e7\u00e3o de classe de \u00e2mbito nacional, pelo per\u00edodo correspondente \u00e0 dura\u00e7\u00e3o do mandato, vedada prorroga\u00e7\u00e3o.","id":5755395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico federal tem direito a licen\u00e7a sem remunera\u00e7\u00e3o para desempenho de mandato em associa\u00e7\u00e3o de classe de \u00e2mbito nacional, pelo per\u00edodo correspondente \u00e0 dura\u00e7\u00e3o do mandato, vedada prorroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408037,"slug":"direito-administrativo-sancoes-e-penalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administrativas","oab":true,"nome":"Administrativas","pai":408037,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408045,"slug":"direito-administrativo-administrativas"}],"slug":"direito-administrativo\/1538638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do controle de constitucionalidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40813,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-pb-pb-2011-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PB - Juiz Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-06 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1209527,"hashId":"b6f6d40b08f1c7eef18996e9e362048e","enunciado":"<p align=justify>Acerca do controle de constitucionalidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4355717,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No controle difuso de constitucionalidade, os efeitos da decis\u00e3o s\u00e3o, no aspecto temporal, ex tunc e, quanto aos atingidos, inter partes, n\u00e3o se admitindo exce\u00e7\u00f5es.","id":4355716,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\">No controle difuso de constitucionalidade, os efeitos da decis\u00e3o\r\ns\u00e3o, no aspecto temporal, <em>ex tunc<\/em> e, quanto aos atingidos, <em>inter\r\npartes<\/em>, n\u00e3o se admitindo exce\u00e7\u00f5es.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O controle judicial preventivo de constitucionalidade, que envolve v\u00edcio no processo legislativo, deve ser exercido pelo STF via mandado de seguran\u00e7a, caracterizando-se como controle in concreto e efetivando-se de modo incidental.","id":4355717,"corpo":"<p align=justify>O controle judicial preventivo de constitucionalidade, que\r\nenvolve v\u00edcio no processo legislativo, deve ser exercido pelo\r\nSTF via mandado de seguran\u00e7a, caracterizando-se como\r\ncontrole<em> in concreto<\/em> e efetivando-se de modo incidental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conforme entendimento do STF, n\u00e3o cabe controle de constitucionalidade contra leis ou atos normativos anteriores \u00e0 CF, seja por via de controle concentrado, seja por controle difuso.","id":4355718,"corpo":"<p align=justify>Conforme entendimento do STF, n\u00e3o cabe controle de\r\nconstitucionalidade contra leis ou atos normativos anteriores \u00e0\r\nCF, seja por via de controle concentrado, seja por controle\r\ndifuso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inconstitucionalidade formal relaciona-se, sempre, com a inconstitucionalidade total, visto que o ato editado em desconformidade com as normas previstas constitucionalmente deve todo ele ser declarado inconstitucional.","id":4355719,"corpo":"<p align=justify>A inconstitucionalidade formal relaciona-se, sempre, com a\r\ninconstitucionalidade total, visto que o ato editado em\r\ndesconformidade com as normas previstas constitucionalmente\r\ndeve todo ele ser declarado inconstitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em aten\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da adstri\u00e7\u00e3o, o ordenamento jur\u00eddico brasileiro n\u00e3o admite a inconstitucionalidade por arrastamento, que consistiria na possibilidade de o STF declarar a inconstitucionalidade de uma norma objeto de pedido e tamb\u00e9m de outro ato normativo que n\u00e3o tenha sido objeto do pedido, em virtude de correla\u00e7\u00e3o, conex\u00e3o ou interdepend\u00eancia entre uma e outro.","id":4355720,"corpo":"<p align=justify>Em aten\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da adstri\u00e7\u00e3o, o ordenamento jur\u00eddico\r\nbrasileiro n\u00e3o admite a inconstitucionalidade por arrastamento,\r\nque consistiria na possibilidade de o STF declarar a\r\ninconstitucionalidade de uma norma objeto de pedido e tamb\u00e9m\r\nde outro ato normativo que n\u00e3o tenha sido objeto do pedido,\r\nem virtude de correla\u00e7\u00e3o, conex\u00e3o ou interdepend\u00eancia entre\r\numa e outro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Supremacia da Constitui\u00e7\u00e3o ou princ\u00edpio da hierarquia das normas ou pir\u00e2mide de Kelsen","oab":true,"nome":"Supremacia da Constitui\u00e7\u00e3o ou princ\u00edpio da hierarquia das normas ou pir\u00e2mide de Kelsen","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405322,"slug":"direito-constitucional-supremacia-da-constituicao-ou-principio-da-hierarquia-das-normas-ou-piramide-de-kelsen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos de controle de constitucionalidade ou controle jurisdicional e pol\u00edtico de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Modelos de controle de constitucionalidade ou controle jurisdicional e pol\u00edtico de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405328,"slug":"direito-constitucional-modelos-de-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-jurisdicional-e-politico-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Momentos de controle de constitucionalidade ou controle preventivo e repressivo de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Momentos de controle de constitucionalidade ou controle preventivo e repressivo de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407765,"slug":"direito-constitucional-momentos-de-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-preventivo-e-repressivo-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1209527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ind\u00fastria de artefatos LUCA utiliza no custeio de seus produtos o m\u00e9todo do custo padr\u00e3o. Para a produ\u00e7\u00e3o do art. XIZ, o tempo padr\u00e3o \u00e9 de 45 min por unidade produzida e a taxa salarial hor\u00e1ria padr\u00e3o \u00e9 de R$ 10,00. Tendo em vista que na produ\u00e7\u00e3o de 5000 unidades foram aplicadas 4000 horas num montante de R$ 44.000,00. A vari\u00e2ncia efici\u00eancia foi de:","provas":[{"id":37400,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"},{"id":37401,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:01:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1071567,"hashId":"0a2fa78c5661368c79d0a6eec4470e83","enunciado":"<p>A ind\u00fastria de artefatos LUCA utiliza no custeio de seus produtos o m\u00e9todo do custo padr\u00e3o. Para a produ\u00e7\u00e3o do art. XIZ, o tempo padr\u00e3o \u00e9 de 45 min por unidade produzida e a taxa salarial hor\u00e1ria padr\u00e3o \u00e9 de R$ 10,00. Tendo em vista que na produ\u00e7\u00e3o de 5000 unidades foram aplicadas 4000 horas num montante de R$ 44.000,00. A vari\u00e2ncia efici\u00eancia foi de:<\/p>","resposta":3767526,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.000,00 favor\u00e1vel","id":3767524,"corpo":"<p>R$ 2.000,00 favor\u00e1vel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.500,00 favor\u00e1vel","id":3767525,"corpo":"<p>R$ 2.500,00 favor\u00e1vel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2.500,00 desfavor\u00e1vel","id":3767526,"corpo":"<p>R$ 2.500,00 desfavor\u00e1vel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.800,00 desfavor\u00e1vel","id":3767527,"corpo":"<p>R$ 2.800,00 desfavor\u00e1vel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 6.500,00 desfavor\u00e1vel","id":3767528,"corpo":"<p>R$ 6.500,00 desfavor\u00e1vel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381628,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custo padr\u00e3o: aplica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lises das varia\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Custo padr\u00e3o: aplica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lises das varia\u00e7\u00f5es.","pai":3982,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3976,"slug":"contabilidade-de-custos-custo-padrao-aplicacao-e-analises-das-variacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1071567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o total do Artigo EMAUS, no per\u00edodo n, foi estimada em 200.000 unidades, com a seguinte estrutura de custos:A alternativa que promover\u00e1 o melhor resultado para a empresa ser\u00e1 a seguinte:","provas":[{"id":37400,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"},{"id":37401,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:01:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1071575,"hashId":"9b3a6d7ae7adbb3ad11e6f572eeeb637","enunciado":"<p>A produ\u00e7\u00e3o total do Artigo EMAUS, no per\u00edodo n, foi estimada em 200.000 unidades, com a seguinte estrutura de custos:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37400\/72.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37400\/72.gif\"><\/p><p>A alternativa que promover\u00e1 o melhor resultado para a empresa ser\u00e1 a seguinte:<\/p>","resposta":3767565,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"venda da produ\u00e7\u00e3o total","id":3767564,"corpo":"<p>venda da produ\u00e7\u00e3o total<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"venda de 75% da produ\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o m\u00e9dio de R$ 80,00","id":3767565,"corpo":"<p>venda de 75% da produ\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o m\u00e9dio de R$ 80,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"venda de 80% da produ\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o m\u00e9dio de R$ 70,00","id":3767566,"corpo":"<p>venda de 80% da produ\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o m\u00e9dio de R$ 70,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"venda de 80% da produ\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o m\u00e9dio de R$ 72,00","id":3767567,"corpo":"<p>venda de 80% da produ\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o m\u00e9dio de R$ 72,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"venda de 90% da produ\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o m\u00e9dio de R$ 68,00","id":3767568,"corpo":"<p>venda de 90% da produ\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o m\u00e9dio de R$ 68,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381629,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1071575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ser reconhecida a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, no c\u00f3digo civil, \u00e9 necess\u00e1rio:","provas":[{"id":40773,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2011-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-07 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1207578,"hashId":"e8d6302ddcfbe7369f63e6bb6a42c684","enunciado":"<p align=justify>Para ser reconhecida a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade\r\njur\u00eddica, no c\u00f3digo civil, \u00e9 necess\u00e1rio:<\/p>","resposta":4348178,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abuso da pessoa jur\u00eddica, mediante sua utiliza\u00e7\u00e3o por dolo do titular da empresa, caracterizado pela m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o.","id":4348177,"corpo":"<p align=justify>abuso da pessoa jur\u00eddica, mediante sua utiliza\u00e7\u00e3o por\r\ndolo do titular da empresa, caracterizado pela m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abuso da personalidade jur\u00eddica, caracterizado pelo desvio de finalidade ou pela confus\u00e3o patrimonial.","id":4348178,"corpo":"<p align=justify>abuso da personalidade jur\u00eddica, caracterizado pelo desvio\r\nde finalidade ou pela confus\u00e3o patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abuso da personalidade jur\u00eddica, caracterizado pelo desvio de finalidade e pela confus\u00e3o patrimonial.","id":4348179,"corpo":"<p align=justify>abuso da personalidade jur\u00eddica, caracterizado pelo desvio\r\nde finalidade e pela confus\u00e3o patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neglig\u00eancia dos administradores, mesmo quando n\u00e3o exer\u00e7am o cargo de diretores, caracterizando-se no desvio de finalidade.","id":4348180,"corpo":"<p align=justify>neglig\u00eancia dos administradores, mesmo quando n\u00e3o\r\nexer\u00e7am o cargo de diretores, caracterizando-se no desvio\r\nde finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405876,"slug":"direito-civil-da-desconsideracao-da-personalidade-juridica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"}],"slug":"direito-civil\/1207578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Minas \/ Ge\u00f3logo","id":6727,"slug":"engenheiro-de-minas-geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crea-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a morfologia de um vulc\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":11388,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Minas \/ Ge\u00f3logo","id":6727,"slug":"engenheiro-de-minas-geologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crea-rj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-engenheiro-de-minas-geologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Engenheiro de Minas \/ Ge\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-23 16:08:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":438086,"hashId":"0285305a213171239bfaa2fb6ae56ec7","enunciado":"<p align=justify>Sobre a morfologia de um vulc\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1553900,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lava chega sempre \u00e0 superf\u00edcie atrav\u00e9s de edif\u00edcios c\u00f4nicos perfeitos.","id":1553896,"corpo":"<p align=justify>A lava chega sempre \u00e0 superf\u00edcie atrav\u00e9s de edif\u00edcios c\u00f4nicos perfeitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As formas topogr\u00e1ficas vulc\u00e2nicas praticamente n\u00e3o dependem da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, do conte\u00fado dos gases, da viscosidade e da temperatura das lavas.","id":1553897,"corpo":"<p align=justify>As formas topogr\u00e1ficas vulc\u00e2nicas praticamente n\u00e3o dependem da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, do conte\u00fado dos gases, da\r\nviscosidade e da temperatura das lavas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As lavas muito viscosas constituem edif\u00edcios vulc\u00e2nicos com flancos suaves, ou ainda, derrames extensos e espessos.","id":1553898,"corpo":"<p align=justify>As lavas muito viscosas constituem edif\u00edcios vulc\u00e2nicos com flancos suaves, ou ainda, derrames extensos e\r\nespessos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As lavas pouco viscosas n\u00e3o fluem com facilidade, o que resulta em edif\u00edcios com flancos \u00edngremes constitu\u00eddos, em geral, pelo material fragmentado por explos\u00f5es.","id":1553899,"corpo":"<p align=justify>As lavas pouco viscosas n\u00e3o fluem com facilidade, o que resulta em edif\u00edcios com flancos \u00edngremes constitu\u00eddos,\r\nem geral, pelo material fragmentado por explos\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O vulcanismo submarino em grande profundidade, por exemplo, n\u00e3o \u00e9 explosivo porque a alta press\u00e3o da \u00e1gua impede a forma\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o do vapor. Como a \u00e1gua resfria a lava mais rapidamente que o ar, a pilha de lava \u00e9 geralmente mais \u00edngreme que o perfil das acumula\u00e7\u00f5es de lava acima do n\u00edvel do mar.","id":1553900,"corpo":"<p align=justify>O vulcanismo submarino em grande profundidade, por exemplo, n\u00e3o \u00e9 explosivo porque a alta press\u00e3o da \u00e1gua\r\nimpede a forma\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o do vapor. Como a \u00e1gua resfria a lava mais rapidamente que o ar, a pilha de lava \u00e9\r\ngeralmente mais \u00edngreme que o perfil das acumula\u00e7\u00f5es de lava acima do n\u00edvel do mar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253470,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Minas","oab":false,"nome":"Engenharia de Minas","pai":null,"assunto_raiz":128,"materia":true,"id":128,"slug":"engenharia-de-minas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica das Rochas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica das Rochas","pai":128,"assunto_raiz":128,"materia":false,"id":427996,"slug":"engenharia-de-minas-mecanica-das-rochas"}],"slug":"engenharia-de-minas\/438086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Minas \/ Ge\u00f3logo","id":6727,"slug":"engenheiro-de-minas-geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crea-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O fator de concentra\u00e7\u00e3o pode ser aplicado para estimar o grau de facilidade com que os dep\u00f3sitos minerais podem ser formados. De acordo com os dados apresentados, calcule o fator de concentra\u00e7\u00e3o (f. c) dos elementos: ","provas":[{"id":11388,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Minas \/ Ge\u00f3logo","id":6727,"slug":"engenheiro-de-minas-geologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crea-rj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-engenheiro-de-minas-geologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Engenheiro de Minas \/ Ge\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-23 16:04:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":438084,"hashId":"6068928bb38262094e5caf68deb2ffd3","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>O fator de concentra\u00e7\u00e3o pode ser aplicado para estimar o grau de facilidade com que os dep\u00f3sitos minerais podem ser formados.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11388\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com os dados apresentados, calcule o fator de concentra\u00e7\u00e3o (f. c) dos elementos:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1553886,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"~2-3; ~7-8","id":1553886,"corpo":"<p align=justify>~2-3; ~7-8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"~1-2; ~6-7","id":1553887,"corpo":"<p align=justify>~1-2; ~6-7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"~2-3; ~8-9","id":1553888,"corpo":"<p align=justify>~2-3; ~8-9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"~4-5; ~7-8","id":1553889,"corpo":"<p align=justify>~4-5; ~7-8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"~2-3; ~6-7","id":1553890,"corpo":"<p align=justify>~2-3; ~6-7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253468,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Minas","oab":false,"nome":"Engenharia de Minas","pai":null,"assunto_raiz":128,"materia":true,"id":128,"slug":"engenharia-de-minas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica das Rochas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica das Rochas","pai":128,"assunto_raiz":128,"materia":false,"id":427996,"slug":"engenharia-de-minas-mecanica-das-rochas"}],"slug":"engenharia-de-minas\/438084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil do Estado de Minas Gerais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":21739,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2011-fumarc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Delegado de Pol\u00edcia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739057,"hashId":"f3131118ff098aaad6dbfc362161ef21","enunciado":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil do Estado de Minas\r\nGerais, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2535053,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem a incumb\u00eancia exclusiva para exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria neste Estado.","id":2535051,"corpo":"tem a incumb\u00eancia exclusiva para exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es\r\nde pol\u00edcia judici\u00e1ria neste Estado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem atribui\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia de preserva\u00e7\u00e3o da ordem e seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":2535052,"corpo":"n\u00e3o tem atribui\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia de preserva\u00e7\u00e3o da ordem\r\ne seguran\u00e7a p\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 \u00f3rg\u00e3o aut\u00f4nomo do Poder P\u00fablico, subordinada diretamente ao Governador do Estado.","id":2535053,"corpo":"\u00e9 \u00f3rg\u00e3o aut\u00f4nomo do Poder P\u00fablico, subordinada diretamente\r\nao Governador do Estado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 incolumidade das pessoas n\u00e3o est\u00e1 inserida em suas atribui\u00e7\u00f5es legais.","id":2535054,"corpo":"a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 incolumidade das pessoas n\u00e3o est\u00e1 inserida\r\nem suas atribui\u00e7\u00f5es legais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321551,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica da Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais - PC MG","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica da Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais - PC MG","pai":400012,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400013,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-da-policia-civil-de-minas-gerais-pc-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/739057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRA MS","id":1496,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cra-ms-ms"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a an\u00e1lise vertical das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, \u00e9 INCORRETO somente o que se expressa na alternativa:","provas":[{"id":44672,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRA MS","id":1496,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cra-ms-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cra-ms-ms-2011-ms-concursos-administrador","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRA MS - Administrador - 2011"},{"id":44678,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRA MS","id":1496,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cra-ms-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cra-ms-ms-2011-ms-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRA MS - Fiscal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 11:15:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1352383,"hashId":"77878dc7205aaa9ca48449165883d881","enunciado":"<p align=justify>Sobre a an\u00e1lise vertical das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, \u00e9 INCORRETO somente o que se expressa na\r\nalternativa:<\/p>","resposta":4957987,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O c\u00e1lculo do percentual de participa\u00e7\u00e3o relativa dos itens do ativo e do passivo \u00e9 feito dividindo-se o valor de cada item pelo valor total do ativo ou do passivo.","id":4957984,"corpo":"<p align=justify>O c\u00e1lculo do percentual de participa\u00e7\u00e3o relativa dos itens do ativo e do passivo \u00e9 feito dividindo-se\r\no valor de\r\ncada item pelo valor total do ativo ou do passivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facilita a avalia\u00e7\u00e3o da estrutura do ativo e do passivo, bem como a participa\u00e7\u00e3o de cada item da demonstra\u00e7\u00e3o de resultado na forma\u00e7\u00e3o do lucro ou preju\u00edzo.","id":4957985,"corpo":"<p align=justify>Facilita a avalia\u00e7\u00e3o da estrutura do ativo e do passivo, bem como a participa\u00e7\u00e3o de cada item da\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o de resultado na forma\u00e7\u00e3o do lucro ou preju\u00edzo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lculo do percentual de participa\u00e7\u00e3o relativa dos itens da demonstra\u00e7\u00e3o de resultado \u00e9 feito dividindo-se cada item pelo valor da receita l\u00edquida, que \u00e9 considerada como base.","id":4957986,"corpo":"<p align=justify>O c\u00e1lculo do percentual de participa\u00e7\u00e3o relativa dos itens da demonstra\u00e7\u00e3o de resultado \u00e9 feito dividindo-se\r\ncada item pelo valor da receita l\u00edquida, que \u00e9 considerada como base.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sua utilidade diminui sensivelmente se for utilizada conjuntamente com a an\u00e1lise horizontal.","id":4957987,"corpo":"<p align=justify>Sua utilidade diminui sensivelmente se for utilizada conjuntamente com a an\u00e1lise horizontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","oab":false,"nome":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402066,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-vertical-e-analise-horizontal"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1352383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente Comercial","id":781,"slug":"atendente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 uma caracter\u00edstica de um bom arquivo:","provas":[{"id":12168,"cargo":{"descricao":"Atendente Comercial","id":781,"slug":"atendente-comercial"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2011-consulplan-atendente-comercial-i","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Atendente Comercial - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":467760,"hashId":"33b0c557202791d1ca07fbc95f0bc981","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O \u00e9 uma caracter\u00edstica de um bom arquivo:<\/p>","resposta":1673881,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acessibilidade.","id":1673877,"corpo":"<p align=justify>Acessibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a.","id":1673878,"corpo":"<p align=justify>Seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Simplicidade.","id":1673879,"corpo":"<p align=justify>Simplicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flexibilidade.","id":1673880,"corpo":"<p align=justify>Flexibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desorganiza\u00e7\u00e3o.","id":1673881,"corpo":"<p align=justify>Desorganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263793,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/467760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9dico comum, n\u00e3o-legista, est\u00e1 proibido de dar a declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito nos casos de morte violenta ou suspeita de violenta. Os dispositivos legais que o pro\u00edbem, em locais em que haja servi\u00e7o m\u00e9dico-legal, s\u00e3o apresentados a seguir, exceto um. Assinale-o.","provas":[{"id":37171,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1057249,"hashId":"599f766b18fe9ee62c8132a2eb321f16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico comum, n\u00e3o-legista, est\u00e1 proibido de dar a declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito nos casos de morte violenta ou suspeita de violenta. Os dispositivos legais que o pro\u00edbem, em locais em que haja servi\u00e7o m\u00e9dico-legal, s\u00e3o apresentados a seguir, <strong>exceto um<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale-o.<\/p>","resposta":3703444,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00f3digo de Processo Penal.","id":3703440,"corpo":"<p>C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei 8501\/92 (utiliza\u00e7\u00e3o de cad\u00e1veres para estudo e pesquisa).","id":3703441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei 8501\/92 (utiliza\u00e7\u00e3o de cad\u00e1veres para estudo e pesquisa).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decreto n. 1754\/78 do Estado do Rio de Janeiro (normas sanit\u00e1rias).","id":3703442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto n. 1754\/78 do Estado do Rio de Janeiro (normas sanit\u00e1rias).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es 1290\/89 e 1779\/05 do Conselho Federal de Medicina (responsabilidade do m\u00e9dico na Declara\u00e7\u00e3o de \u00d3bitos).","id":3703443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00f5es 1290\/89 e 1779\/05 do Conselho Federal de Medicina (responsabilidade do m\u00e9dico na Declara\u00e7\u00e3o de \u00d3bitos).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei n. 6015\/73 (Lei dos Registros P\u00fablicos).","id":3703444,"corpo":"<p>Lei n. 6015\/73 (Lei dos Registros P\u00fablicos).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1057249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A individual dactilosc\u00f3pica de um cidad\u00e3o apresenta: s\u00e9rie \u2013 V4221 e se\u00e7\u00e3o \u2013 E3241. Sabendo-se que cada letra, ou n\u00famero, corresponde aos dedos, assinale a alternativa em que o tipo fundamental da classifica\u00e7\u00e3o das impress\u00f5es digitais de Vucetich est\u00e1 atribu\u00eddo corretamente:","provas":[{"id":37171,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1057251,"hashId":"8c91184f2d82b87073f7d1cadce94d64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A individual dactilosc\u00f3pica de um cidad\u00e3o apresenta: <em>s\u00e9rie \u2013 V4221 e se\u00e7\u00e3o \u2013 E3241<\/em>. Sabendo-se que cada letra, ou n\u00famero, corresponde aos dedos, assinale a alternativa em que o tipo fundamental da classifica\u00e7\u00e3o das impress\u00f5es digitais de Vucetich est\u00e1 atribu\u00eddo corretamente:<\/p>","resposta":3703454,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"polegar direito, arco.","id":3703450,"corpo":"<p>polegar direito, arco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicador direito, presilha externa.","id":3703451,"corpo":"<p>indicador direito, presilha externa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00ednimo esquerdo, verticilo.","id":3703452,"corpo":"<p>m\u00ednimo esquerdo, verticilo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e9dio esquerdo, verticilo.","id":3703453,"corpo":"<p>m\u00e9dio esquerdo, verticilo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anular direito, presilha interna.","id":3703454,"corpo":"<p>anular direito, presilha interna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1057251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente o fragmento a seguir.Uma pessoa, v\u00edtima de atropelamento, d\u00e1 ingresso em um servi\u00e7o de pronto socorro e se constata que est\u00e1 em estado de morte encef\u00e1lica. N\u00e3o porta qualquer documento de identidade. A remo\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, neste caso, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o atual sobre transplantes _____","provas":[{"id":37171,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1057258,"hashId":"2870ccaa7578fa9df9115a05554f1b3b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que completa corretamente o fragmento a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Uma pessoa, v\u00edtima de atropelamento, d\u00e1 ingresso em um servi\u00e7o de pronto socorro e se constata que est\u00e1 em estado de morte encef\u00e1lica. N\u00e3o porta qualquer documento de identidade. A remo\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, neste caso, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o atual sobre transplantes _____<\/em><\/p>","resposta":3703489,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser feita com base na regra de \u201cdoa\u00e7\u00e3o presumida\u201d.","id":3703485,"corpo":"<p>pode ser feita com base na regra de \u201cdoa\u00e7\u00e3o presumida\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem que ser autorizada pelo perito legista.","id":3703486,"corpo":"<p>tem que ser autorizada pelo perito legista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser autorizada pelo diretor do hospital.","id":3703487,"corpo":"<p>pode ser autorizada pelo diretor do hospital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem que ser solicitada \u00e0 Central de Notifica\u00e7\u00e3o, Capta\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o de \u00d3rg\u00e3os da jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":3703488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem que ser solicitada \u00e0 Central de Notifica\u00e7\u00e3o, Capta\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o de \u00d3rg\u00e3os da jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 proibida.","id":3703489,"corpo":"<p>est\u00e1 proibida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1057258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os dados importantes para determina\u00e7\u00e3o da causa jur\u00eddica da morte est\u00e1 a rea\u00e7\u00e3o vital. Seu diagn\u00f3stico, por\u00e9m, nem sempre \u00e9 facil. Alguns sinais que costumam confirmar a rea\u00e7\u00e3o vital est\u00e3o relacionados a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale-o.","provas":[{"id":37171,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1057259,"hashId":"658d8f7ca732c311253b16795b126508","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os dados importantes para determina\u00e7\u00e3o da causa jur\u00eddica da morte est\u00e1 a rea\u00e7\u00e3o vital. Seu diagn\u00f3stico, por\u00e9m, nem sempre \u00e9 facil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alguns sinais que costumam confirmar a rea\u00e7\u00e3o vital est\u00e3o relacionados a seguir, <strong>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um<\/strong>. Assinale-o.<\/p>","resposta":3703492,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sangue coagulado e aderido \u00e0 \u00edntima do vaso.","id":3703490,"corpo":"<p>Sangue coagulado e aderido \u00e0 \u00edntima do vaso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equimose retrofar\u00edngea de Brouardel.","id":3703491,"corpo":"<p>Equimose retrofar\u00edngea de Brouardel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hemorragia epidural em carbonizados.","id":3703492,"corpo":"<p>Hemorragia epidural em carbonizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento dos teores de serotonina e de histamina nas margens de ferida cut\u00e2nea.","id":3703493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento dos teores de serotonina e de histamina nas margens de ferida cut\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enfisema aquoso em afogados.","id":3703494,"corpo":"<p>Enfisema aquoso em afogados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1057259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 26 do C\u00f3digo Penal Brasileiro diz: \u201c\u00c9 isento de pena o agente que, por doen\u00e7a mental ou por desenvolvimento mental incompleto ou retardado, era, ao tempo da a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, inteiramente incapaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato ou de determinar-se de acordo com esse entendimento\u201d. A partir do fragmento acima, analise as afirmativas a seguir.I. A express\u00e3o doen\u00e7a mental, para fins penais, inclui psicoses, dem\u00eancias e crises de epilepsia.II. Quando isenta de pena o agente, admite que n\u00e3o houve crime.III. A express\u00e3o desenvolvimento mental incompleto abrange oligofr\u00eanicos, surdos-mudos e silv\u00edcolas.Assinale:","provas":[{"id":37171,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1057270,"hashId":"4aaec567f08651e5893ba6e0ee90cc6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 26 do C\u00f3digo Penal Brasileiro diz: \u201c<em>\u00c9 isento de pena o agente que, por doen\u00e7a mental ou por desenvolvimento mental incompleto ou retardado, era, ao tempo da a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, inteiramente incapaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato ou de determinar-se de acordo com esse entendimento\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do fragmento acima, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A express\u00e3o doen\u00e7a mental, para fins penais, inclui psicoses, dem\u00eancias e crises de epilepsia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando isenta de pena o agente, admite que n\u00e3o houve crime.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A express\u00e3o desenvolvimento mental incompleto abrange oligofr\u00eanicos, surdos-mudos e silv\u00edcolas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":3703546,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":3703545,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":3703546,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":3703547,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":3703548,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":3703549,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Excludentes da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413790,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-culpabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imputabilidade","oab":false,"nome":"Imputabilidade","pai":413790,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413791,"slug":"direito-penal-imputabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7a mental ou desenvolvimento mental incompleto ou retardado","oab":false,"nome":"Doen\u00e7a mental ou desenvolvimento mental incompleto ou retardado","pai":413791,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418668,"slug":"direito-penal-doenca-mental-ou-desenvolvimento-mental-incompleto-ou-retardado"}],"slug":"direito-penal\/1057270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O franc\u00eas M\u00e8gnin criou o conceito dos esquadr\u00f5es de animais que afluem sucessivamente ao cad\u00e1ver com o passar do tempo. Contudo, Oscar Freire repetiu seus estudos em Salvador e em S\u00e3o Paulo durante 16 anos e fez v\u00e1rias restri\u00e7\u00f5es ao exagero na valoriza\u00e7\u00e3o dessas hordas para a cronotanatognose.A partir do texto acima, assinale a justificativa n\u00e3o proposta por Oscar Freire.","provas":[{"id":37171,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1057271,"hashId":"bd1c6573fc175b33276e1d973ab1f0c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O franc\u00eas M\u00e8gnin criou o conceito dos esquadr\u00f5es de animais que afluem sucessivamente ao cad\u00e1ver com o passar do tempo. Contudo, Oscar Freire repetiu seus estudos em Salvador e em S\u00e3o Paulo durante 16 anos e fez v\u00e1rias restri\u00e7\u00f5es ao exagero na valoriza\u00e7\u00e3o dessas hordas para a cronotanatognose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do texto acima, assinale a justificativa <strong>n\u00e3o <\/strong>proposta por Oscar Freire.<\/p>","resposta":3703551,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 exclusividade das esp\u00e9cies para as fases da putrefa\u00e7\u00e3o.","id":3703550,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 exclusividade das esp\u00e9cies para as fases da putrefa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A polui\u00e7\u00e3o altera o habitat desses animais.","id":3703551,"corpo":"<p>A polui\u00e7\u00e3o altera o <em>habitat <\/em>desses animais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As esp\u00e9cies t\u00eam distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica variada.","id":3703552,"corpo":"<p>As esp\u00e9cies t\u00eam distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica variada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 diferen\u00e7as na dura\u00e7\u00e3o das fases evolutivas dos animais pelo clima.","id":3703553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 diferen\u00e7as na dura\u00e7\u00e3o das fases evolutivas dos animais pelo clima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 dificuldade na classifica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies.","id":3703554,"corpo":"<p>H\u00e1 dificuldade na classifica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1057271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A les\u00e3o conhecida como \"p\u00e9-de-trincheira\" \u00e9 causada pela exposi\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo a ambiente gelado, como nas grandes altitudes. Resulta basicamente de:","provas":[{"id":37171,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1057293,"hashId":"37f27e3f9dd16cf4cf7e57df1fdb3c64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o conhecida como \"p\u00e9-de-trincheira\" \u00e9 causada pela exposi\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo a ambiente gelado, como nas grandes altitudes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Resulta basicamente de:<\/p>","resposta":3703660,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"isquemia do segmento afetado.","id":3703660,"corpo":"<p>isquemia do segmento afetado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria aguda.","id":3703661,"corpo":"<p>rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processo degenerativo.","id":3703662,"corpo":"<p>processo degenerativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"geladura.","id":3703663,"corpo":"<p>geladura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coagula\u00e7\u00e3o intravascular disseminada.","id":3703664,"corpo":"<p>coagula\u00e7\u00e3o intravascular disseminada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1057293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cad\u00e1ver d\u00e1 ingresso no IML acompanhado de uma guia hospitalar que relata hist\u00f3ria de intoxica\u00e7\u00e3o por tetracloreto de carbono, com evolu\u00e7\u00e3o de uma semana para coma hep\u00e1tico, em que o paciente apresentou icter\u00edcia, aumento acentuado da TGO, bem como, olig\u00faria e insufici\u00eancia renal. A necr\u00f3psia revelou necrose centrolobular confluente e esteatose do f\u00edgado e o exame toxicol\u00f3gico n\u00e3o conseguiu detectar o tetracloreto de carbono nem outras drogas hepatot\u00f3xicas. Assinale a alternativa que apresenta a conclus\u00e3o do perito legista quanto \u00e0 causa da morte, ap\u00f3s receber o resultado do exame toxicol\u00f3gico.","provas":[{"id":37171,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1057299,"hashId":"ed206f98048ebed7ec912f6f645465db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cad\u00e1ver d\u00e1 ingresso no IML acompanhado de uma guia hospitalar que relata hist\u00f3ria de intoxica\u00e7\u00e3o por tetracloreto de carbono, com evolu\u00e7\u00e3o de uma semana para coma hep\u00e1tico, em que o paciente apresentou icter\u00edcia, aumento acentuado da TGO, bem como, olig\u00faria e insufici\u00eancia renal. A necr\u00f3psia revelou necrose centrolobular confluente e esteatose do f\u00edgado e o exame toxicol\u00f3gico n\u00e3o conseguiu detectar o tetracloreto de carbono nem outras drogas hepatot\u00f3xicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a conclus\u00e3o do perito legista quanto \u00e0 causa da morte, ap\u00f3s receber o resultado do exame toxicol\u00f3gico.<\/p>","resposta":3703694,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prov\u00e1vel hepatite aguda fulminante por v\u00edrus.","id":3703690,"corpo":"<p>Prov\u00e1vel hepatite aguda fulminante por v\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compat\u00edvel com hepatite subaguda por v\u00edrus.","id":3703691,"corpo":"<p>Compat\u00edvel com hepatite subaguda por v\u00edrus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Causa de morte indeterminada.","id":3703692,"corpo":"<p>Causa de morte indeterminada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compat\u00edvel com leptospirose.","id":3703693,"corpo":"<p>Compat\u00edvel com leptospirose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sugestivo de envenenamento por tetracloreto de carbono.","id":3703694,"corpo":"<p>Sugestivo de envenenamento por tetracloreto de carbono.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1057299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as drogas de abuso injet\u00e1veis, a que mais est\u00e1 associada a endocardite bacteriana \u00e9:","provas":[{"id":37171,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1057300,"hashId":"91fa2d917f3099632e75b68c66c3600e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as drogas de abuso injet\u00e1veis, a que mais est\u00e1 associada a endocardite bacteriana \u00e9:<\/p>","resposta":3703696,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a hero\u00edna.","id":3703695,"corpo":"<p>a hero\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a coca\u00edna.","id":3703696,"corpo":"<p>a coca\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a metanfetamina.","id":3703697,"corpo":"<p>a metanfetamina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a morfina.","id":3703698,"corpo":"<p>a morfina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a tintura de \u00f3pio.","id":3703699,"corpo":"<p>a tintura de \u00f3pio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1057300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as normas penais vigentes, assinale a alternativa que apresente uma situa\u00e7\u00e3o considerada crime de les\u00e3o corporal.","provas":[{"id":37171,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1057302,"hashId":"801a9b5bae3e5e1296358430fb362677","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as normas penais vigentes, assinale a alternativa que apresente uma situa\u00e7\u00e3o considerada <em>crime de les\u00e3o corporal.<\/em><\/p>","resposta":3703707,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoles\u00e3o.","id":3703705,"corpo":"<p>Autoles\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fratura da t\u00edbia por proj\u00e9til de arma de fogo disparado para o t\u00f3rax da v\u00edtima.","id":3703706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura da t\u00edbia por proj\u00e9til de arma de fogo disparado para o t\u00f3rax da v\u00edtima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mordidas de c\u00e3o feroz, incitado pelo dono do animal.","id":3703707,"corpo":"<p>Mordidas de c\u00e3o feroz, incitado pelo dono do animal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o por vasectomia.","id":3703708,"corpo":"<p>Esteriliza\u00e7\u00e3o por vasectomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cirurgia pl\u00e1stica para mudar fisionomia de bandido j\u00e1 condenado.","id":3703709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirurgia pl\u00e1stica para mudar fisionomia de bandido j\u00e1 condenado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1057302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gar\u00e7on briga com o cliente do restaurante, recebe um soco no hipoc\u00f4ndrio esquerdo e vai para casa queixando-se de dores. N\u00e3o vai trabalhar no dia seguinte. Procurado em casa, \u00e9 encontrado morto. Seu corpo vai para o IML e a per\u00edcia evidencia hemoperit\u00f4nio volumoso por rotura do ba\u00e7o, que estava aumentado e fri\u00e1vel. O crime cometido pelo cliente \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":37171,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1057303,"hashId":"feb2c942f805cc7031543653b63836d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gar\u00e7on briga com o cliente do restaurante, recebe um soco no hipoc\u00f4ndrio esquerdo e vai para casa queixando-se de dores. N\u00e3o vai trabalhar no dia seguinte. Procurado em casa, \u00e9 encontrado morto. Seu corpo vai para o IML e a per\u00edcia evidencia hemoperit\u00f4nio volumoso por rotura do ba\u00e7o, que estava aumentado e fri\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O crime cometido pelo cliente \u00e9 classificado como:<\/p>","resposta":3703713,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homic\u00eddio privilegiado.","id":3703710,"corpo":"<p>homic\u00eddio privilegiado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"homic\u00eddio qualificado.","id":3703711,"corpo":"<p>homic\u00eddio qualificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o corporal grav\u00edssima.","id":3703712,"corpo":"<p>les\u00e3o corporal grav\u00edssima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"homic\u00eddio preterdoloso.","id":3703713,"corpo":"<p>homic\u00eddio preterdoloso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"homic\u00eddio culposo.","id":3703714,"corpo":"<p>homic\u00eddio culposo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1057303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s les\u00f5es internas observadas nos enforcamentos n\u00e3o judiciais, analise as afirmativas a seguir.I. O osso hi\u00f3ide \u00e9 formado pela fus\u00e3o de 6 pontos de ossifica\u00e7\u00e3o e a que mais demora a ocorrer \u00e9 entre o seu corno maior e o corpo do osso, podendo, mesmo, n\u00e3o acontecer at\u00e9 a senilidade.II. A aus\u00eancia de hemorragia nos focos de fratura do osso hi\u00f3ide comprova que houve suspens\u00e3o de cad\u00e1ver para simular suic\u00eddio por enforcamento.III. Um estudo prospectivo feito com n\u00famero significativo de casos de enforcamento mostrou que as fraturas do osso hi\u00f3ide s\u00e3o mais frequentes que as dos cornos da cartilagem tire\u00f3ide.Assinale:","provas":[{"id":37171,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia","id":16594,"slug":"perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-clinica-medica-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica\/Necropsia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1057306,"hashId":"54d124f72e9186f75e4c626c0ca9d2ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s les\u00f5es internas observadas nos enforcamentos n\u00e3o judiciais, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O osso hi\u00f3ide \u00e9 formado pela fus\u00e3o de 6 pontos de ossifica\u00e7\u00e3o e a que mais demora a ocorrer \u00e9 entre o seu corno maior e o corpo do osso, podendo, mesmo, n\u00e3o acontecer at\u00e9 a senilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A aus\u00eancia de hemorragia nos focos de fratura do osso hi\u00f3ide comprova que houve suspens\u00e3o de cad\u00e1ver para simular suic\u00eddio por enforcamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um estudo prospectivo feito com n\u00famero significativo de casos de enforcamento mostrou que as fraturas do osso hi\u00f3ide s\u00e3o mais frequentes que as dos cornos da cartilagem tire\u00f3ide.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":3703727,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver corretas.","id":3703725,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa I estiver corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":3703726,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":3703727,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":3703728,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":3703729,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1057306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}