{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16403,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma companhia de capital fechado, por ocasi\u00e3o do levantamento de seu balan\u00e7o, apurou os seguintes saldos parciais nas contas do raz\u00e3o: Direitos sobre recursos naturais R$ 90.000,00 Ferramentas longa dura\u00e7\u00e3o R$ 60.000,00 Fundo de com\u00e9rcio adquirido R$ 30.000,00 Patentes adquiridas R$ 50.000,00 Considerando-se exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es recebidas, o total do Ativo N\u00e3o Circulante\/Imobilizado, em reais, \u00e9","provas":[{"id":11554,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-contabilidade-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2011"},{"id":11556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-contabilidade-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":447630,"hashId":"c44067dab878fd3d07cce7941e5c59e0","enunciado":"<P align=justify>Uma companhia de capital fechado, por ocasi\u00e3o do levantamento de seu balan\u00e7o, apurou os seguintes saldos parciais nas contas do raz\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify>Direitos sobre recursos naturais R$ 90.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Ferramentas longa dura\u00e7\u00e3o R$ 60.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Fundo de com\u00e9rcio adquirido R$ 30.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Patentes adquiridas R$ 50.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando-se exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es recebidas, o total do Ativo N\u00e3o Circulante\/Imobilizado, em reais, \u00e9<\/P>","resposta":1581145,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80.000,00","id":1581141,"corpo":"<p align=justify>80.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"110.000,00","id":1581142,"corpo":"<p align=justify>110.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120.000,00","id":1581143,"corpo":"<p align=justify>120.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"140.000,00","id":1581144,"corpo":"<p align=justify>140.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"150.000,00","id":1581145,"corpo":"<p align=justify>150.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256656,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/447630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das principais caracter\u00edsticas que diferencia o auditor interno do auditor externo \u00e9 que o auditor interno","provas":[{"id":11554,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-contabilidade-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2011"},{"id":11556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-contabilidade-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":447633,"hashId":"553f35ab5f553ef62d1019f0961aa6bb","enunciado":"<p align=justify>Uma das principais caracter\u00edsticas que diferencia o auditor\r\ninterno do auditor externo \u00e9 que o auditor interno<\/p>","resposta":1581159,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disp\u00f5e de maior tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da empresa e se dedica mais \u00e0 an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis para emitir parecer ou opini\u00e3o sobre elas.","id":1581156,"corpo":"<p align=justify>disp\u00f5e de maior tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da empresa e se\r\ndedica mais \u00e0 an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis\r\npara emitir parecer ou opini\u00e3o sobre elas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realiza uma menor quantidade de testes, em decorr\u00eancia de seu envolvimento com as opera\u00e7\u00f5es da empresa.","id":1581157,"corpo":"<p align=justify>realiza uma menor quantidade de testes, em decorr\u00eancia\r\nde seu envolvimento com as opera\u00e7\u00f5es da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem maior grau de liberdade e independ\u00eancia no desenvolvimento de suas atividades, por ser empregado da empresa.","id":1581158,"corpo":"<p align=justify>tem maior grau de liberdade e independ\u00eancia no desenvolvimento\r\nde suas atividades, por ser empregado\r\nda empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem como objetivo verificar a necessidade de aprimorar as normas internas vigentes.","id":1581159,"corpo":"<p align=justify>tem como objetivo verificar a necessidade de aprimorar\r\nas normas internas vigentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerado, na pr\u00e1tica, olhos e ouvidos da administra\u00e7\u00e3o e, por isso, s\u00f3 executa a auditoria operacional.","id":1581160,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 considerado, na pr\u00e1tica, olhos e ouvidos da administra\u00e7\u00e3o\r\ne, por isso, s\u00f3 executa a auditoria operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256656,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna versus Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Interna versus Auditoria Independente","pai":4601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427224,"slug":"auditoria-auditoria-interna-versus-auditoria-independente"}],"slug":"auditoria\/447633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Companhia P. S\/A, de capital fechado, det\u00e9m 30% do capital social da Companhia A. S\/A, tamb\u00e9m de capital fechado. Essa participa\u00e7\u00e3o foi classificada no Balan\u00e7o Patrimonial\/2008 no Ativo N\u00e3o Circulante \/ Investimentos \/ Controladas \/ Avaliadas ao MEP. Em 2009, a Cia. P. recebeu da Cia. A., gratuitamente, 30% das novas a\u00e7\u00f5es emitidas pela Cia. A. em decorr\u00eancia da incorpora\u00e7\u00e3o das reservas de lucro ao capital social. Esse recebimento de a\u00e7\u00f5es pela P. S\/A indica que na A. S\/A ocorreu","provas":[{"id":11554,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-contabilidade-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2011"},{"id":11556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-contabilidade-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":447636,"hashId":"638d463dfc2f39931160bef219dc4ecc","enunciado":"<P align=justify>A Companhia P. S\/A, de capital fechado, det\u00e9m 30% do capital social da Companhia A. S\/A, tamb\u00e9m de capital fechado. Essa participa\u00e7\u00e3o foi classificada no Balan\u00e7o Patrimonial\/2008 no Ativo N\u00e3o Circulante \/ Investimentos \/ Controladas \/ Avaliadas ao MEP. Em 2009, a Cia. P. recebeu da Cia. A., gratuitamente, 30% das novas a\u00e7\u00f5es emitidas pela Cia. A. em decorr\u00eancia da incorpora\u00e7\u00e3o das reservas de lucro ao capital social. <\/P>\r\n<P align=justify>Esse recebimento de a\u00e7\u00f5es pela P. S\/A indica que na A. S\/A ocorreu<\/P>","resposta":1581171,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bonifica\u00e7\u00e3o","id":1581171,"corpo":"<p align=justify>bonifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento de capital novo","id":1581172,"corpo":"<p align=justify>aumento de capital novo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento do patrim\u00f4nio l\u00edquido pela incorpora\u00e7\u00e3o","id":1581173,"corpo":"<p align=justify>aumento do patrim\u00f4nio l\u00edquido pela incorpora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nova emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es pelo valor de mercado","id":1581174,"corpo":"<p align=justify>nova emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es pelo valor de mercado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desdobramento das a\u00e7\u00f5es antigas","id":1581175,"corpo":"<p align=justify>desdobramento das a\u00e7\u00f5es antigas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256656,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/447636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A soma do saldo desses passivos, depois da convers\u00e3o para a moeda nacional, em reais, \u00e9","provas":[{"id":11554,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-contabilidade-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2011"},{"id":11556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-contabilidade-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":447644,"hashId":"f56db1162df06b276aea538a8711f922","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11554\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A soma do saldo desses passivos, depois da convers\u00e3o para a moeda nacional, em reais, \u00e9<\/P>","resposta":1581214,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300.000,00","id":1581211,"corpo":"<p align=justify>300.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"340.000,00","id":1581212,"corpo":"<p align=justify>340.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"360.000,00","id":1581213,"corpo":"<p align=justify>360.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400.000,00","id":1581214,"corpo":"<p align=justify>400.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"450.000,00","id":1581215,"corpo":"<p align=justify>450.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256659,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/447644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a inven\u00e7\u00e3o da democracia e da rep\u00fablica constituiu um marco na hist\u00f3ria, porquanto o poder da coletividade passou a ser reconhecido.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447244,"hashId":"d5bb8b52ee67d4f1e96c2f7eb898747c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, a inven\u00e7\u00e3o da democracia e da\r\nrep\u00fablica constituiu um marco na hist\u00f3ria, porquanto o poder\r\nda coletividade passou a ser reconhecido.<\/p>","resposta":1580000,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580000,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580001,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas ideias do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":256589,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11547\/04.gif><\/P>\r\n<P>Com base nas ideias do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/447244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O editor chefe disp\u00f5e de 12!\/2 maneiras diferentes de escolher as 10 not\u00edcias que ir\u00e3o ao ar.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447251,"hashId":"1525c93aa3fcbc33ce1172a7b8006788","enunciado":"<p align=justify>O editor chefe disp\u00f5e de 12!\/2 maneiras diferentes de escolher\r\nas 10 not\u00edcias que ir\u00e3o ao ar.<\/p>","resposta":1580014,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dos 24 rep\u00f3rteres que buscam not\u00edcias para um telejornal local, metade sai \u00e0s ruas em busca de not\u00edcias todos os dias e cada um tem a obriga\u00e7\u00e3o de trazer \u00e0 reda\u00e7\u00e3o exatamente uma mat\u00e9ria. A outra metade permanece na reda\u00e7\u00e3o, editando suas mat\u00e9rias e planejando as atividades do dia seguinte. Das 12 mat\u00e9rias que chegam diariamente \u00e0 reda\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o de limita\u00e7\u00f5es de tempo, apenas 10 v\u00e3o ao ar. O editor chefe escolhe, pela ordem, aquelas de maior impacto, seguidas daquelas que dar\u00e3o maior audi\u00eancia. Antes, por\u00e9m, de ir ao ar, cada mat\u00e9ria passa pelos seguintes processos de controle de qualidade: 1.\u00ba relev\u00e2ncia; 2.\u00ba adequa\u00e7\u00e3o ao tempo; 3.\u00ba revis\u00e3o lingu\u00edstica; 4.\u00ba diagrama\u00e7\u00e3o do texto. Esse controle de qualidade \u00e9 feito por 4 profissionais, todos capacitados para realizar qualquer dos processos de controle e, em cada dia, cada um realiza apenas um dos processos. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":256592,"enunciado":"<P align=justify>Dos 24 rep\u00f3rteres que buscam not\u00edcias para um telejornal local, metade sai \u00e0s ruas em busca de not\u00edcias todos os dias e cada um tem a obriga\u00e7\u00e3o de trazer \u00e0 reda\u00e7\u00e3o exatamente uma mat\u00e9ria. A outra metade permanece na reda\u00e7\u00e3o, editando suas mat\u00e9rias e planejando as atividades do dia seguinte. Das 12 mat\u00e9rias que chegam diariamente \u00e0 reda\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o de limita\u00e7\u00f5es de tempo, apenas 10 v\u00e3o ao ar. O editor chefe escolhe, pela ordem, aquelas de maior impacto, seguidas daquelas que dar\u00e3o maior audi\u00eancia. Antes, por\u00e9m, de ir ao ar, cada mat\u00e9ria passa pelos seguintes processos de controle de qualidade: 1.\u00ba relev\u00e2ncia; 2.\u00ba adequa\u00e7\u00e3o ao tempo; 3.\u00ba revis\u00e3o lingu\u00edstica; 4.\u00ba diagrama\u00e7\u00e3o do texto. Esse controle de qualidade \u00e9 feito por 4 profissionais, todos capacitados para realizar qualquer dos processos de controle e, em cada dia, cada um realiza apenas um dos processos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/447251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ter a economia fortemente controlada pelo Estado, por estar nos prim\u00f3rdios do processo de plena inser\u00e7\u00e3o na economia globalizada dos dias atuais e por se recusar a comprar pap\u00e9is do tesouro norte-americano, a China certamente sofreria impacto irrelevante em caso de eventual morat\u00f3ria decretada pelos EUA.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447258,"hashId":"fb334c650145f3abc6ddee3745eba86b","enunciado":"<p align=justify>Por ter a economia fortemente controlada pelo Estado, por\r\nestar nos prim\u00f3rdios do processo de plena inser\u00e7\u00e3o na\r\neconomia globalizada dos dias atuais e por se recusar a\r\ncomprar pap\u00e9is do tesouro norte-americano, a China\r\ncertamente sofreria impacto irrelevante em caso de eventual\r\nmorat\u00f3ria decretada pelos EUA.<\/p>","resposta":1580029,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema nele abordado, tanto para os EUA quanto para o mundo, julgue os itens de 23 a 27. ","id":256594,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11547\/06.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema nele abordado, tanto para os EUA quanto para o mundo, julgue os itens de 23 a 27.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/447258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O clima de disputa entre os dois protagonistas citados no texto \u00e9 surpreendente quando se leva em conta o fato de ambos pertencerem ao mesmo partido pol\u00edtico, o Republicano.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447260,"hashId":"08eded318127b7684d3de7b65187ee68","enunciado":"<p align=justify>O clima de disputa entre os dois protagonistas citados no texto\r\n\u00e9 surpreendente quando se leva em conta o fato de ambos\r\npertencerem ao mesmo partido pol\u00edtico, o Republicano.<\/p>","resposta":1580033,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema nele abordado, tanto para os EUA quanto para o mundo, julgue os itens de 23 a 27. ","id":256594,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11547\/06.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema nele abordado, tanto para os EUA quanto para o mundo, julgue os itens de 23 a 27.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/447260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei determina, de acordo com o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que a condi\u00e7\u00e3o de membro do Conselho Curador, bem como dos \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o da EBC, a responsabilidade editorial e as atividades de sele\u00e7\u00e3o e de dire\u00e7\u00e3o dos programas veiculados sejam privativas de brasileiros natos ou naturalizados h\u00e1 mais de dez anos.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447268,"hashId":"07a9c14869b20ca14c53927f209714dd","enunciado":"<p align=justify>A lei determina, de acordo com o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, que a condi\u00e7\u00e3o de membro do Conselho Curador, bem\r\ncomo dos \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o da EBC, a responsabilidade\r\neditorial e as atividades de sele\u00e7\u00e3o e de dire\u00e7\u00e3o dos programas\r\nveiculados sejam privativas de brasileiros natos ou\r\nnaturalizados h\u00e1 mais de dez anos.<\/p>","resposta":1580048,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na lei de cria\u00e7\u00e3o da EBC \u2014 Lei n.\u00ba 11.652\/2008 \u2014, julgue os itens de 33 a 37.","id":256596,"enunciado":"<p align=justify>Com base na lei de cria\u00e7\u00e3o da EBC \u2014 Lei n.\u00ba 11.652\/2008 \u2014,\r\njulgue os itens de 33 a 37.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.652\/2008 e Lei n\u00ba 13.417\/2017 - (Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, EBC)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.652\/2008 e Lei n\u00ba 13.417\/2017 - (Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, EBC)","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418406,"slug":"comunicacao-social-lei-no-11-652-2008-e-lei-no-13-417-2017-servicos-de-radiodifusao-publica-ebc"}],"slug":"comunicacao-social\/447268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"An outdoor advertising can be used to persuade people to purchase a product or service.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447281,"hashId":"2d04c7e6696bd9cb9f9bf93d3d7a4504","enunciado":"<p align=justify>An outdoor advertising can be used to persuade people to\r\npurchase a product or service.<\/p>","resposta":1580074,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580074,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580075,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the items below. ","id":256598,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11546\/08.gif><\/P>\r\n<P>Based on the text above, judge the items below.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/447281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"McLuhan foi um dos fundadores da media ecology, que tratava do estudo da rela\u00e7\u00e3o entre os meios de comunica\u00e7\u00e3o, s\u00edmbolos e cultura.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447297,"hashId":"498b8cbbad056669bb29d45a673006ac","enunciado":"<p align=justify>McLuhan foi um dos fundadores da media ecology, que tratava\r\ndo estudo da rela\u00e7\u00e3o entre os meios de comunica\u00e7\u00e3o,\r\ns\u00edmbolos e cultura.<\/p>","resposta":1580106,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s ideias de Herbert Marshall McLuhan e a outras teorias e conceitos da comunica\u00e7\u00e3o.","id":256601,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s ideias de Herbert Marshall\r\nMcLuhan e a outras teorias e conceitos da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/447297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um jornalista redija um texto complementar, editado logo abaixo de uma mat\u00e9ria, desdobrando uma not\u00edcia publicada anteriormente pelo pr\u00f3prio ve\u00edculo, ele ter\u00e1 feito, ao mesmo tempo, uma sub-retranca e uma su\u00edte.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447316,"hashId":"d844a22e2319df91174edcde3e0f231d","enunciado":"<p align=justify>Caso um jornalista redija um texto complementar, editado logo\r\nabaixo de uma mat\u00e9ria, desdobrando uma not\u00edcia publicada\r\nanteriormente pelo pr\u00f3prio ve\u00edculo, ele ter\u00e1 feito, ao mesmo\r\ntempo, uma sub-retranca e uma su\u00edte.<\/p>","resposta":1580144,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de acontecimento midi\u00e1tico, fato jornal\u00edstico e produ\u00e7\u00e3o de not\u00edcia, julgue os itens a seguir.","id":256604,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de acontecimento midi\u00e1tico, fato jornal\u00edstico e produ\u00e7\u00e3o de\r\nnot\u00edcia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Identificam-se como raiz da evolu\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil a viabiliza\u00e7\u00e3o da democracia e a transforma\u00e7\u00e3o do perfil da sociedade brasileira a partir da d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo XX.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447326,"hashId":"aafc20a6c5d3931760581a24b5591c4b","enunciado":"<p align=justify>Identificam-se como raiz da evolu\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nno Brasil a viabiliza\u00e7\u00e3o da democracia e a transforma\u00e7\u00e3o do\r\nperfil da sociedade brasileira a partir da d\u00e9cada de 80 do\r\ns\u00e9culo XX.<\/p>","resposta":1580164,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica e jornalismo p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":256606,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica e jornalismo p\u00fablico, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/447326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tradicional princ\u00edpio jornal\u00edstico da imparcialidade deve ser rigorosamente seguido tamb\u00e9m no agendamento, na cobertura e no relato dos fatos no \u00e2mbito do jornalismo p\u00fablico.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447328,"hashId":"85753b690d683b2285360587adc1a331","enunciado":"<p align=justify>O tradicional princ\u00edpio jornal\u00edstico da imparcialidade deve ser\r\nrigorosamente seguido tamb\u00e9m no agendamento, na cobertura\r\ne no relato dos fatos no \u00e2mbito do jornalismo p\u00fablico.<\/p>","resposta":1580169,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580168,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580169,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica e jornalismo p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":256606,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica e jornalismo p\u00fablico, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/447328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dada a possibilidade de as vendas de jornais e revistas serem aferidas pela carga simb\u00f3lica de confian\u00e7a e de credibilidade na m\u00eddia e dado o compromisso do jornal com o p\u00fablico, \u00e9 v\u00e1lido afirmar que \u201c\u00e9tica vende\u201d.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447331,"hashId":"99ea094fe6b572e1eafb4714f1bd9054","enunciado":"<p align=justify>Dada a possibilidade de as vendas de jornais e revistas serem\r\naferidas pela carga simb\u00f3lica de confian\u00e7a e de credibilidade\r\nna m\u00eddia e dado o compromisso do jornal com o p\u00fablico,\r\n\u00e9 v\u00e1lido afirmar que \u201c\u00e9tica vende\u201d.<\/p>","resposta":1580174,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a princ\u00edpios que regem a \u00e9tica e a deontologia na pr\u00e1tica do jornalismo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":256607,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a princ\u00edpios que regem a \u00e9tica e a deontologia na\r\npr\u00e1tica do jornalismo, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/447331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica prev\u00ea que o jornalista deve defender a soberania nacional em seus aspectos pol\u00edtico, econ\u00f4mico, social e cultural.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447334,"hashId":"e5654af7ee7bef479f44d1aef1fb63d3","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica prev\u00ea que o jornalista deve defender a\r\nsoberania nacional em seus aspectos pol\u00edtico, econ\u00f4mico,\r\nsocial e cultural.<\/p>","resposta":1580180,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a princ\u00edpios que regem a \u00e9tica e a deontologia na pr\u00e1tica do jornalismo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":256607,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a princ\u00edpios que regem a \u00e9tica e a deontologia na\r\npr\u00e1tica do jornalismo, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/447334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria do newsmaking centra-se no emissor (jornalista) como intermedi\u00e1rio ou mediador entre o acontecimento e a narratividade (not\u00edcia) e tem como objeto de estudo a forma como a informa\u00e7\u00e3o flui de uma primeira fonte para o mediador e deste para o p\u00fablico receptor.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447339,"hashId":"9f18d29c265f232e590e533124b8da6b","enunciado":"<p align=justify>A teoria do newsmaking centra-se no emissor (jornalista) como\r\nintermedi\u00e1rio ou mediador entre o acontecimento e a\r\nnarratividade (not\u00edcia) e tem como objeto de estudo a forma\r\ncomo a informa\u00e7\u00e3o flui de uma primeira fonte para o mediador\r\ne deste para o p\u00fablico receptor.<\/p>","resposta":1580190,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580190,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580191,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o tema tratado no fragmento de texto acima, julgue os itens que se seguem. ","id":256608,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11547\/10.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o tema tratado no fragmento de texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/447339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Proximidade, notoriedade e relev\u00e2ncia s\u00e3o valores-not\u00edcia de sele\u00e7\u00e3o, enquanto personaliza\u00e7\u00e3o, dramatiza\u00e7\u00e3o e concorr\u00eancia s\u00e3o valores-not\u00edcia de constru\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447343,"hashId":"ee2ad4a0e99d1d4cf0647f757a2bc72f","enunciado":"<p align=justify>Proximidade, notoriedade e relev\u00e2ncia s\u00e3o valores-not\u00edcia de\r\nsele\u00e7\u00e3o, enquanto personaliza\u00e7\u00e3o, dramatiza\u00e7\u00e3o e concorr\u00eancia\r\ns\u00e3o valores-not\u00edcia de constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1580199,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de not\u00edcia, valor-not\u00edcia e crit\u00e9rios de noticiabilidade, julgue os itens a seguir.","id":256609,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de not\u00edcia, valor-not\u00edcia e crit\u00e9rios de noticiabilidade,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/447343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A noticiabilidade configura-se como resultado de negocia\u00e7\u00f5es com o fim de definir a parcela de fatos que se transformar\u00e1, entre muitas possibilidades, em not\u00edcia.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447344,"hashId":"8d7477b1c9f93c00d885eca6d31a67ee","enunciado":"<p align=justify>A noticiabilidade configura-se como resultado de negocia\u00e7\u00f5es\r\ncom o fim de definir a parcela de fatos que se transformar\u00e1,\r\nentre muitas possibilidades, em not\u00edcia.<\/p>","resposta":1580200,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de not\u00edcia, valor-not\u00edcia e crit\u00e9rios de noticiabilidade, julgue os itens a seguir.","id":256609,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de not\u00edcia, valor-not\u00edcia e crit\u00e9rios de noticiabilidade,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/447344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, que se caracteriza pela objetividade, percebe-se, al\u00e9m da impessoalidade do narrador, \u00eanfase estat\u00edstica na caracteriza\u00e7\u00e3o de uma tend\u00eancia que se procura demonstrar como fato novo a ser revelado.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447346,"hashId":"047bb60b2699c8df5625db8444692cf5","enunciado":"<p align=justify>No texto, que se caracteriza pela objetividade, percebe-se,\r\nal\u00e9m da impessoalidade do narrador, \u00eanfase estat\u00edstica na\r\ncaracteriza\u00e7\u00e3o de uma tend\u00eancia que se procura demonstrar\r\ncomo fato novo a ser revelado.<\/p>","resposta":1580204,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens de 116 a 120, acerca de g\u00eaneros, t\u00e9cnicas e formatos de textos jornal\u00edsticos. ","id":256610,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11547\/11.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o texto acima, julgue os itens de 116 a 120, acerca de g\u00eaneros, t\u00e9cnicas e formatos de textos jornal\u00edsticos.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/447346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto contempla, de forma equilibrada e sequencial, as tr\u00eas partes constituintes de uma disserta\u00e7\u00e3o: introdu\u00e7\u00e3o expositiva, desenvolvimento argumentativo e conclus\u00e3o demonstrativa.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447347,"hashId":"2e7d84727f44ea91d95ada704bc3bcdd","enunciado":"<p align=justify>O texto contempla, de forma equilibrada e sequencial, as tr\u00eas\r\npartes constituintes de uma disserta\u00e7\u00e3o: introdu\u00e7\u00e3o expositiva,\r\ndesenvolvimento argumentativo e conclus\u00e3o demonstrativa.<\/p>","resposta":1580207,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens de 116 a 120, acerca de g\u00eaneros, t\u00e9cnicas e formatos de textos jornal\u00edsticos. ","id":256610,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11547\/11.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o texto acima, julgue os itens de 116 a 120, acerca de g\u00eaneros, t\u00e9cnicas e formatos de textos jornal\u00edsticos.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/447347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora n\u00e3o se refira a um acontecimento factual impactante, caracter\u00edstico das hard news, o texto est\u00e1 redigido de acordo com a estrutura tradicional do lide, sublide e pir\u00e2mide invertida.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447350,"hashId":"cc4b40d4cfa56a748f52c47793ca1f1e","enunciado":"<p align=justify>Embora n\u00e3o se refira a um acontecimento factual impactante,\r\ncaracter\u00edstico das hard news, o texto est\u00e1 redigido de acordo\r\ncom a estrutura tradicional do lide, sublide e pir\u00e2mide\r\ninvertida.<\/p>","resposta":1580212,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens de 116 a 120, acerca de g\u00eaneros, t\u00e9cnicas e formatos de textos jornal\u00edsticos. ","id":256610,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11547\/11.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o texto acima, julgue os itens de 116 a 120, acerca de g\u00eaneros, t\u00e9cnicas e formatos de textos jornal\u00edsticos.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/447350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"La pregoner\u00eda no fue siempre una actividad vinculada al periodismo.","provas":[{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447357,"hashId":"95904c2149a0994f8e347cea5e096356","enunciado":"<p align=justify>La pregoner\u00eda no fue siempre una actividad vinculada al periodismo.<\/p>","resposta":1580226,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Juzgue los \u00edtems siguientes de acuerdo con el texto precedente. ","id":256612,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11547\/09.gif><\/P>\r\n<P>Juzgue los \u00edtems siguientes de acuerdo con el texto precedente.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/447357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"La expresi\u00f3n \u201cHacia 1715\u201d (L.10) es reemplazable por Alrededor del a\u00f1o 1715 sin que se produzcan alteraciones sem\u00e1nticas en el texto.","provas":[{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447359,"hashId":"b8e68afbcbe97733c7f5300aa63ef6ca","enunciado":"<p align=justify>La expresi\u00f3n \u201cHacia 1715\u201d (L.10) es reemplazable por Alrededor del\r\na\u00f1o 1715 sin que se produzcan alteraciones sem\u00e1nticas en el texto.<\/p>","resposta":1580230,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580230,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580231,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Juzgue los \u00edtems siguientes de acuerdo con el texto precedente. ","id":256612,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11547\/09.gif><\/P>\r\n<P>Juzgue los \u00edtems siguientes de acuerdo con el texto precedente.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/447359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"En la oraci\u00f3n \u201cLos escritores que pretend\u00edan el renacer de Espa\u00f1a a trav\u00e9s de la cultura utilizaron los peri\u00f3dicos para transmitir sus ideas\u201d (L.37-39), los dos verbos conjugados designan acciones del pasado.","provas":[{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447363,"hashId":"f7a3eefd17b772f153e6a7884fd2204a","enunciado":"<p align=justify>En la oraci\u00f3n \u201cLos escritores que pretend\u00edan el renacer de Espa\u00f1a a\r\ntrav\u00e9s de la cultura utilizaron los peri\u00f3dicos para transmitir sus ideas\u201d\r\n(L.37-39), los dos verbos conjugados designan acciones del pasado.<\/p>","resposta":1580238,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Juzgue los \u00edtems siguientes de acuerdo con el texto precedente. ","id":256612,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11547\/09.gif><\/P>\r\n<P>Juzgue los \u00edtems siguientes de acuerdo con el texto precedente.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/447363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hist\u00f3ria do cinema, o movimento impressionista franc\u00eas \u2014 fomentado pela evolu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica das c\u00e2meras \u2014 surgiu, no final da Primeira Guerra Mundial, com as experimenta\u00e7\u00f5es visuais da vanguarda cinematogr\u00e1fica. As caracter\u00edsticas marcantes dos filmes impressionistas produzidos nessa \u00e9poca s\u00e3o a deforma\u00e7\u00e3o \u00f3tica e os planos subjetivos.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447367,"hashId":"a5fe620dece3af21b3985aa1fbf480b5","enunciado":"<p align=justify>Na hist\u00f3ria do cinema, o movimento impressionista franc\u00eas \u2014\r\nfomentado pela evolu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica das c\u00e2meras \u2014 surgiu, no\r\nfinal da Primeira Guerra Mundial, com as experimenta\u00e7\u00f5es\r\nvisuais da vanguarda cinematogr\u00e1fica. As caracter\u00edsticas\r\nmarcantes dos filmes impressionistas produzidos nessa \u00e9poca\r\ns\u00e3o a deforma\u00e7\u00e3o \u00f3tica e os planos subjetivos.<\/p>","resposta":1580246,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de cinema e suas principais escolas e g\u00eaneros, julgue os itens que se seguem.","id":256613,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de cinema e suas principais escolas e g\u00eaneros, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a  55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Algumas regras t\u00e9cnicas tornaram-se conven\u00e7\u00f5es do estilo document\u00e1rio, tais como a locu\u00e7\u00e3o em off, entrevistas, grava\u00e7\u00e3o de som direto, cortes para introdu\u00e7\u00e3o de imagem e ado\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica informativa, cuja estrutura \u00e9 a seguinte: exposi\u00e7\u00e3o do problema, informa\u00e7\u00e3o sobre o problema, exame do assunto e solu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447369,"hashId":"9897190aad5aa6563397130d4e2af82d","enunciado":"<p align=justify>Algumas regras t\u00e9cnicas tornaram-se conven\u00e7\u00f5es do estilo\r\ndocument\u00e1rio, tais como a locu\u00e7\u00e3o em off, entrevistas,\r\ngrava\u00e7\u00e3o de som direto, cortes para introdu\u00e7\u00e3o de imagem e\r\nado\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica informativa, cuja estrutura \u00e9 a seguinte:\r\nexposi\u00e7\u00e3o do problema, informa\u00e7\u00e3o sobre o problema, exame\r\ndo assunto e solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1580250,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do cinema documental, julgue os itens subsequentes.","id":256614,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do cinema documental, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A edi\u00e7\u00e3o \u00e9, ao mesmo tempo, objetiva e subjetiva, podendo o editor, sem desviar o foco editorial da mat\u00e9ria, decidir a import\u00e2ncia de trechos pautado pelo interesse do p\u00fablico.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447372,"hashId":"8fdeb6ea6c9d5419988416c3308bfa04","enunciado":"<p align=justify>A edi\u00e7\u00e3o \u00e9, ao mesmo tempo, objetiva e subjetiva, podendo o\r\neditor, sem desviar o foco editorial da mat\u00e9ria, decidir a\r\nimport\u00e2ncia de trechos pautado pelo interesse do p\u00fablico.<\/p>","resposta":1580256,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580256,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580257,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativamente ao jornalismo cinematogr\u00e1fico.","id":256615,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativamente ao jornalismo\r\ncinematogr\u00e1fico.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/447372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o faz muito tempo, as c\u00e2meras pesavam mais de cem quilos, porque seus dispositivos de imagem tinham quatro tubos. Atualmente, utiliza-se, nas c\u00e2meras, um chip chamado CCD \u2014 charged-coupled device (dispositivo de carga acoplado) \u2014, o qual possibilita que a luz entre na lente e v\u00e1 direto ao dispositivo de imagem, de onde \u00e9 redirecionada.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447376,"hashId":"710fffeff44260748827540ab10a61f6","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o faz muito tempo, as c\u00e2meras pesavam mais de cem quilos,\r\nporque seus dispositivos de imagem tinham quatro tubos.\r\nAtualmente, utiliza-se, nas c\u00e2meras, um chip chamado CCD \u2014\r\ncharged-coupled device (dispositivo de carga acoplado) \u2014, o\r\nqual possibilita que a luz entre na lente e v\u00e1 direto ao\r\ndispositivo de imagem, de onde \u00e9 redirecionada.<\/p>","resposta":1580264,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a c\u00e2meras e lentes, seus usos, t\u00e9cnicas e manuten\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":256616,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a c\u00e2meras e lentes, seus usos, t\u00e9cnicas e manuten\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma c\u00e2mera, targets s\u00e3o os pontos sens\u00edveis \u00e0 luz, e pixel, o local onde a imagem \u00e9 formada.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447377,"hashId":"ce47f6a05227b4e76490861fc2bc0544","enunciado":"<p align=justify>Em uma c\u00e2mera, targets s\u00e3o os pontos sens\u00edveis \u00e0 luz, e pixel,\r\no local onde a imagem \u00e9 formada.<\/p>","resposta":1580267,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580266,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580267,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a c\u00e2meras e lentes, seus usos, t\u00e9cnicas e manuten\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":256616,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a c\u00e2meras e lentes, seus usos, t\u00e9cnicas e manuten\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plano m\u00e9dio, um dos mais comuns no jornalismo, \u00e9 utilizado para enquadrar as pessoas da cintura para cima, permitindo a visualiza\u00e7\u00e3o do ambiente, e n\u00e3o somente de figuras em primeiro plano.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447388,"hashId":"cf18687e64f1d301db51dc65bb97a5ac","enunciado":"O plano m\u00e9dio, um dos mais comuns no jornalismo, \u00e9 utilizado\r\npara enquadrar as pessoas da cintura para cima, permitindo a\r\nvisualiza\u00e7\u00e3o do ambiente, e n\u00e3o somente de figuras em\r\nprimeiro plano.","resposta":1580288,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a planos cinematogr\u00e1ficos, movimentos de c\u00e2mera, loca\u00e7\u00e3o, ilumina\u00e7\u00e3o e sonoriza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":256618,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a planos cinematogr\u00e1ficos, movimentos de c\u00e2mera,\r\nloca\u00e7\u00e3o, ilumina\u00e7\u00e3o e sonoriza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No filme mudo O Nascimento de uma Na\u00e7\u00e3o, que se tornou c\u00e9lebre, principalmente, pelo uso de montagem alternada, narra-se epis\u00f3dio ocorrido durante a Guerra de Secess\u00e3o nos Estados Unidos da Am\u00e9rica.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447396,"hashId":"6a6984ff838cdc256f2737d7dcbdeb2b","enunciado":"<p align=justify>No filme mudo O Nascimento de uma Na\u00e7\u00e3o, que se tornou\r\nc\u00e9lebre, principalmente, pelo uso de montagem alternada,\r\nnarra-se epis\u00f3dio ocorrido durante a Guerra de Secess\u00e3o nos\r\nEstados Unidos da Am\u00e9rica.<\/p>","resposta":1580304,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que versam sobre a hist\u00f3ria e as principais escolas e movimentos da arte cinematogr\u00e1fica.","id":256621,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, que versam sobre a hist\u00f3ria e as principais\r\nescolas e movimentos da arte cinematogr\u00e1fica.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398975,"slug":"artes-historia-das-artes-cenicas"}],"slug":"artes\/447396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Perspectivas deformadas, efeitos de luz e sombra nas imagens, cen\u00e1rios geom\u00e9tricos e hist\u00f3rias que retratam o tema da loucura no cinema s\u00e3o caracter\u00edsticas do Expressionismo alem\u00e3o.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447397,"hashId":"b972bde7f8f2456e1469135eaa8de3b3","enunciado":"<p align=justify>Perspectivas deformadas, efeitos de luz e sombra nas imagens,\r\ncen\u00e1rios geom\u00e9tricos e hist\u00f3rias que retratam o tema da\r\nloucura no cinema s\u00e3o caracter\u00edsticas do Expressionismo\r\nalem\u00e3o.<\/p>","resposta":1580306,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580306,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580307,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que versam sobre a hist\u00f3ria e as principais escolas e movimentos da arte cinematogr\u00e1fica.","id":256621,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, que versam sobre a hist\u00f3ria e as principais\r\nescolas e movimentos da arte cinematogr\u00e1fica.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os filmes de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica valorizam o desenvolvimento tecnol\u00f3gico e as descobertas cient\u00edficas. S\u00e3o exemplos desse g\u00eanero cinematogr\u00e1fico 2001 \u2013 Uma Odisseia no Espa\u00e7o e Guerra nas Estrelas, ambos dirigidos por Steven Spielberg.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447399,"hashId":"4b6191695de6e95ea238ab6689272371","enunciado":"<p align=justify>Os filmes de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica valorizam o desenvolvimento\r\ntecnol\u00f3gico e as descobertas cient\u00edficas. S\u00e3o exemplos desse\r\ng\u00eanero cinematogr\u00e1fico 2001 \u2013 Uma Odisseia no Espa\u00e7o e\r\nGuerra nas Estrelas, ambos dirigidos por Steven Spielberg.<\/p>","resposta":1580311,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os filmes, geralmente, s\u00e3o divididos em g\u00eaneros e subg\u00eaneros, satisfazendo-se uma categoriza\u00e7\u00e3o de linguagem, tem\u00e1tica ou comercial. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":256622,"enunciado":"<p align=justify>Os filmes, geralmente, s\u00e3o divididos em g\u00eaneros e subg\u00eaneros,\r\nsatisfazendo-se uma categoriza\u00e7\u00e3o de linguagem, tem\u00e1tica ou\r\ncomercial. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os filmes de aventura, que, em geral, retratam a trajet\u00f3ria de um her\u00f3i que precisa vencer obst\u00e1culos, s\u00e3o caracterizados por cenas de muita a\u00e7\u00e3o, movimentos de c\u00e2mera elaborados e efeitos especiais, como grandes explos\u00f5es, por exemplo.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447400,"hashId":"a008b67f55563c003686f09338edcfb1","enunciado":"<p align=justify>Os filmes de aventura, que, em geral, retratam a trajet\u00f3ria de\r\num her\u00f3i que precisa vencer obst\u00e1culos, s\u00e3o caracterizados por\r\ncenas de muita a\u00e7\u00e3o, movimentos de c\u00e2mera elaborados e\r\nefeitos especiais, como grandes explos\u00f5es, por exemplo.<\/p>","resposta":1580312,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580312,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580313,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os filmes, geralmente, s\u00e3o divididos em g\u00eaneros e subg\u00eaneros, satisfazendo-se uma categoriza\u00e7\u00e3o de linguagem, tem\u00e1tica ou comercial. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":256622,"enunciado":"<p align=justify>Os filmes, geralmente, s\u00e3o divididos em g\u00eaneros e subg\u00eaneros,\r\nsatisfazendo-se uma categoriza\u00e7\u00e3o de linguagem, tem\u00e1tica ou\r\ncomercial. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Plano-sequ\u00eancia designa a continuidade entre planos de diferentes tamanhos, editados de modo a estruturar uma sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es, sem ruptura.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447410,"hashId":"a5c6339e6f049a0449ad7bfae9394829","enunciado":"<p align=justify>Plano-sequ\u00eancia designa a continuidade entre planos de\r\ndiferentes tamanhos, editados de modo a estruturar uma\r\nsequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es, sem ruptura.<\/p>","resposta":1580333,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conjunto de planos, \u00e2ngulos e movimentos de c\u00e2mera, na linguagem cinematogr\u00e1fica, julgue os itens subsequentes.","id":256624,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao conjunto de planos, \u00e2ngulos e movimentos de\r\nc\u00e2mera, na linguagem cinematogr\u00e1fica, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sociedade contempor\u00e2nea \u00e9 caracterizada por dicotomias, \u00e0s vezes contradit\u00f3rias, como m\u00eddia e mercado, tecnologia e democratiza\u00e7\u00e3o, individualismo e conectividade global, informa\u00e7\u00e3o e velocidade.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447414,"hashId":"42fac6a744bfd9585c7a3a560ba8fa82","enunciado":"<p align=justify>A sociedade contempor\u00e2nea \u00e9 caracterizada por dicotomias, \u00e0s\r\nvezes contradit\u00f3rias, como m\u00eddia e mercado, tecnologia e\r\ndemocratiza\u00e7\u00e3o, individualismo e conectividade global,\r\ninforma\u00e7\u00e3o e velocidade.<\/p>","resposta":1580340,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o impacto das novas tecnologias comunicacionais nas mais variadas dimens\u00f5es da vida humana, julgue os itens a seguir.","id":256625,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o impacto das novas tecnologias comunicacionais nas\r\nmais variadas dimens\u00f5es da vida humana, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/447414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A m\u00eddia, embora tenha transformado o trabalho na \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o ao disponibilizar novos servi\u00e7os e alterar percep\u00e7\u00f5es, cren\u00e7as e institui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o modificou a maneira como atuam ou procedem os profissionais de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447418,"hashId":"8f3e219e95a4e0967619528ffb904f13","enunciado":"<p align=justify>A m\u00eddia, embora tenha transformado o trabalho na \u00e1rea de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o ao disponibilizar novos servi\u00e7os e alterar\r\npercep\u00e7\u00f5es, cren\u00e7as e institui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o modificou a maneira\r\ncomo atuam ou procedem os profissionais de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1580349,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o impacto das novas tecnologias comunicacionais nas mais variadas dimens\u00f5es da vida humana, julgue os itens a seguir.","id":256625,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o impacto das novas tecnologias comunicacionais nas\r\nmais variadas dimens\u00f5es da vida humana, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/447418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Denomina-se processo de converg\u00eancia a coopera\u00e7\u00e3o das tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o, telecomunica\u00e7\u00e3o e inform\u00e1tica no meio impresso.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447420,"hashId":"c1c2212adcf33926d1a16e02c5beab33","enunciado":"<p align=justify>Denomina-se processo de converg\u00eancia a coopera\u00e7\u00e3o das\r\ntecnologias de comunica\u00e7\u00e3o, telecomunica\u00e7\u00e3o e inform\u00e1tica no\r\nmeio impresso.<\/p>","resposta":1580353,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580352,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580353,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos fen\u00f4menos mais importantes da comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 a cultura de converg\u00eancia, processo que se caracteriza por mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas, mercadol\u00f3gicas, culturais e sociais. No que concerne \u00e0s caracter\u00edsticas desse processo, julgue os itens que se seguem.","id":256626,"enunciado":"<p align=justify>Um dos fen\u00f4menos mais importantes da comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 a cultura de\r\nconverg\u00eancia, processo que se caracteriza por mudan\u00e7as\r\ntecnol\u00f3gicas, mercadol\u00f3gicas, culturais e sociais. No que concerne\r\n\u00e0s caracter\u00edsticas desse processo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/447420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0 forma como a imagem digital \u00e9 concebida e fabricada, a possibilidade de interven\u00e7\u00e3o humana nesse tipo de imagem \u00e9 mais limitada em compara\u00e7\u00e3o com a elabora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o das imagens anal\u00f3gicas.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447426,"hashId":"b15eba37c7424dac4d292f6375558ed5","enunciado":"<p align=justify>Devido \u00e0 forma como a imagem digital \u00e9 concebida e\r\nfabricada, a possibilidade de interven\u00e7\u00e3o humana nesse tipo de\r\nimagem \u00e9 mais limitada em compara\u00e7\u00e3o com a elabora\u00e7\u00e3o e\r\nprodu\u00e7\u00e3o das imagens anal\u00f3gicas.<\/p>","resposta":1580365,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A imagem anal\u00f3gica \u00e9 resultado de uma opera\u00e7\u00e3o f\u00edsico-qu\u00edmica, e a digital \u00e9 produzida por uma combina\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos bin\u00e1rios, propriedade relevante no que se refere ao tipo de tratamento pelo qual imagens digitais podem passar. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":256628,"enunciado":"<p align=justify>A imagem anal\u00f3gica \u00e9 resultado de uma opera\u00e7\u00e3o f\u00edsico-qu\u00edmica,\r\ne a digital \u00e9 produzida por uma combina\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos bin\u00e1rios,\r\npropriedade relevante no que se refere ao tipo de tratamento pelo\r\nqual imagens digitais podem passar. Considerando essas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/447426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto mais acentuada for a curva de uma imagem, maior o contraste entre cores ou tons de cinza.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447430,"hashId":"49474654ee2540c3b7ec2ecf760d95d0","enunciado":"<p align=justify>Quanto mais acentuada for a curva de uma imagem, maior o\r\ncontraste entre cores ou tons de cinza.<\/p>","resposta":1580372,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580372,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580373,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s ferramentas b\u00e1sicas no processo de manipula\u00e7\u00e3o digital da imagem em programas como o Photoshop, julgue os itens seguintes.","id":256629,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s ferramentas b\u00e1sicas no processo de manipula\u00e7\u00e3o\r\ndigital da imagem em programas como o Photoshop, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/447430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O coletor de lixo (garbage collector) \u00e9 uma forma de gerenciamento autom\u00e1tico de mem\u00f3ria e tem a responsabilidade de recuperar mem\u00f3ria ocupada por objetos que n\u00e3o afetam futuras computa\u00e7\u00f5es. A esse respeito, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. 1) Os objetos que n\u00e3o afetam futuras computa\u00e7\u00f5es s\u00e3o identificados determinando se eles n\u00e3o podem ser alcan\u00e7ados de um conjunto raiz de vari\u00e1veis ativas no ambientes. 2) Par\u00e2metros atuais dos procedimentos ativos n\u00e3o fazem parte de um conjunto raiz de um coletor de lixo t\u00edpico. 3) N\u00e3o existe algoritmo que identifique precisamente se um objeto \u00e9 alcan\u00e7\u00e1vel ou n\u00e3o. 4) Objetos alocados dinamicamente no heap n\u00e3o fazem parte de um conjunto raiz de um coletor de lixo t\u00edpico. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":11550,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":447436,"hashId":"200b5bf7020be4b3672ac6d04b4f739a","enunciado":"<P align=justify>O coletor de lixo (garbage collector) \u00e9 uma forma de gerenciamento autom\u00e1tico de mem\u00f3ria e tem a responsabilidade de recuperar mem\u00f3ria ocupada por objetos que n\u00e3o afetam futuras computa\u00e7\u00f5es. A esse respeito, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>1) Os objetos que n\u00e3o afetam futuras computa\u00e7\u00f5es s\u00e3o identificados determinando se eles n\u00e3o podem ser alcan\u00e7ados de um conjunto raiz de vari\u00e1veis ativas no ambientes. <\/P>\r\n<P align=justify>2) Par\u00e2metros atuais dos procedimentos ativos n\u00e3o fazem parte de um conjunto raiz de um coletor de lixo t\u00edpico. <\/P>\r\n<P align=justify>3) N\u00e3o existe algoritmo que identifique precisamente se um objeto \u00e9 alcan\u00e7\u00e1vel ou n\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>4) Objetos alocados dinamicamente no heap n\u00e3o fazem parte de um conjunto raiz de um coletor de lixo t\u00edpico.<\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas, apenas:<\/P>","resposta":1580392,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":1580390,"corpo":"<p align=justify>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":1580391,"corpo":"<p align=justify>2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":1580392,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4.","id":1580393,"corpo":"<p align=justify>1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":1580394,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256630,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/447436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos sistemas de arquivos suportados nos sistemas operacionais LINUX e MS Windows\u00a9, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. 1) O sistema ext3 acrescenta alguns recursos ao ext2, sendo que o mais importantes desses \u00e9 o journaling. 2) O sistem FAT32 acrescenta alguns recursos ao FAT16, sendo que o mais importante desses \u00e9 o journaling. 3) O sistema ReiserFS se tornou o sistema de arquivos padr\u00e3o do n\u00facleos NT, a partir do Windows 7. 4) O sistema ReiserFS \u00e9 o sucessor do Reiser4, este \u00faltimo amplamente adotado nos n\u00facleos Linux. Est\u00e3o incorretas, apenas:","provas":[{"id":11550,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":447440,"hashId":"38e37bf2457b76d3a5d2caefc2cc3d5b","enunciado":"<P align=justify>Acerca dos sistemas de arquivos suportados nos sistemas operacionais LINUX e MS Windows\u00a9, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>1) O sistema ext3 acrescenta alguns recursos ao ext2, sendo que o mais importantes desses \u00e9 o journaling. <\/P>\r\n<P align=justify>2) O sistem FAT32 acrescenta alguns recursos ao FAT16, sendo que o mais importante desses \u00e9 o journaling. <\/P>\r\n<P align=justify>3) O sistema ReiserFS se tornou o sistema de arquivos padr\u00e3o do n\u00facleos NT, a partir do Windows 7. <\/P>\r\n<P align=justify>4) O sistema ReiserFS \u00e9 o sucessor do Reiser4, este \u00faltimo amplamente adotado nos n\u00facleos Linux. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o incorretas, apenas:<\/P>","resposta":1580414,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":1580410,"corpo":"<p align=justify>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":1580411,"corpo":"<p align=justify>2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":1580412,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4.","id":1580413,"corpo":"<p align=justify>1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":1580414,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256630,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/447440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 8800\/2008 (Projeto de Estruturas de A\u00e7o e de Estruturas Mistas de A\u00e7o e Concreto de Edif\u00edcios) estabelece valores pr\u00e1ticos a serem utilizados para a verifica\u00e7\u00e3o do estado-limite de servi\u00e7o de deslocamento excessivo da estrutura. Considere uma viga met\u00e1lica (a\u00e7o) de cobertura, com v\u00e3o te\u00f3rico entre apoios de 6,00 m. N\u00e3o h\u00e1 alvenaria solidarizada sob e nem sobre a viga. Nessas condi\u00e7\u00f5es, considerando-se apenas o comprimento do v\u00e3o, de acordo com a Norma, o deslocamento m\u00e1ximo vertical, em cent\u00edmetros, para essa viga ser\u00e1 de","provas":[{"id":11896,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-civil-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Civil J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":457891,"hashId":"64c0a09bf136a24831d152c99ac4353f","enunciado":"<p align=justify>A NBR 8800\/2008 (Projeto de Estruturas de A\u00e7o e de Estruturas Mistas de A\u00e7o e Concreto de Edif\u00edcios) estabelece valores\r\npr\u00e1ticos a serem utilizados para a verifica\u00e7\u00e3o do estado-limite de servi\u00e7o de deslocamento excessivo da estrutura.\r\nConsidere uma viga met\u00e1lica (a\u00e7o) de cobertura, com v\u00e3o te\u00f3rico entre apoios de 6,00 m. N\u00e3o h\u00e1 alvenaria solidarizada\r\nsob e nem sobre a viga. Nessas condi\u00e7\u00f5es, considerando-se apenas o comprimento do v\u00e3o, de acordo com a Norma, o\r\ndeslocamento m\u00e1ximo vertical, em cent\u00edmetros, para essa viga ser\u00e1 de<\/p>","resposta":1630173,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0","id":1630170,"corpo":"<p align=justify>1,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,5","id":1630171,"corpo":"<p align=justify>1,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,8","id":1630172,"corpo":"<p align=justify>1,8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,4","id":1630173,"corpo":"<p align=justify>2,4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,8","id":1630174,"corpo":"<p align=justify>2,8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324203,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/457891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A \u00e1rea total das faixas verdes (V), em metros quadrados, \u00e9","provas":[{"id":11896,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-civil-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Civil J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":457893,"hashId":"acb84ee47392824fdec25fcb5a63b07b","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11896\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A \u00e1rea total das faixas verdes (V), em metros quadrados, \u00e9<\/P>","resposta":1630181,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.440","id":1630179,"corpo":"<p align=justify>1.440<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.800","id":1630180,"corpo":"<p align=justify>1.800<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.880","id":1630181,"corpo":"<p align=justify>2.880<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.600","id":1630182,"corpo":"<p align=justify>3.600<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7.200","id":1630183,"corpo":"<p align=justify>7.200<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261121,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11896\/1000.gif>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/457893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":6991}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o de um desvio rodovi\u00e1rio foi encontrado um trecho de solo com baixa capacidade de suporte para cargas e drenagem insuficiente. Entre as alternativas abaixo escolha a que melhor solucionaria essas dificuldades executivas:","provas":[{"id":11899,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":6991},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cptm-sp-2011-makiyama-engenheiro-de-manutencao-junior-area-civil","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CPTM - Engenheiro de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":457998,"hashId":"31a1dca3bab5a18be5486785913fdc3b","enunciado":"<p align=justify>Na execu\u00e7\u00e3o de um desvio rodovi\u00e1rio foi encontrado um\r\ntrecho de solo com baixa capacidade de suporte para cargas\r\ne drenagem insuficiente. Entre as alternativas abaixo escolha\r\na que melhor solucionaria essas dificuldades executivas:<\/p>","resposta":1630701,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retirar o solo, colocar tubos de dreno.","id":1630699,"corpo":"<p align=justify>Retirar o solo, colocar tubos de dreno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criar valas de drenagem, retirar solo, repor a camada com rach\u00e3o.","id":1630700,"corpo":"<p align=justify>Criar valas de drenagem, retirar solo, repor a camada\r\ncom rach\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criar valas de drenagem, colocar tubos de dreno.","id":1630701,"corpo":"<p align=justify>Criar valas de drenagem, colocar tubos de dreno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colocar tubos de dreno.","id":1630702,"corpo":"<p align=justify>Colocar tubos de dreno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Simplesmente executar o desvio.","id":1630703,"corpo":"<p align=justify>Simplesmente executar o desvio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261148,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/457998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":6991}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":11899,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":6991},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cptm-sp-2011-makiyama-engenheiro-de-manutencao-junior-area-civil","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CPTM - Engenheiro de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":458008,"hashId":"8f838af0e4055ed3b6831e5eae5ba83f","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11899\/121.gif><\/P>","resposta":1630757,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15\u00ba","id":1630754,"corpo":"<p align=justify>15\u00ba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30\u00ba","id":1630755,"corpo":"<p align=justify>30\u00ba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45\u00ba","id":1630756,"corpo":"<p align=justify>45\u00ba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60\u00ba","id":1630757,"corpo":"<p align=justify>60\u00ba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75\u00ba","id":1630758,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>75\u00ba<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261155,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11899\/21.gif><\/P>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Plano Inclinado e Atrito","oab":false,"nome":"Plano Inclinado e Atrito","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416581,"slug":"fisica-plano-inclinado-e-atrito"}],"slug":"fisica\/458008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um cubo no qual uma de suas faces est\u00e1 no potencial el\u00e9trico Vo [volt], e as demais faces est\u00e3o no potencial zero. Dado que, no interior do cubo, o diel\u00e9trico \u00e9 o ar, qual o potencial el\u00e9trico, em volts, no centro desse cubo?","provas":[{"id":11900,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":458009,"hashId":"4ddf443091bdbf1b50e4ad9609bb7d48","enunciado":"<P align=justify>Considere um cubo no qual uma de suas faces est\u00e1 no potencial el\u00e9trico V<SUB>o<\/SUB> [volt], e as demais faces est\u00e3o no potencial zero. Dado que, no interior do cubo, o diel\u00e9trico \u00e9 o ar, qual o potencial el\u00e9trico, em volts, no centro desse cubo?<\/P>","resposta":1630773,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2Vo","id":1630769,"corpo":"<P align=justify>2V<SUB>o<\/SUB><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vo","id":1630770,"corpo":"<p align=justify>V<SUB>o<\/SUB><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1630771,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11900\/35.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1630772,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11900\/36.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1630773,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11900\/37.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261150,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/458009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":11900,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":458021,"hashId":"0ec7921ba7ecb8fdb6f888aa6045a7c3","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11900\/41.gif><\/p>","resposta":1630821,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"600","id":1630819,"corpo":"<p align=justify>600<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"800","id":1630820,"corpo":"<p align=justify>800<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.200","id":1630821,"corpo":"<p align=justify>1.200<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.800","id":1630822,"corpo":"<p align=justify>1.800<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.000","id":1630823,"corpo":"<p align=justify>2.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261150,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399449,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-eletricos-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/458021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pot\u00eancia de sa\u00edda dispon\u00edvel no eixo de um motor de indu\u00e7\u00e3o de rotor bobinado de 2 polos \u00e9 igual a 5700&#960; W. O motor \u00e9 alimentado pela rede el\u00e9trica de frequ\u00eancia 60 Hz e aciona uma carga de torque resistivo de 50 N.m. Considerando-se o sistema em regime permanente, o valor do escorregamento do rotor nessas condi\u00e7\u00f5es, em valor percentual, \u00e9","provas":[{"id":11900,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":458025,"hashId":"2b24617ca4b76521fc3704b284b735a5","enunciado":"<p align=justify>A pot\u00eancia de sa\u00edda dispon\u00edvel no eixo de um motor de\r\nindu\u00e7\u00e3o de rotor bobinado de 2 polos \u00e9 igual a 5700&#960; W. O\r\nmotor \u00e9 alimentado pela rede el\u00e9trica de frequ\u00eancia 60 Hz\r\ne aciona uma carga de torque resistivo de 50 N.m.\r\nConsiderando-se o sistema em regime permanente, o\r\nvalor do escorregamento do rotor nessas condi\u00e7\u00f5es, em\r\nvalor percentual, \u00e9<\/p>","resposta":1630838,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":1630834,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":1630835,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":1630836,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":1630837,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":1630838,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261150,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/458025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motor de indu\u00e7\u00e3o bobinado de dois polos \u00e9 conectado a uma rede el\u00e9trica cuja frequ\u00eancia \u00e9 igual a 50 Hz. O torque induzido pelo campo magn\u00e9tico \u00e9 igual a 40 N.m. Sabendo-se que o motor est\u00e1 operando com um escorregamento de 2% e que &#960; = 3,14 rad, ent\u00e3o, o valor das perdas no cobre do rotor desse motor, em watt,","provas":[{"id":11900,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":458026,"hashId":"a45592d2e9e92bc7eae6377a6f8cfdfb","enunciado":"<p align=justify>Um motor de indu\u00e7\u00e3o bobinado de dois polos \u00e9 conectado\r\na uma rede el\u00e9trica cuja frequ\u00eancia \u00e9 igual a 50 Hz.\r\nO torque induzido pelo campo magn\u00e9tico \u00e9 igual a 40 N.m.\r\nSabendo-se que o motor est\u00e1 operando com um escorregamento\r\nde 2% e que &#960; = 3,14 rad, ent\u00e3o, o valor das\r\nperdas no cobre do rotor desse motor, em watt,<\/p>","resposta":1630847,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"62,8","id":1630844,"corpo":"<p align=justify>62,8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80,0","id":1630845,"corpo":"<p align=justify>80,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"168,4","id":1630846,"corpo":"<p align=justify>168,4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"251,2","id":1630847,"corpo":"<p align=justify>251,2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"376,8","id":1630848,"corpo":"<p align=justify>376,8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261150,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/458026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O neutro de uma carga trif\u00e1sica ligada em Y \u00e9 aterrado atrav\u00e9s de uma resist\u00eancia de 5 &#937;. Uma linha de transmiss\u00e3o conecta a carga a uma fonte cujo neutro \u00e9 solidamente aterrado. As componentes de sequ\u00eancia positiva, negativa e zero da corrente de linha s\u00e3o 90 &lt; &#8722;15\u00ba A, 1 &lt; 10\u00ba A e 3 &lt; 0\u00ba A, respectivamente. O valor, em volts, do m\u00f3dulo da tens\u00e3o do neutro da carga, em rela\u00e7\u00e3o ao neutro da fonte, \u00e9","provas":[{"id":11900,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":458033,"hashId":"c6ef2ef3e255e0b10e7835d1f52cbc66","enunciado":"<p align=justify>O neutro de uma carga trif\u00e1sica ligada em Y \u00e9 aterrado\r\natrav\u00e9s de uma resist\u00eancia de 5 &#937;. Uma linha de transmiss\u00e3o\r\nconecta a carga a uma fonte cujo neutro \u00e9 solidamente\r\naterrado. As componentes de sequ\u00eancia positiva,\r\nnegativa e zero da corrente de linha s\u00e3o 90 &lt; &#8722;15\u00ba A,\r\n1 &lt; 10\u00ba A e 3 &lt; 0\u00ba A, respectivamente.\r\nO valor, em volts, do m\u00f3dulo da tens\u00e3o do neutro da carga,\r\nem rela\u00e7\u00e3o ao neutro da fonte, \u00e9<\/p>","resposta":1630882,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":1630879,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15","id":1630880,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30","id":1630881,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45","id":1630882,"corpo":"<p align=justify>45<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90","id":1630883,"corpo":"<p align=justify>90<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261150,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/458033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":11900,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":458039,"hashId":"082556017fd6decd83d0b480674c93f0","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11900\/62.gif><\/p>","resposta":1630911,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1630909,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11900\/63.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1630910,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11900\/64.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1630911,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11900\/65.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1630912,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11900\/66.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1630913,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11900\/67.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261166,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/458039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma transportadora promete entregar mercadorias em, no m\u00e1ximo, 24 horas, para qualquer endere\u00e7o no pa\u00eds. Se o prazo das entregas segue distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade normal, com m\u00e9dia de 22 horas e desvio padr\u00e3o de 40 minutos, o percentual de mercadorias que demoram mais do que as 24 horas prometidas para chegar ao seu destino \u00e9","provas":[{"id":11900,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":458044,"hashId":"e9877211e05e92dd8a3a1de2d316d70a","enunciado":"<p align=justify>Uma transportadora promete entregar mercadorias em,\r\nno m\u00e1ximo, 24 horas, para qualquer endere\u00e7o no pa\u00eds. Se\r\no prazo das entregas segue distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade\r\nnormal, com m\u00e9dia de 22 horas e desvio padr\u00e3o de 40 minutos,\r\no percentual de mercadorias que demoram mais do\r\nque as 24 horas prometidas para chegar ao seu destino \u00e9<\/p>","resposta":1630934,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,135%","id":1630934,"corpo":"<p align=justify>0,135%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,27%","id":1630935,"corpo":"<p align=justify>0,27%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,375%","id":1630936,"corpo":"<p align=justify>0,375%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,73%","id":1630937,"corpo":"<p align=justify>0,73%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,95%","id":1630938,"corpo":"<p align=justify>0,95%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261166,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"Medidas de Variabilidade (ou de dispers\u00e3o)","oab":false,"nome":"Medidas de Variabilidade (ou de dispers\u00e3o)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7212,"slug":"estatistica-medidas-de-variabilidade-ou-de-dispersao"},{"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":"estatistica\/458044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":11900,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":458055,"hashId":"765604759d00ee4631b4d1ecf4aba49b","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11900\/93.gif><\/p>","resposta":1630989,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrente de emissor constante","id":1630989,"corpo":"<p align=justify>corrente de emissor constante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realimenta\u00e7\u00e3o negativa controlada","id":1630990,"corpo":"<p align=justify>realimenta\u00e7\u00e3o negativa controlada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divisor de tens\u00e3o na base","id":1630991,"corpo":"<p align=justify>divisor de tens\u00e3o na base<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coletor comum","id":1630992,"corpo":"<p align=justify>coletor comum<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"base comum","id":1630993,"corpo":"<p align=justify>base comum<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261167,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/458055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":11900,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":458058,"hashId":"48c4825d240a1538a94a2051bffba78c","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11900\/96.gif><\/p>","resposta":1631007,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120","id":1631004,"corpo":"<p align=justify>120<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"85","id":1631005,"corpo":"<p align=justify>85<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60","id":1631006,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40","id":1631007,"corpo":"<p align=justify>40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35","id":1631008,"corpo":"<p align=justify>35<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261167,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/458058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais meios de suprimento de energia dos grandes centros urbanos \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica a partir das usinas termel\u00e9tricas. A baixa efici\u00eancia das termel\u00e9tricas, por\u00e9m, \u00e9 uma caracter\u00edstica negativa desse tipo de gera\u00e7\u00e3o. A usina termel\u00e9trica de ciclo combinado \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o interessante que combina as tecnologias de gera\u00e7\u00e3o a g\u00e1s e a vapor para aumentar a efici\u00eancia total do parque de gera\u00e7\u00e3o. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. I \u2013 Uma vantagem do ciclo combinado \u00e9 que h\u00e1 a possibilidade de operar apenas com a turbina a g\u00e1s, deixando a turbina a vapor ociosa. II \u2013 O compressor \u00e9 parte constituinte do sistema de gera\u00e7\u00e3o a vapor, sendo respons\u00e1vel por manter o vapor a alta press\u00e3o. III \u2013 A caldeira de recupera\u00e7\u00e3o de calor possibilita que o sistema de gera\u00e7\u00e3o a vapor aproveite o calor proveniente dos gases de exaust\u00e3o da turbina a g\u00e1s. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":11900,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":458060,"hashId":"cd47fd14f569c62f35dde23929f21e5d","enunciado":"<P align=justify>Um dos principais meios de suprimento de energia dos grandes centros urbanos \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica a partir das usinas termel\u00e9tricas. A baixa efici\u00eancia das termel\u00e9tricas, por\u00e9m, \u00e9 uma caracter\u00edstica negativa desse tipo de gera\u00e7\u00e3o. A usina termel\u00e9trica de ciclo combinado \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o interessante que combina as tecnologias de gera\u00e7\u00e3o a g\u00e1s e a vapor para aumentar a efici\u00eancia total do parque de gera\u00e7\u00e3o. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 Uma vantagem do ciclo combinado \u00e9 que h\u00e1 a possibilidade de operar apenas com a turbina a g\u00e1s, deixando a turbina a vapor ociosa. <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 O compressor \u00e9 parte constituinte do sistema de gera\u00e7\u00e3o a vapor, sendo respons\u00e1vel por manter o vapor a alta press\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 A caldeira de recupera\u00e7\u00e3o de calor possibilita que o sistema de gera\u00e7\u00e3o a vapor aproveite o calor proveniente dos gases de exaust\u00e3o da turbina a g\u00e1s. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em<\/P>","resposta":1631018,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1631014,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1631015,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":1631016,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":1631017,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III","id":1631018,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261167,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Centrais T\u00e9rmicas","oab":false,"nome":"Centrais T\u00e9rmicas","pai":399287,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399289,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-centrais-termicas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/458060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os disjuntores termomagn\u00e9ticos s\u00e3o dispositivos utilizados para a prote\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, sendo amplamente empregados nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais e industriais. Em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, o dimensionamento adequado dos disjuntores","provas":[{"id":11900,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":458064,"hashId":"0d96e51d309fcee18ce086255305566f","enunciado":"<p align=justify>Os disjuntores termomagn\u00e9ticos s\u00e3o dispositivos utilizados\r\npara a prote\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, sendo amplamente\r\nempregados nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais\r\ne industriais.\r\nEm instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, o dimensionamento\r\nadequado dos disjuntores<\/p>","resposta":1631035,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 baseado na imped\u00e2ncia de curto-circuito vista pelo ponto de conex\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.","id":1631034,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 baseado na imped\u00e2ncia de curto-circuito vista pelo\r\nponto de conex\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve garantir que a capacidade de condu\u00e7\u00e3o de corrente dos condutores seja maior que a corrente nominal dos disjuntores.","id":1631035,"corpo":"<p align=justify>deve garantir que a capacidade de condu\u00e7\u00e3o de corrente\r\ndos condutores seja maior que a corrente nominal\r\ndos disjuntores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve interromper os condutores fase e neutro, no caso de atua\u00e7\u00e3o por curto-circuito.","id":1631036,"corpo":"<p align=justify>deve interromper os condutores fase e neutro, no\r\ncaso de atua\u00e7\u00e3o por curto-circuito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"previne acidentes causados por correntes de fuga na instala\u00e7\u00e3o, protegendo pessoas contra choques el\u00e9tricos e evitando ainda o desperd\u00edcio de energia.","id":1631037,"corpo":"<p align=justify>previne acidentes causados por correntes de fuga na\r\ninstala\u00e7\u00e3o, protegendo pessoas contra choques el\u00e9tricos\r\ne evitando ainda o desperd\u00edcio de energia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garante que os mesmos desarmem apenas a fase em sobrecarga, no caso de disjuntores bipolares e tripolares.","id":1631038,"corpo":"<p align=justify>garante que os mesmos desarmem apenas a fase em\r\nsobrecarga, no caso de disjuntores bipolares e tripolares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261167,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/458064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":11902,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":458068,"hashId":"9f4c4a1a77c6d4ae553069caa811427d","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11902\/01.gif><\/p>","resposta":1631055,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1631054,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11902\/02.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1631055,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11902\/03.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1631056,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11902\/04.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1631057,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11902\/05.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1631058,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11902\/06.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261168,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399204,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletromagnetismo"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/458068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um circuito equivalente de Norton \u00a8\u00a6 composto por uma fonte de corrente de 20 A, em paralelo com um resistor de 2 \u00a6\u00b8. O seu equivalente de Th\u00a8\u00a6venin \u00a8\u00a6 um circuito composto por uma fonte de","provas":[{"id":11902,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":458076,"hashId":"595e2c7c0fcc9722c61b8f670d3c1aef","enunciado":"<p align=justify>Um circuito equivalente de Norton \u00a8\u00a6 composto por uma\r\nfonte de corrente de 20 A, em paralelo com um resistor de\r\n2 \u00a6\u00b8. O seu equivalente de Th\u00a8\u00a6venin \u00a8\u00a6 um circuito composto\r\npor uma fonte de<\/p>","resposta":1631098,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrente de 10 A, em s\u00e9rie com um resistor de 1 &#937;.","id":1631094,"corpo":"<p align=justify>corrente de 10 A, em s\u00e9rie com um resistor de 1 &#937;.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corrente de 10 A, em paralelo com um resistor de 1 &#937;.","id":1631095,"corpo":"<p align=justify>corrente de 10 A, em paralelo com um resistor de 1 &#937;.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tens\u00e3o de 40 V, em paralelo com um resistor de 2 &#937;.","id":1631096,"corpo":"<p align=justify>tens\u00e3o de 40 V, em paralelo com um resistor de 2 &#937;.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tens\u00e3o de 40 V, em s\u00e9rie com um resistor de 10 &#937;.","id":1631097,"corpo":"<p align=justify>tens\u00e3o de 40 V, em s\u00e9rie com um resistor de 10 &#937;.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tens\u00e3o de 40 V, em s\u00e9rie com um resistor de 2 &#937;.","id":1631098,"corpo":"<p align=justify>tens\u00e3o de 40 V, em s\u00e9rie com um resistor de 2 &#937;.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261168,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/458076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":11902,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":458089,"hashId":"ce0ebb20b947061c562d1ddda30bd67a","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11902\/27.gif><\/p>","resposta":1631163,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conversor CA-CC.","id":1631159,"corpo":"<p align=justify>conversor CA-CC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conversor step down.","id":1631160,"corpo":"<p align=justify>conversor step down.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chave estrela-tri\u00e2ngulo.","id":1631161,"corpo":"<p align=justify>chave estrela-tri\u00e2ngulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inversor de frequ\u00eancia.","id":1631162,"corpo":"<p align=justify>inversor de frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"soft starter.","id":1631163,"corpo":"<p align=justify>soft starter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261169,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/458089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Projeto de sistemas de aterramento para cargas sens\u00edveis tem sido motivo de crescente preocupa\u00e7\u00e3o entre os engenheiros eletricistas. Dentre as filosofias de aterramento utilizadas, uma delas prev\u00ea o aterramento das carca\u00e7as dos equipamentos eletr\u00f4nicos atrav\u00e9s do condutor de prote\u00e7\u00e3o que se encontra conectado \u00e0 barra de prote\u00e7\u00e3o, no quadro de distribui\u00e7\u00e3o de circuitos. Nesse quadro, al\u00e9m dos barramentos de fase e neutro, est\u00e3o tamb\u00e9m previstas duas barras de terra, uma para prote\u00e7\u00e3o e outra de refer\u00eancia de sinal. As duas barras mencionadas est\u00e3o conectadas \u00e0 malha de terra do sistema de for\u00e7a. A descri\u00e7\u00e3o apresentada acima refere-se ao sistema de aterramento","provas":[{"id":11902,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":458090,"hashId":"aa2b41f18b234c25f416b1cbdbe1173a","enunciado":"<p align=justify>Projeto de sistemas de aterramento para cargas sens\u00edveis\r\ntem sido motivo de crescente preocupa\u00e7\u00e3o entre os engenheiros\r\neletricistas. Dentre as filosofias de aterramento\r\nutilizadas, uma delas prev\u00ea o aterramento das carca\u00e7as\r\ndos equipamentos eletr\u00f4nicos atrav\u00e9s do condutor de prote\u00e7\u00e3o\r\nque se encontra conectado \u00e0 barra de prote\u00e7\u00e3o, no\r\nquadro de distribui\u00e7\u00e3o de circuitos. Nesse quadro, al\u00e9m\r\ndos barramentos de fase e neutro, est\u00e3o tamb\u00e9m previstas\r\nduas barras de terra, uma para prote\u00e7\u00e3o e outra de\r\nrefer\u00eancia de sinal. As duas barras mencionadas est\u00e3o\r\nconectadas \u00e0 malha de terra do sistema de for\u00e7a. A descri\u00e7\u00e3o\r\napresentada acima refere-se ao sistema de aterramento<\/p>","resposta":1631165,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independente.","id":1631164,"corpo":"<p align=justify>independente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de ponto \u00fanico.","id":1631165,"corpo":"<p align=justify>de ponto \u00fanico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de for\u00e7a.","id":1631166,"corpo":"<p align=justify>de for\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de pot\u00eancia.","id":1631167,"corpo":"<p align=justify>de pot\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com malha de terra de refer\u00eancia.","id":1631168,"corpo":"<p align=justify>com malha de terra de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261169,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/458090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja um conversor CC-CC, tipo abaixador, considerado ideal, operando em modo cont\u00ednuo e em regime permanente, cuja corrente m\u00e9dia de entrada \u00e9 2 A. Sendo a corrente m\u00e9dia de sa\u00edda igual a 10 A, e a tens\u00e3o m\u00e9dia de entrada igual a 10 V, o valor da tens\u00e3o m\u00e9dia de sa\u00edda, em volts, ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":11902,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":458092,"hashId":"e7cd69b19352a3794ca5ad2abf802d10","enunciado":"<p align=justify>Seja um conversor CC-CC, tipo abaixador, considerado\r\nideal, operando em modo cont\u00ednuo e em regime permanente,\r\ncuja corrente m\u00e9dia de entrada \u00e9 2 A. Sendo a corrente\r\nm\u00e9dia de sa\u00edda igual a 10 A, e a tens\u00e3o m\u00e9dia de\r\nentrada igual a 10 V, o valor da tens\u00e3o m\u00e9dia de sa\u00edda, em\r\nvolts, ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":1631178,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,2","id":1631174,"corpo":"<p align=justify>6,2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.8","id":1631175,"corpo":"<p align=justify>4.8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,0","id":1631176,"corpo":"<p align=justify>4,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,5","id":1631177,"corpo":"<p align=justify>3,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,0","id":1631178,"corpo":"<p align=justify>2,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261169,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/458092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":6900}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A poda de galhos em esp\u00e9cies florestais visa a obter madeira de melhor qualidade por eliminar a presen\u00e7a de grandes n\u00f3s, remanescentes dos galhos que n\u00e3o foram removidos em \u00e9poca oportuna. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":11838,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":6900},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Florestal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":455906,"hashId":"57a2850d369991f54fe99cfe8da61eef","enunciado":"<p align=justify>A poda de galhos em esp\u00e9cies florestais visa a obter madeira de melhor qualidade por eliminar a presen\u00e7a de grandes n\u00f3s, remanescentes\r\ndos galhos que n\u00e3o foram removidos em \u00e9poca oportuna. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1620783,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A poda \u00e9 realizada mais tarde em s\u00edtios de boa qualidade, ao passo que, em s\u00edtios pobres, menos tempo decorrer\u00e1 at\u00e9 ser necess\u00e1ria a poda.","id":1620782,"corpo":"<p align=justify>A poda \u00e9 realizada mais tarde em s\u00edtios de boa qualidade, ao passo que, em s\u00edtios pobres, menos tempo decorrer\u00e1 at\u00e9 ser\r\nnecess\u00e1ria a poda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e9poca mais apropriada para pr\u00e1ticas de poda \u00e9 quando os vegetais se encontram em repouso vegetativo, recomendando- se o final do outono e inverno.","id":1620783,"corpo":"<p align=justify>A \u00e9poca mais apropriada para pr\u00e1ticas de poda \u00e9 quando os vegetais se encontram em repouso vegetativo, recomendando-\r\nse o final do outono e inverno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A intensidade da poda n\u00e3o influencia o di\u00e2metro das \u00e1rvores e, consequentemente, a produ\u00e7\u00e3o de madeira.","id":1620784,"corpo":"<p align=justify>A intensidade da poda n\u00e3o influencia o di\u00e2metro das \u00e1rvores e, consequentemente, a produ\u00e7\u00e3o de madeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A remo\u00e7\u00e3o de at\u00e9 2\/3 da copa n\u00e3o produz efeito sobre o crescimento de uma \u00e1rvore.","id":1620785,"corpo":"<p align=justify>A remo\u00e7\u00e3o de at\u00e9 2\/3 da copa n\u00e3o produz efeito sobre o crescimento de uma \u00e1rvore.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o do povoamento florestal com uma densidade alta de \u00e1rvores, durante o per\u00edodo anterior \u00e0 poda, n\u00e3o tem influ\u00eancia sobre a forma\u00e7\u00e3o de galhos excessivamente grossos.","id":1620786,"corpo":"<p align=justify>A manuten\u00e7\u00e3o do povoamento florestal com uma densidade alta de \u00e1rvores, durante o per\u00edodo anterior \u00e0 poda, n\u00e3o tem\r\ninflu\u00eancia sobre a forma\u00e7\u00e3o de galhos excessivamente grossos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260650,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":"engenharia-florestal\/455906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sal\u00e1rio merece garantias diversificadas de ordem jur\u00eddica, de modo a assegurar seu valor, montante e disponibilidade em benef\u00edcio do empregado. A defini\u00e7\u00e3o dada corresponde ao princ\u00edpio:","provas":[{"id":11828,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-advogado","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":455925,"hashId":"7ff8d134102c666dd24f86ba2d6c8efa","enunciado":"<p align=justify>O sal\u00e1rio merece garantias diversificadas de ordem jur\u00eddica,\r\nde modo a assegurar seu valor, montante e disponibilidade\r\nem benef\u00edcio do empregado. A defini\u00e7\u00e3o dada corresponde ao\r\nprinc\u00edpio:<\/p>","resposta":1620880,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da continuidade da rela\u00e7\u00e3o de emprego;","id":1620877,"corpo":"<p align=justify>da continuidade da rela\u00e7\u00e3o de emprego;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da norma mais favor\u00e1vel;","id":1620878,"corpo":"<p align=justify>da norma mais favor\u00e1vel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da indisponibilidade dos direitos trabalhistas;","id":1620879,"corpo":"<p align=justify>da indisponibilidade dos direitos trabalhistas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da intangibilidade salarial;","id":1620880,"corpo":"<p align=justify>da intangibilidade salarial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do maior rendimento.","id":1620881,"corpo":"<p align=justify>do maior rendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260654,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito do Trabalho","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406748,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-principios-do-direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/455925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principio segundo o qual o cr\u00e9dito constante de t\u00edtulo de cr\u00e9dito deve vir representado atrav\u00e9s da respectiva c\u00e1rtula \u00e9 o princ\u00edpio da:","provas":[{"id":11828,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-advogado","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":455933,"hashId":"a1ab286fa5d3270f1ee36860d558af22","enunciado":"<p align=justify>O principio segundo o qual o cr\u00e9dito constante de t\u00edtulo de\r\ncr\u00e9dito deve vir representado atrav\u00e9s da respectiva c\u00e1rtula \u00e9 o\r\nprinc\u00edpio da:<\/p>","resposta":1620919,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autonomia;","id":1620917,"corpo":"<p align=justify>autonomia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abstra\u00e7\u00e3o;","id":1620918,"corpo":"<p align=justify>abstra\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cartularidade;","id":1620919,"corpo":"<p align=justify>cartularidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"legalidade;","id":1620920,"corpo":"<p align=justify>legalidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"celeridade.","id":1620921,"corpo":"<p align=justify>celeridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260655,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/455933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a responsabilidade dos administradores na sociedade simples, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":11828,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-advogado","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":455935,"hashId":"c227adc74c993eb03a05c932b701a597","enunciado":"<p align=justify>Sobre a responsabilidade dos administradores na sociedade\r\nsimples, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1620931,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o administrador investido em cl\u00e1usula expressa do contrato social n\u00e3o pode, em nenhuma hip\u00f3tese, ter seu mandado revogado;","id":1620927,"corpo":"<p align=justify>o administrador investido em cl\u00e1usula expressa do contrato\r\nsocial n\u00e3o pode, em nenhuma hip\u00f3tese, ter seu mandado\r\nrevogado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o administrador nomeado por instrumento em separado do contrato social deve requerer a averba\u00e7\u00e3o do ato no Registro correspondente, passando a responder ap\u00f3s o requerimento;","id":1620928,"corpo":"<p align=justify>o administrador nomeado por instrumento em separado\r\ndo contrato social deve requerer a averba\u00e7\u00e3o do ato no\r\nRegistro correspondente, passando a responder ap\u00f3s o\r\nrequerimento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem ser administradores os condenados por crime falimentar, por at\u00e9 10 (dez) anos ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o dos efeitos da condena\u00e7\u00e3o;","id":1620929,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o podem ser administradores os condenados por crime\r\nfalimentar, por at\u00e9 10 (dez) anos ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o dos\r\nefeitos da condena\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o excesso por parte dos administradores n\u00e3o pode ser oposto a terceiros, mesmo averbada no registro da sociedade, se este excesso \u00e9 opera\u00e7\u00e3o comum ao objeto social;","id":1620930,"corpo":"<p align=justify>o excesso por parte dos administradores n\u00e3o pode ser oposto\r\na terceiros, mesmo averbada no registro da sociedade,\r\nse este excesso \u00e9 opera\u00e7\u00e3o comum ao objeto social;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se os administradores forem os pr\u00f3prios s\u00f3cios, a decis\u00e3o deve ser tomada pela maioria dos votos, de acordo com o valor das quotas, sendo que a maioria absoluta deve corresponder a mais da metade do capital.","id":1620931,"corpo":"<p align=justify>se os administradores forem os pr\u00f3prios s\u00f3cios, a decis\u00e3o\r\ndeve ser tomada pela maioria dos votos, de acordo com\r\no valor das quotas, sendo que a maioria absoluta deve\r\ncorresponder a mais da metade do capital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260655,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/455935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es referenciais CASCADE s\u00e3o exemplos de um recurso utilizado em Sistemas Gerenciadores de Banco de Dados (SGBD). Esse recurso \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":11841,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":455941,"hashId":"3c998af93cb096cb346782499bf7581b","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es referenciais CASCADE s\u00e3o exemplos de um recurso\r\nutilizado em Sistemas Gerenciadores de Banco de Dados\r\n(SGBD). Esse recurso \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":1620959,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"snapshots;","id":1620957,"corpo":"<p align=justify>snapshots;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"normaliza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada;","id":1620958,"corpo":"<p align=justify>normaliza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"triggers;","id":1620959,"corpo":"<p align=justify>triggers;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio de projeto ortogonal;","id":1620960,"corpo":"<p align=justify>princ\u00edpio de projeto ortogonal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recupera\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es.","id":1620961,"corpo":"<p align=justify>recupera\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260656,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/455941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As regras de correla\u00e7\u00e3o de sequ\u00eancia, associa\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o regras utilizadas no(a):","provas":[{"id":11841,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":455942,"hashId":"6fdf016934b88039c273aca7f0fd2c4f","enunciado":"<p align=justify>As regras de correla\u00e7\u00e3o de sequ\u00eancia, associa\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o\r\ns\u00e3o regras utilizadas no(a):<\/p>","resposta":1620965,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CRM;","id":1620962,"corpo":"<p align=justify>CRM;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"granularidade;","id":1620963,"corpo":"<p align=justify>granularidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"stored procedures;","id":1620964,"corpo":"<p align=justify>stored procedures;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Data Mining;","id":1620965,"corpo":"<p align=justify>Data Mining;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Engenharia Reversa.","id":1620966,"corpo":"<p align=justify>Engenharia Reversa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260656,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Sistemas num\u00e9ricos","pai":8083,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8109,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/455942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Shalloway e Trott, s\u00e3o aplica\u00e7\u00f5es do padr\u00e3o de projetos Fa\u00e7ade as abaixo relacionadas, EXCETO quando:","provas":[{"id":11841,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":455945,"hashId":"44c8899fe1596b4c1083d4f516f955c4","enunciado":"<p align=justify>Segundo Shalloway e Trott, s\u00e3o aplica\u00e7\u00f5es do padr\u00e3o de projetos\r\nFa\u00e7ade as abaixo relacionadas, EXCETO quando:<\/p>","resposta":1620981,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o existe a necessidade de se utilizar toda a funcionalidade de um sistema complexo, podendo-se criar uma nova classe que contenha todas as regras para acessar esse sistema;","id":1620977,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o existe a necessidade de se utilizar toda a funcionalidade\r\nde um sistema complexo, podendo-se criar uma nova classe\r\nque contenha todas as regras para acessar esse sistema;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se deseja encapsular ou esconder o sistema original;","id":1620978,"corpo":"<p align=justify>se deseja encapsular ou esconder o sistema original;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o custo de escrever essa nova classe \u00e9 menor do que o de todos terem que aprender como utilizar o sistema original ou de se gastar em manuten\u00e7\u00e3o no futuro;","id":1620979,"corpo":"<p align=justify>o custo de escrever essa nova classe \u00e9 menor do que o de\r\ntodos terem que aprender como utilizar o sistema original\r\nou de se gastar em manuten\u00e7\u00e3o no futuro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se deseja utilizar a funcionalidade do sistema original e tamb\u00e9m adicionar alguma nova funcionalidade;","id":1620980,"corpo":"<p align=justify>se deseja utilizar a funcionalidade do sistema original e\r\ntamb\u00e9m adicionar alguma nova funcionalidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se deseja uma interface unificada de alto n\u00edvel.","id":1620981,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se deseja uma interface unificada de alto n\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260656,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/455945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As instru\u00e7\u00f5es if, if...else e switch s\u00e3o estruturas utilizadas na linguagem JAVA para representar:","provas":[{"id":11841,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":455946,"hashId":"fd6ba22c2063213dd54a6ae7cf63a0bf","enunciado":"<p align=justify>As instru\u00e7\u00f5es if, if...else e switch s\u00e3o estruturas utilizadas na\r\nlinguagem JAVA para representar:<\/p>","resposta":1620983,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recurs\u00e3o;","id":1620982,"corpo":"<p align=justify>recurs\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o;","id":1620983,"corpo":"<p align=justify>sele\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"repeti\u00e7\u00e3o;","id":1620984,"corpo":"<p align=justify>repeti\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sequ\u00eancia.","id":1620985,"corpo":"<p align=justify>sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desvios incondicionais.","id":1620986,"corpo":"<p align=justify>desvios incondicionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260656,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/455946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes senten\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es na linguagem JAVA: I. A palavra-chave static especifica que uma vari\u00e1vel n\u00e3o \u00e9 modific\u00e1vel. II. O m\u00e9todo free \u00e9 chamado pelo coletor de lixo um pouco antes de reivindicar a mem\u00f3ria de um objeto. III. A refer\u00eancia This n\u00e3o pode ser utilizada em um m\u00e9todo static. Das senten\u00e7as acima, s\u00e3o verdadeiras apenas:","provas":[{"id":11841,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":455948,"hashId":"970b9f7e69be1168cfdb990a9a2144b2","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes senten\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es na linguagem JAVA: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A palavra-chave static especifica que uma vari\u00e1vel n\u00e3o \u00e9 modific\u00e1vel. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O m\u00e9todo free \u00e9 chamado pelo coletor de lixo um pouco antes de reivindicar a mem\u00f3ria de um objeto. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A refer\u00eancia This n\u00e3o pode ser utilizada em um m\u00e9todo static.<\/P>\r\n<P align=justify>Das senten\u00e7as acima, s\u00e3o verdadeiras apenas:<\/P>","resposta":1620994,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":1620992,"corpo":"<p align=justify>I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":1620993,"corpo":"<p align=justify>II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":1620994,"corpo":"<p align=justify>III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III;","id":1620995,"corpo":"<p align=justify>I e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1620996,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260656,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/455948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes senten\u00e7as: I. No algoritmo de classifica\u00e7\u00e3o em ordem crescente por sele\u00e7\u00e3o, a primeira itera\u00e7\u00e3o seleciona o maior elemento no array e troca-o pelo primeiro elemento. II. O algoritmo de classifica\u00e7\u00e3o por intercala\u00e7\u00e3o \u00e9 mais r\u00e1pido e mais complexo que os algoritmos de classifica\u00e7\u00e3o por sele\u00e7\u00e3o e de classifica\u00e7\u00e3o por inser\u00e7\u00e3o. III. O algoritmo de pesquisa linear \u00e9 mais eficiente que o algoritmo de pesquisa bin\u00e1ria, mas exige que o array seja classificado. Das senten\u00e7as acima, s\u00e3o verdadeiras apenas:","provas":[{"id":11841,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":455950,"hashId":"9ec54b2df65c174dab841786471f7341","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes senten\u00e7as: <\/P>\r\n<P align=justify>I. No algoritmo de classifica\u00e7\u00e3o em ordem crescente por sele\u00e7\u00e3o, a primeira itera\u00e7\u00e3o seleciona o maior elemento no array e troca-o pelo primeiro elemento. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O algoritmo de classifica\u00e7\u00e3o por intercala\u00e7\u00e3o \u00e9 mais r\u00e1pido e mais complexo que os algoritmos de classifica\u00e7\u00e3o por sele\u00e7\u00e3o e de classifica\u00e7\u00e3o por inser\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O algoritmo de pesquisa linear \u00e9 mais eficiente que o algoritmo de pesquisa bin\u00e1ria, mas exige que o array seja classificado. <\/P>\r\n<P align=justify>Das senten\u00e7as acima, s\u00e3o verdadeiras apenas:<\/P>","resposta":1621003,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":1621002,"corpo":"<p align=justify>I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":1621003,"corpo":"<p align=justify>II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":1621004,"corpo":"<p align=justify>III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II;","id":1621005,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1621006,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260656,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/455950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos modelos de processo da engenharia de software, aquele que enfatiza o reuso e vem sendo utilizado em projetos com restri\u00e7\u00f5es de tempo, \u00e9 conhecido como modelo:","provas":[{"id":11841,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":455953,"hashId":"4506ff500b4322d7b1d0335d9a79e2e1","enunciado":"<p align=justify>Dos modelos de processo da engenharia de software, aquele\r\nque enfatiza o reuso e vem sendo utilizado em projetos com\r\nrestri\u00e7\u00f5es de tempo, \u00e9 conhecido como modelo:<\/p>","resposta":1621019,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de m\u00e9todos formais;","id":1621017,"corpo":"<p align=justify>de m\u00e9todos formais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sequencial linear;","id":1621018,"corpo":"<p align=justify>sequencial linear;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RAD;","id":1621019,"corpo":"<p align=justify>RAD;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espiral;","id":1621020,"corpo":"<p align=justify>espiral;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incremental.","id":1621021,"corpo":"<p align=justify>incremental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260656,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/455953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elicita\u00e7\u00e3o de requisitos, \u00e9 uma t\u00e9cnica comumente utilizada nesse processo:","provas":[{"id":11841,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":455955,"hashId":"c1be67ab783f341998abb73c61a8fa02","enunciado":"<p align=justify>Na elicita\u00e7\u00e3o de requisitos, \u00e9 uma t\u00e9cnica comumente utilizada\r\nnesse processo:<\/p>","resposta":1621029,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9cnica de quarta gera\u00e7\u00e3o;","id":1621027,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnica de quarta gera\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reuso de software;","id":1621028,"corpo":"<p align=justify>reuso de software;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reuni\u00e3o ou entrevista;","id":1621029,"corpo":"<p align=justify>reuni\u00e3o ou entrevista;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prototipagem;","id":1621030,"corpo":"<p align=justify>prototipagem;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"engenharia reversa.","id":1621031,"corpo":"<p align=justify>engenharia reversa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260656,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/455955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na modelagem de dados MER, o modelo de dados consiste em tr\u00eas pe\u00e7as de informa\u00e7\u00e3o interrelacionadas. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":11841,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":455956,"hashId":"78723a7076ef30fdc6201edb3c3d22e3","enunciado":"<p align=justify>Na modelagem de dados MER, o modelo de dados consiste em\r\ntr\u00eas pe\u00e7as de informa\u00e7\u00e3o interrelacionadas. S\u00e3o elas:<\/p>","resposta":1621034,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objetos de dados, os estados do sistema e as transi\u00e7\u00f5es entre estados;","id":1621032,"corpo":"<p align=justify>objetos de dados, os estados do sistema e as transi\u00e7\u00f5es\r\nentre estados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a modalidade, a cardinalidade e o relacionamento entre objetos;","id":1621033,"corpo":"<p align=justify>a modalidade, a cardinalidade e o relacionamento entre\r\nobjetos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objetos de dados, os atributos que descrevem os objetos e as rela\u00e7\u00f5es entre objetos;","id":1621034,"corpo":"<p align=justify>objetos de dados, os atributos que descrevem os objetos e\r\nas rela\u00e7\u00f5es entre objetos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os estados do sistema, as transi\u00e7\u00f5es entre estados e as ocorr\u00eancias das transi\u00e7\u00f5es;","id":1621035,"corpo":"<p align=justify>os estados do sistema, as transi\u00e7\u00f5es entre estados e as\r\nocorr\u00eancias das transi\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"objetos de dados, os relacionamentos entre objetos e a cardinalidade.","id":1621036,"corpo":"<p align=justify>objetos de dados, os relacionamentos entre objetos e a\r\ncardinalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260656,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/455956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento da CPU vem aumentando exponencialmente na \u00faltima d\u00e9cada e dobra aproximadamente a cada dezoito meses, mas o mesmo n\u00e3o acontece com o desempenho do disco r\u00edgido. Das op\u00e7\u00f5es seguintes, aquela que \u00e9 considerada uma solu\u00e7\u00e3o para contornar essa limita\u00e7\u00e3o, aumentando o desempenho, a confiabilidade ou ambos:","provas":[{"id":11841,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:57","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":455965,"hashId":"9b9e549d7da932e3521af5d080d1b03b","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento da CPU vem aumentando exponencialmente\r\nna \u00faltima d\u00e9cada e dobra aproximadamente a cada dezoito\r\nmeses, mas o mesmo n\u00e3o acontece com o desempenho do disco\r\nr\u00edgido. Das op\u00e7\u00f5es seguintes, aquela que \u00e9 considerada uma\r\nsolu\u00e7\u00e3o para contornar essa limita\u00e7\u00e3o, aumentando o desempenho,\r\na confiabilidade ou ambos:<\/p>","resposta":1621081,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de discos padr\u00e3o IDE;","id":1621077,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o de discos padr\u00e3o IDE;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o do esquema de endere\u00e7amento LBA;","id":1621078,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o do esquema de endere\u00e7amento LBA;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de mem\u00f3ria virtual;","id":1621079,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de mem\u00f3ria virtual;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o da pipelining na BIOS;","id":1621080,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o da pipelining na BIOS;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de arquitetura RAID.","id":1621081,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o de arquitetura RAID.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260656,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/455965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas e os pronunciamentos cont\u00e1beis brasileiros, as receitas financeiras de equival\u00eancia patrimonial, os dividendos, os alugueres, os royalties constituem o conceito denominado:","provas":[{"id":11842,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-contador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Contador - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:58","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":455979,"hashId":"83844a815ca3a3f359b26f5b44eab0d0","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as normas e os pronunciamentos cont\u00e1beis\r\nbrasileiros, as receitas financeiras de equival\u00eancia patrimonial,\r\nos dividendos, os alugueres, os royalties constituem o conceito\r\ndenominado:<\/p>","resposta":1621151,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transfer\u00eancia intrapatrimonial;","id":1621147,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancia intrapatrimonial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valor adicionado do patrim\u00f4nio;","id":1621148,"corpo":"<p align=justify>valor adicionado do patrim\u00f4nio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"riqueza transferida;","id":1621149,"corpo":"<p align=justify>riqueza transferida;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valor adicionado por pagamentos;","id":1621150,"corpo":"<p align=justify>valor adicionado por pagamentos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valor adicionado recebido em transfer\u00eancia.","id":1621151,"corpo":"<p align=justify>valor adicionado recebido em transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260657,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/455979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, um dado evento, favor\u00e1vel ou desfavor\u00e1vel, que ocorre entre a data final do per\u00edodo a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e a data na qual \u00e9 autorizada a emiss\u00e3o dessas demonstra\u00e7\u00f5es, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":11842,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-contador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Contador - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":455992,"hashId":"51ba10df65ba9c757043776b25a29597","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis, um dado evento, favor\u00e1vel ou desfavor\u00e1vel, que\r\nocorre entre a data final do per\u00edodo a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis e a data na qual \u00e9 autorizada a emiss\u00e3o\r\ndessas demonstra\u00e7\u00f5es, \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":1621215,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00f3s-demonstr\u00e1vel;","id":1621212,"corpo":"<p align=justify>p\u00f3s-demonstr\u00e1vel;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incidente;","id":1621213,"corpo":"<p align=justify>incidente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transcendente;","id":1621214,"corpo":"<p align=justify>transcendente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subsequente;","id":1621215,"corpo":"<p align=justify>subsequente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"superveniente.","id":1621216,"corpo":"<p align=justify>superveniente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260657,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/455992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elasticidade-pre\u00e7o da demanda, quanto menos substitutos tiver o bem, \u00e9 poss\u00edvel dizer que:","provas":[{"id":11843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Economista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":456002,"hashId":"0ec74482dfce15cb9d7afceb267593c9","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elasticidade-pre\u00e7o da demanda, quanto menos\r\nsubstitutos tiver o bem, \u00e9 poss\u00edvel dizer que:<\/p>","resposta":1621265,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a demanda n\u00e3o se altera;","id":1621262,"corpo":"<p align=justify>a demanda n\u00e3o se altera;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mais el\u00e1stica ser\u00e1 a demanda;","id":1621263,"corpo":"<p align=justify>mais el\u00e1stica ser\u00e1 a demanda;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a elasticidade-pre\u00e7o ser\u00e1 menor do que 1;","id":1621264,"corpo":"<p align=justify>a elasticidade-pre\u00e7o ser\u00e1 menor do que 1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"menos el\u00e1stica ser\u00e1 sua demanda;","id":1621265,"corpo":"<p align=justify>menos el\u00e1stica ser\u00e1 sua demanda;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a elasticidade da renda influencia a demanda marginal.","id":1621266,"corpo":"<p align=justify>a elasticidade da renda influencia a demanda marginal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260658,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Elasticidades","oab":false,"nome":"Elasticidades","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403951,"slug":"economia-e-financas-elasticidades"}],"slug":"economia-e-financas\/456002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a uma fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o que dependa apenas dos fatores capital e trabalho, de tal forma que a quantidade de produto (Y) pode ser dada pela express\u00e3o Y = a. K 0,6 . L 0,8 , onde a representa o par\u00e2metro que mede o conhecimento tecnol\u00f3gico, pode-se dizer que a mesma possui rendimentos:","provas":[{"id":11843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Economista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":456008,"hashId":"95f219cdc04a8c654737098fa69cc6ac","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a uma fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o que dependa apenas dos fatores capital e trabalho, de tal forma que a quantidade de produto (Y) pode ser dada pela express\u00e3o Y = a. K <SUP>0,6<\/SUP> . L <SUP>0,8<\/SUP> , onde a representa o par\u00e2metro que mede o conhecimento tecnol\u00f3gico, pode-se dizer que a mesma possui rendimentos:<\/P>","resposta":1621294,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constantes de escala;","id":1621292,"corpo":"<p align=justify>constantes de escala;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decrescentes de escala;","id":1621293,"corpo":"<p align=justify>decrescentes de escala;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crescentes de escala;","id":1621294,"corpo":"<p align=justify>crescentes de escala;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constantes de produ\u00e7\u00e3o;","id":1621295,"corpo":"<p align=justify>constantes de produ\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constantes de produ\u00e7\u00e3o;","id":1621296,"corpo":"<p align=justify>constantes de produ\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260658,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria da Firma (ou do produtor)","oab":false,"nome":"Teoria da Firma (ou do produtor)","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403963,"slug":"economia-e-financas-teoria-da-firma-ou-do-produtor"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o e Produtividade Marginal","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o e Produtividade Marginal","pai":412812,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426735,"slug":"economia-e-financas-funcao-de-producao-e-produtividade-marginal"}],"slug":"economia-e-financas\/456008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o do risco de cr\u00e9dito, faz-se necess\u00e1rio empregar modelos de mensura\u00e7\u00e3o desse risco para que se possa empreender o consequente gerenciamento do mesmo. A alternativa que apresenta um instrumento de mensura\u00e7\u00e3o de risco de cr\u00e9dito \u00e9:","provas":[{"id":11843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Economista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":456010,"hashId":"027b4c5496a04da93a0166904fef44c4","enunciado":"<p align=justify>Na gest\u00e3o do risco de cr\u00e9dito, faz-se necess\u00e1rio empregar modelos\r\nde mensura\u00e7\u00e3o desse risco para que se possa empreender\r\no consequente gerenciamento do mesmo. A alternativa que\r\napresenta um instrumento de mensura\u00e7\u00e3o de risco de cr\u00e9dito \u00e9:<\/p>","resposta":1621303,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alfa de Jensen;","id":1621302,"corpo":"<p align=justify>alfa de Jensen;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rating systems;","id":1621303,"corpo":"<p align=justify>rating systems;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"credit default swap;","id":1621304,"corpo":"<p align=justify>credit default swap;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compliance board;","id":1621305,"corpo":"<p align=justify>compliance board;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exposure indicator.","id":1621306,"corpo":"<p align=justify>exposure indicator.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260658,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/456010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma distribui\u00e7\u00e3o normal, que \u00e9 bastante empregada para a gest\u00e3o de riscos nos mercados financeiros, para que se possa atingir o ponto em que resta apenas 1% de probabilidade \u00e0 esquerda da m\u00e9dia, deve-se afastar no sentido da esquerda da m\u00e9dia o equivalente ao seguinte n\u00famero de desvios-padr\u00e3o:","provas":[{"id":11843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Economista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":456013,"hashId":"8fd7b0bf4c30c4c887c97405d1e32f69","enunciado":"<p align=justify>Em uma distribui\u00e7\u00e3o normal, que \u00e9 bastante empregada para\r\na gest\u00e3o de riscos nos mercados financeiros, para que se possa\r\natingir o ponto em que resta apenas 1% de probabilidade \u00e0\r\nesquerda da m\u00e9dia, deve-se afastar no sentido da esquerda da\r\nm\u00e9dia o equivalente ao seguinte n\u00famero de desvios-padr\u00e3o:<\/p>","resposta":1621317,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,33;","id":1621317,"corpo":"<p align=justify>2,33;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,65;","id":1621318,"corpo":"<p align=justify>1,65;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3;","id":1621319,"corpo":"<p align=justify>3;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,96;","id":1621320,"corpo":"<p align=justify>1,96;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.","id":1621321,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260658,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":"estatistica\/456013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos macroecon\u00f4micos, a diferen\u00e7a entre o estoque de capital no fim do per\u00edodo e o estoque de capital no in\u00edcio do per\u00edodo \u00e9 denominada:","provas":[{"id":11843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Economista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":456022,"hashId":"4f7991f0e2806305767307a2863e83c1","enunciado":"<p align=justify>Em termos macroecon\u00f4micos, a diferen\u00e7a entre o estoque de\r\ncapital no fim do per\u00edodo e o estoque de capital no in\u00edcio do\r\nper\u00edodo \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":1621364,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poupan\u00e7a l\u00edquida;","id":1621362,"corpo":"<p align=justify>poupan\u00e7a l\u00edquida;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deprecia\u00e7\u00e3o acumulada;","id":1621363,"corpo":"<p align=justify>deprecia\u00e7\u00e3o acumulada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investimento l\u00edquido;","id":1621364,"corpo":"<p align=justify>investimento l\u00edquido;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poupan\u00e7a bruta;","id":1621365,"corpo":"<p align=justify>poupan\u00e7a bruta;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"investimento bruto.","id":1621366,"corpo":"<p align=justify>investimento bruto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260658,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/456022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime de c\u00e2mbio que tem como caracter\u00edstica o fato de que altera\u00e7\u00f5es na taxa de c\u00e2mbio n\u00e3o influenciam o saldo das reservas internacionais (e sim provocam impactos em outras vari\u00e1veis macroecon\u00f4micas) \u00e9 denominado:","provas":[{"id":11843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Economista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":456024,"hashId":"d7c2c2e6a3bb823293b6df9d7755b9d5","enunciado":"<p align=justify>O regime de c\u00e2mbio que tem como caracter\u00edstica o fato de\r\nque altera\u00e7\u00f5es na taxa de c\u00e2mbio n\u00e3o influenciam o saldo das\r\nreservas internacionais (e sim provocam impactos em outras\r\nvari\u00e1veis macroecon\u00f4micas) \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":1621376,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de flutua\u00e7\u00e3o suja;","id":1621372,"corpo":"<p align=justify>de flutua\u00e7\u00e3o suja;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"curreny board;","id":1621373,"corpo":"<p align=justify>curreny board;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de banda diagonal end\u00f3gena;","id":1621374,"corpo":"<p align=justify>de banda diagonal end\u00f3gena;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fixo;","id":1621375,"corpo":"<p align=justify>fixo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"flutuante.","id":1621376,"corpo":"<p align=justify>flutuante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260658,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"},{"nome_clean":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","oab":false,"nome":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403924,"slug":"economia-e-financas-cambio-e-regimes-cambiais"}],"slug":"economia-e-financas\/456024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Marque a resposta correta.","provas":[{"id":11897,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cptm-sp-2011-makiyama-analista-economico-financeiro-junior","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CPTM - Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":457905,"hashId":"6f0922a348700b6264635b7569ce13d9","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11897\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Marque a resposta correta.<\/P>","resposta":1630243,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente V est\u00e1 correta.","id":1630239,"corpo":"<p align=justify>Somente V est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas.","id":1630240,"corpo":"<p align=justify>I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV est\u00e3o corretas.","id":1630241,"corpo":"<p align=justify>II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":1630242,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":1630243,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261129,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/457905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 6.404\/76 as contas s\u00e3o classificadas do seguinte modo: I. Ativo circulante; II. Ativo realiz\u00e1vel a longo prazo; III. Investimentos; IV. Ativo imobilizado; V. Ativo diferido. Relacione as classifica\u00e7\u00f5es acima, com as defini\u00e7\u00f5es abaixo: (__) As disponibilidades, os direitos realiz\u00e1veis no curso do exerc\u00edcio social. (__) Os direitos realiz\u00e1veis ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio seguinte. (__) Aplica\u00e7\u00f5es de recursos em despesas que contribuir\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o do resultado de mais um exerc\u00edcio social. (__) Os direitos que tenham por objetivo bens destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades da companhia e da empresa. (__) Participa\u00e7\u00f5es permanentes em outras sociedades e os direitos de qualquer natureza, n\u00e3o classific\u00e1veis no ativo circulante. A ordem CORRETA, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":11897,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cptm-sp-2011-makiyama-analista-economico-financeiro-junior","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CPTM - Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":457908,"hashId":"3f36e48244f5788941a31b5faac4b0ad","enunciado":"<P align=justify>Segundo a Lei n\u00ba 6.404\/76 as contas s\u00e3o classificadas do seguinte modo: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Ativo circulante;<\/P>\r\n<P align=justify>II. Ativo realiz\u00e1vel a longo prazo; <\/P>\r\n<P align=justify>III. Investimentos; <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Ativo imobilizado; <\/P>\r\n<P align=justify>V. Ativo diferido. <\/P>\r\n<P align=justify>Relacione as classifica\u00e7\u00f5es acima, com as defini\u00e7\u00f5es abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>(__) As disponibilidades, os direitos realiz\u00e1veis no curso do exerc\u00edcio social. <\/P>\r\n<P align=justify>(__) Os direitos realiz\u00e1veis ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio seguinte. <\/P>\r\n<P align=justify>(__) Aplica\u00e7\u00f5es de recursos em despesas que contribuir\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o do resultado de mais um exerc\u00edcio social.<\/P>\r\n<P align=justify>(__) Os direitos que tenham por objetivo bens destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades da companhia e da empresa.<\/P>\r\n<P align=justify> (__) Participa\u00e7\u00f5es permanentes em outras sociedades e os direitos de qualquer natureza, n\u00e3o classific\u00e1veis no ativo circulante. <\/P>\r\n<P align=justify>A ordem CORRETA, de cima para baixo, \u00e9:<\/P>","resposta":1630258,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, V, IV e II.","id":1630254,"corpo":"<p align=justify>I, III, V, IV e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, V, IV, III e I.","id":1630255,"corpo":"<p align=justify>II, V, IV, III e I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV, V, III, I e II.","id":1630256,"corpo":"<p align=justify>IV, V, III, I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, II, I, IV e V.","id":1630257,"corpo":"<p align=justify>III, II, I, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, V, IV e III.","id":1630258,"corpo":"<p align=justify>I, II, V, IV e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261129,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/457908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rela\u00e7\u00e3o de custos listados abaixo, est\u00e3o inclu\u00eddos todos os gastos gerais de fabrica\u00e7\u00e3o do segundo trimestre de 2009 ocorridos na empresa Paz &amp; Bem Ltda: &#61623; Seguro contra inc\u00eandio incorrido = R$ 4.200,00 &#61623; Imposto predial = R$ 4.800,00 &#61623; Ilumina\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio = R$ 4.200,00 &#61623; Deprecia\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio = R$ 4.800,00 &#61623; M\u00e3o de Obra Direta = R$ 4.800,00 &#61623; M\u00e3o de Obra indireta = R$ 4.200,00 &#61623; Encargos sociais do per\u00edodo = R$ 0,00 Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, pode-se dizer que o valor dos gastos gerais de fabrica\u00e7\u00e3o na conta Produtos em Processo foi de (em R$):","provas":[{"id":11897,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cptm-sp-2011-makiyama-analista-economico-financeiro-junior","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CPTM - Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":457909,"hashId":"bd8a52e9c72cdb8a947338ef7ac41cdf","enunciado":"<P align=justify>Na rela\u00e7\u00e3o de custos listados abaixo, est\u00e3o inclu\u00eddos todos os gastos gerais de fabrica\u00e7\u00e3o do segundo trimestre de 2009 ocorridos na empresa Paz &amp; Bem Ltda: <\/P>\r\n<P align=justify>&#61623; Seguro contra inc\u00eandio incorrido = R$ 4.200,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#61623; Imposto predial = R$ 4.800,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#61623; Ilumina\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio = R$ 4.200,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#61623; Deprecia\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio = R$ 4.800,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#61623; M\u00e3o de Obra Direta = R$ 4.800,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#61623; M\u00e3o de Obra indireta = R$ 4.200,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#61623; Encargos sociais do per\u00edodo = R$ 0,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, pode-se dizer que o valor dos gastos gerais de fabrica\u00e7\u00e3o na conta Produtos em Processo foi de (em R$):<\/P>","resposta":1630262,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.100,00","id":1630259,"corpo":"<p align=justify>20.100,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.100,00","id":1630260,"corpo":"<p align=justify>20.100,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22.100,00","id":1630261,"corpo":"<p align=justify>22.100,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22.200,00","id":1630262,"corpo":"<p align=justify>22.200,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"23.100,00","id":1630263,"corpo":"<p align=justify>23.100,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261129,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Servi\u00e7os","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Servi\u00e7os","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3979,"slug":"contabilidade-de-custos-operacoes-com-servicos"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/457909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar as pe\u00e7as de madeira recebidas em uma obra, considerando a nomenclatura da NBR 12551\/2002 (Madeira Serrada \u2013 Terminologia), o engenheiro separou as pe\u00e7as esmoadas, ou seja, as pe\u00e7as","provas":[{"id":11896,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-civil-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Civil J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":457914,"hashId":"8342b1483cb4c618e88baa0380eeb134","enunciado":"<p align=justify>Ao analisar as pe\u00e7as de madeira recebidas em uma obra,\r\nconsiderando a nomenclatura da NBR 12551\/2002 (Madeira\r\nSerrada \u2013 Terminologia), o engenheiro separou as\r\npe\u00e7as esmoadas, ou seja, as pe\u00e7as<\/p>","resposta":1630288,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em est\u00e1gio inicial de apodrecimento.","id":1630284,"corpo":"<p align=justify>em est\u00e1gio inicial de apodrecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com varia\u00e7\u00e3o na espessura.","id":1630285,"corpo":"<p align=justify>com varia\u00e7\u00e3o na espessura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com empenamento ao longo da largura.","id":1630286,"corpo":"<p align=justify>com empenamento ao longo da largura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com trincas superficiais.","id":1630287,"corpo":"<p align=justify>com trincas superficiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com aus\u00eancia de madeira na quina.","id":1630288,"corpo":"<p align=justify>com aus\u00eancia de madeira na quina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261130,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/457914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 elaborado para o per\u00edodo de um ano, sendo que existem tr\u00eas per\u00edodos extremamente importantes, que s\u00e3o:","provas":[{"id":11897,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cptm-sp-2011-makiyama-analista-economico-financeiro-junior","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CPTM - Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":457926,"hashId":"4df8194064976cd3b928cbcf0c0d0bab","enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 elaborado para o per\u00edodo de um ano,\r\nsendo que existem tr\u00eas per\u00edodos extremamente importantes,\r\nque s\u00e3o:<\/p>","resposta":1630346,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edodo de contabiliza\u00e7\u00e3o, per\u00edodo de estima\u00e7\u00e3o da receita e fixa\u00e7\u00e3o de despesas e per\u00edodo de confronta\u00e7\u00e3o.","id":1630344,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo de contabiliza\u00e7\u00e3o, per\u00edodo de estima\u00e7\u00e3o da\r\nreceita e fixa\u00e7\u00e3o de despesas e per\u00edodo de confronta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo de compara\u00e7\u00f5es, per\u00edodo de realiza\u00e7\u00e3o da receita e da despesa e per\u00edodo de contabiliza\u00e7\u00e3o.","id":1630345,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo de compara\u00e7\u00f5es, per\u00edodo de realiza\u00e7\u00e3o da\r\nreceita e da despesa e per\u00edodo de contabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo de estima\u00e7\u00e3o da receita e da fixa\u00e7\u00e3o da despesa, per\u00edodo da realiza\u00e7\u00e3o da receita e da despesa e per\u00edodo de confronta\u00e7\u00e3o.","id":1630346,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo de estima\u00e7\u00e3o da receita e da fixa\u00e7\u00e3o da despesa,\r\nper\u00edodo da realiza\u00e7\u00e3o da receita e da despesa e per\u00edodo\r\nde confronta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo da estima\u00e7\u00e3o da receita, per\u00edodo da realiza\u00e7\u00e3o da receita e das despesas, per\u00edodo de compara\u00e7\u00f5es e contabiliza\u00e7\u00e3o.","id":1630347,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo da estima\u00e7\u00e3o da receita, per\u00edodo da realiza\u00e7\u00e3o\r\nda receita e das despesas, per\u00edodo de compara\u00e7\u00f5es e\r\ncontabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as respostas est\u00e3o corretas.","id":1630348,"corpo":"<p align=justify>Todas as respostas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261129,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405645,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-receita-publica"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411790,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-elaboracao-iniciativa-planejamento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/457926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Levando em conta que, no per\u00edodo, ocorreu apenas um fato cont\u00e1bil, a altera\u00e7\u00e3o dos valores pode ser justificada por:","provas":[{"id":11897,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cptm-sp-2011-makiyama-analista-economico-financeiro-junior","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CPTM - Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":457932,"hashId":"ccea1cab5dbf700010b71059d1b5ffae","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11897\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Levando em conta que, no per\u00edodo, ocorreu apenas um fato cont\u00e1bil, a altera\u00e7\u00e3o dos valores pode ser justificada por:<\/P>","resposta":1630367,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Venda de mercadoria com preju\u00edzo.","id":1630364,"corpo":"<p align=justify>Venda de mercadoria com preju\u00edzo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia de participa\u00e7\u00e3o entre os s\u00f3cios, alterando a composi\u00e7\u00e3o do capital social.","id":1630365,"corpo":"<p align=justify>Transfer\u00eancia de participa\u00e7\u00e3o entre os s\u00f3cios, alterando a composi\u00e7\u00e3o do capital social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lucro na compra e na venda de mercadorias.","id":1630366,"corpo":"<p align=justify>Lucro na compra e na venda de mercadorias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retirada de s\u00f3cio, sem transfer\u00eancia de participa\u00e7\u00e3o.","id":1630367,"corpo":"<p align=justify>Retirada de s\u00f3cio, sem transfer\u00eancia de participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o erradas.","id":1630368,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261129,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/457932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 14931\/2004 (Execu\u00e7\u00e3o de Estruturas de Concreto - Procedimento) recomenda que, na execu\u00e7\u00e3o de concreto protendido com ader\u00eancia posterior, ap\u00f3s a protens\u00e3o dos cabos, a inje\u00e7\u00e3o com calda de cimento seja efetuada o mais rapidamente poss\u00edvel. Em quantos dias, no m\u00e1ximo, tal procedimento deve ser realizado?","provas":[{"id":11896,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-civil-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Civil J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":457934,"hashId":"b713239eaec6ed2a2add1088f36854d7","enunciado":"<p align=justify>A NBR 14931\/2004 (Execu\u00e7\u00e3o de Estruturas de Concreto - Procedimento) recomenda que, na execu\u00e7\u00e3o de concreto\r\nprotendido com ader\u00eancia posterior, ap\u00f3s a protens\u00e3o dos cabos, a inje\u00e7\u00e3o com calda de cimento seja efetuada o mais\r\nrapidamente poss\u00edvel. Em quantos dias, no m\u00e1ximo, tal procedimento deve ser realizado?<\/p>","resposta":1630386,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":1630384,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7","id":1630385,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":1630386,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21","id":1630387,"corpo":"<p align=justify>21<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28","id":1630388,"corpo":"<p align=justify>28<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324206,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/457934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos conhecimentos de hidr\u00e1ulica, analise qual(quais) complemento(s) \u00e9(s\u00e3o) adequado(s) \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o a seguir. PROPOSI\u00c7\u00c3O: Em instala\u00e7\u00f5es de transporte de \u00e1gua sob press\u00e3o, acess\u00f3rios como v\u00e1lvulas, registros e conex\u00f5es concorrem para que haja I \u2013 altera\u00e7\u00e3o do m\u00f3dulo ou da dire\u00e7\u00e3o da velocidade m\u00e9dia. II \u2013 altera\u00e7\u00e3o da press\u00e3o. III \u2013 perda de carga localizada. Completa corretamente a proposi\u00e7\u00e3o o que est\u00e1 exposto em","provas":[{"id":11896,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-civil-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Civil J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":457935,"hashId":"033e9df9001255a3cc24ded76dc488d5","enunciado":"<P align=justify>No que se refere aos conhecimentos de hidr\u00e1ulica, analise qual(quais) complemento(s) \u00e9(s\u00e3o) adequado(s) \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>PROPOSI\u00c7\u00c3O: Em instala\u00e7\u00f5es de transporte de \u00e1gua sob press\u00e3o, acess\u00f3rios como v\u00e1lvulas, registros e conex\u00f5es concorrem para que haja<\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 altera\u00e7\u00e3o do m\u00f3dulo ou da dire\u00e7\u00e3o da velocidade m\u00e9dia. <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 altera\u00e7\u00e3o da press\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 perda de carga localizada. <\/P>\r\n<P align=justify>Completa corretamente a proposi\u00e7\u00e3o o que est\u00e1 exposto em<\/P>","resposta":1630393,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1630389,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1630390,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1630391,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1630392,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1630393,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324206,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/457935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Circula\u00e7\u00f5es de Trens","id":6990}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que 2,1 mW \u00e9 o mesmo que:","provas":[{"id":11898,"cargo":{"descricao":"Controlador de Circula\u00e7\u00f5es de Trens","id":6990},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cptm-sp-2011-makiyama-controlador-de-circulacoes-de-trens","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CPTM - Controlador de Circula\u00e7\u00f5es de Trens - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":171,"descricao":"El\u00e9trica (T\u00e9cnico)"},{"id":300,"descricao":"Eletroeletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":457938,"hashId":"d5a0ac1566c5264007154bf5b7365651","enunciado":"<p align=justify>Pode-se afirmar que 2,1 mW \u00e9 o mesmo que:<\/p>","resposta":1630404,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,0021 W.","id":1630404,"corpo":"<p align=justify>0,0021 W.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.100 W.","id":1630405,"corpo":"<p align=justify>2.100 W.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.100.000 W.","id":1630406,"corpo":"<p align=justify>2.100.000 W.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,21 W.","id":1630407,"corpo":"<p align=justify>0,21 W.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,021 W.","id":1630408,"corpo":"<p align=justify>0,021 W.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261136,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/457938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Circula\u00e7\u00f5es de Trens","id":6990}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de mult\u00edmetros, avalie as afirmativas abaixo: 1. Para se medir a corrente el\u00e9trica em um componente eletr\u00f4nico deve-se, antes, desligar o circuito. 2. Para se medir a tens\u00e3o el\u00e9trica de uma fonte de tens\u00e3o cont\u00ednua, deve-se encostar a ponta de prova vermelha do mult\u00edmetro ao terminal negativo da fonte. 3. A d.d.p. el\u00e9trica de uma fonte de tens\u00e3o deve ser medida com o mult\u00edmetro ligado em paralelo com os terminais dela. 4. A resist\u00eancia el\u00e9trica de um resistor deve ser medida aplicando-se o mult\u00edmetro, na escala de resist\u00eancia, aos seus terminais. 5. O amper\u00edmetro deve ser ligado em paralelo com os componentes do circuito. Est\u00e3o corretas, apenas, as afirmativas:","provas":[{"id":11898,"cargo":{"descricao":"Controlador de Circula\u00e7\u00f5es de Trens","id":6990},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cptm-sp-2011-makiyama-controlador-de-circulacoes-de-trens","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CPTM - Controlador de Circula\u00e7\u00f5es de Trens - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":171,"descricao":"El\u00e9trica (T\u00e9cnico)"},{"id":300,"descricao":"Eletroeletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":457940,"hashId":"0e6332eff784247fb127f84bdc22bc66","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de mult\u00edmetros, avalie as afirmativas abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Para se medir a corrente el\u00e9trica em um componente eletr\u00f4nico deve-se, antes, desligar o circuito. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Para se medir a tens\u00e3o el\u00e9trica de uma fonte de tens\u00e3o cont\u00ednua, deve-se encostar a ponta de prova vermelha do mult\u00edmetro ao terminal negativo da fonte. <\/P>\r\n<P align=justify>3. A d.d.p. el\u00e9trica de uma fonte de tens\u00e3o deve ser medida com o mult\u00edmetro ligado em paralelo com os terminais dela. <\/P>\r\n<P align=justify>4. A resist\u00eancia el\u00e9trica de um resistor deve ser medida aplicando-se o mult\u00edmetro, na escala de resist\u00eancia, aos seus terminais. <\/P>\r\n<P align=justify>5. O amper\u00edmetro deve ser ligado em paralelo com os componentes do circuito. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas, apenas, as afirmativas:<\/P>","resposta":1630417,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":1630414,"corpo":"<p align=justify>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3 e 5.","id":1630415,"corpo":"<p align=justify>1, 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 4 e 5.","id":1630416,"corpo":"<p align=justify>3, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":1630417,"corpo":"<p align=justify>3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 e 4.","id":1630418,"corpo":"<p align=justify>1 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261136,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/457940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes cores para pintura de uma fachada: 1 \u2013 branco; 2 \u2013 verde-escuro; 3 \u2013 verde-claro. Com o objetivo de reduzir o consumo de energia com refrigera\u00e7\u00e3o, est\u00e3o sendo feitos testes para diminuir a influ\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o solar no aquecimento dos ambientes. Nessa perspectiva, as cores dever\u00e3o ser ordenadas em fun\u00e7\u00e3o de seus valores para absort\u00e2ncia \u00e0 radia\u00e7\u00e3o solar, do menor para o maior. Para esse fim, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":11896,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-civil-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Civil J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":457944,"hashId":"2e785edc5e6b7f682bfe093d5b0b0af7","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes cores para pintura de uma fachada: <\/P>\r\n<P align=justify>1 \u2013 branco; <\/P>\r\n<P align=justify>2 \u2013 verde-escuro; <\/P>\r\n<P align=justify>3 \u2013 verde-claro. <\/P>\r\n<P align=justify>Com o objetivo de reduzir o consumo de energia com refrigera\u00e7\u00e3o, est\u00e3o sendo feitos testes para diminuir a influ\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o solar no aquecimento dos ambientes. Nessa perspectiva, as cores dever\u00e3o ser ordenadas em fun\u00e7\u00e3o de seus valores para absort\u00e2ncia \u00e0 radia\u00e7\u00e3o solar, do menor para o maior. Para esse fim, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/P>","resposta":1630435,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":1630434,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3 e 2.","id":1630435,"corpo":"<p align=justify>1, 3 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1 e 3.","id":1630436,"corpo":"<p align=justify>2, 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 1.","id":1630437,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 2 e 1.","id":1630438,"corpo":"<p align=justify>3, 2 e 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324207,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11896\/10000_111.gif>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/457944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como parte do programa de redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia de uma determinada empresa, est\u00e1 prevista a substitui\u00e7\u00e3o do sistema de ilumina\u00e7\u00e3o em 10 pavimentos. Cada pavimento tem 80 pontos de luz, que, em fun\u00e7\u00e3o do reestudo do sistema, ser\u00e3o reduzidos em 10%. Em cada ponto, ser\u00e1 instalada uma l\u00e2mpada nova. De acordo com o or\u00e7amento dispon\u00edvel, com o item l\u00e2mpadas podem ser gastos, no m\u00e1ximo, R$ 15.000,00. Considere que a reforma deve ser executada, integralmente, em cada pavimento e que cada l\u00e2mpada nova custa R$ 40,00. Ao se analisar apenas o item l\u00e2mpadas, com o or\u00e7amento dispon\u00edvel, a substitui\u00e7\u00e3o do sistema poder\u00e1 ser feita em quantos pavimentos?","provas":[{"id":11896,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-civil-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Civil J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":457946,"hashId":"559fb8520d7bf05084ec3fbc85c81796","enunciado":"<p align=justify>Como parte do programa de redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia de uma determinada empresa, est\u00e1 prevista a substitui\u00e7\u00e3o\r\ndo sistema de ilumina\u00e7\u00e3o em 10 pavimentos. Cada pavimento tem 80 pontos de luz, que, em fun\u00e7\u00e3o do reestudo do sistema,\r\nser\u00e3o reduzidos em 10%. Em cada ponto, ser\u00e1 instalada uma l\u00e2mpada nova. De acordo com o or\u00e7amento dispon\u00edvel,\r\ncom o item l\u00e2mpadas podem ser gastos, no m\u00e1ximo, R$ 15.000,00. Considere que a reforma deve ser executada, integralmente,\r\nem cada pavimento e que cada l\u00e2mpada nova custa R$ 40,00. Ao se analisar apenas o item l\u00e2mpadas, com o\r\nor\u00e7amento dispon\u00edvel, a substitui\u00e7\u00e3o do sistema poder\u00e1 ser feita em quantos pavimentos?<\/p>","resposta":1630445,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":1630444,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":1630445,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7","id":1630446,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":1630447,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":1630448,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324208,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/457946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Circula\u00e7\u00f5es de Trens","id":6990}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Na rede de alimenta\u00e7\u00e3o acima, cuja tens\u00e3o entre L1 e N \u00e9 de 127 V, qual o valor da tens\u00e3o entre L1 e L2?","provas":[{"id":11898,"cargo":{"descricao":"Controlador de Circula\u00e7\u00f5es de Trens","id":6990},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cptm-sp-2011-makiyama-controlador-de-circulacoes-de-trens","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CPTM - Controlador de Circula\u00e7\u00f5es de Trens - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":171,"descricao":"El\u00e9trica (T\u00e9cnico)"},{"id":300,"descricao":"Eletroeletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":457947,"hashId":"8dcb0af714d7376e46088c9f68481b77","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11898\/06.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Na rede de alimenta\u00e7\u00e3o acima, cuja tens\u00e3o entre L1 e N \u00e9 de 127 V, qual o valor da tens\u00e3o entre L1 e L2?<\/P>","resposta":1630449,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"220 V.","id":1630449,"corpo":"<p align=justify>220 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"380 V.","id":1630450,"corpo":"<p align=justify>380 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"110 V.","id":1630451,"corpo":"<p align=justify>110 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"115 V.","id":1630452,"corpo":"<p align=justify>115 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"127 V.","id":1630453,"corpo":"<p align=justify>127 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261136,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/457947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto de pontes de concreto armado, uma das a\u00e7\u00f5es vari\u00e1veis a ser considerada \u00e9 a press\u00e3o da \u00e1gua em movimento. Nessa perspectiva, considere os seguintes itens: I \u2013 grau de agressividade e salinidade da \u00e1gua; II \u2013 varia\u00e7\u00f5es de temperatura de \u00e1gua; III \u2013 velocidade da \u00e1gua; IV \u2013 \u00e2ngulo de incid\u00eancia do movimento das \u00e1guas em rela\u00e7\u00e3o ao plano de face do elemento de concreto. De acordo com a NBR 7187\/2003 (Projeto de Pontes de Concreto Armado e de Concreto Protendido \u2013 Procedimento), s\u00e3o considerados, no c\u00e1lculo da press\u00e3o est\u00e1tica sobre pilares com se\u00e7\u00e3o transversal retangular, os itens","provas":[{"id":11896,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-civil-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Civil J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":457950,"hashId":"b18aa600c8fa3cdf77b4ca9b4cccee45","enunciado":"<P align=justify>No projeto de pontes de concreto armado, uma das a\u00e7\u00f5es vari\u00e1veis a ser considerada \u00e9 a press\u00e3o da \u00e1gua em movimento. Nessa perspectiva, considere os seguintes itens: <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 grau de agressividade e salinidade da \u00e1gua; <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 varia\u00e7\u00f5es de temperatura de \u00e1gua; <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 velocidade da \u00e1gua; <\/P>\r\n<P align=justify>IV \u2013 \u00e2ngulo de incid\u00eancia do movimento das \u00e1guas em rela\u00e7\u00e3o ao plano de face do elemento de concreto. <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a NBR 7187\/2003 (Projeto de Pontes de Concreto Armado e de Concreto Protendido \u2013 Procedimento), s\u00e3o considerados, no c\u00e1lculo da press\u00e3o est\u00e1tica sobre pilares com se\u00e7\u00e3o transversal retangular, os itens<\/P>","resposta":1630460,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1630459,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":1630460,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":1630461,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1630462,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1630463,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324208,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/457950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Circula\u00e7\u00f5es de Trens","id":6990}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a alternativa que corresponde corretamente \u00e0s partes integrantes do rotor de um motor CC?","provas":[{"id":11898,"cargo":{"descricao":"Controlador de Circula\u00e7\u00f5es de Trens","id":6990},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cptm-sp-2011-makiyama-controlador-de-circulacoes-de-trens","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CPTM - Controlador de Circula\u00e7\u00f5es de Trens - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":171,"descricao":"El\u00e9trica (T\u00e9cnico)"},{"id":300,"descricao":"Eletroeletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":457951,"hashId":"9cf22681ea04fa494e397b69071369d2","enunciado":"<p align=justify>Qual a alternativa que corresponde corretamente \u00e0s partes\r\nintegrantes do rotor de um motor CC?<\/p>","resposta":1630469,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Induzido (ou armadura), comutador e eixo.","id":1630469,"corpo":"<p align=justify>Induzido (ou armadura), comutador e eixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Polos de excita\u00e7\u00e3o (ou sapatas polares), polos de comuta\u00e7\u00e3o e eixo.","id":1630470,"corpo":"<p align=justify>Polos de excita\u00e7\u00e3o (ou sapatas polares), polos de\r\ncomuta\u00e7\u00e3o e eixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Polos de excita\u00e7\u00e3o (ou sapatas polares), polos de comuta\u00e7\u00e3o e conjunto porta-escovas.","id":1630471,"corpo":"<p align=justify>Polos de excita\u00e7\u00e3o (ou sapatas polares), polos de\r\ncomuta\u00e7\u00e3o e conjunto porta-escovas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comutador, eixo e polos de comuta\u00e7\u00e3o.","id":1630472,"corpo":"<p align=justify>Comutador, eixo e polos de comuta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Induzido (ou armadura), eixo e sapatas polares.","id":1630473,"corpo":"<p align=justify>Induzido (ou armadura), eixo e sapatas polares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261136,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/457951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}