{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16456,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bronquiectasia \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o onde est\u00e1 presente uma dilata\u00e7\u00e3o anormal e irrevers\u00edvel dos br\u00f4nquios que \u00e9 causada por altera\u00e7\u00f5es destrutivas e inflamat\u00f3rias das vias a\u00e9reas. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, avalie as afirmativas a seguir: I - Sua principal caracter\u00edstica \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica de escarros purulentos. II - A hemoptise ocorre muito eventualmente por\u00e9m de forma severa. III - A higiene broncopulmonar e a antibioticoterapia s\u00e3o fundamentais para seu tratamento. IV - Os broncodilatadores inal\u00e1veis podem ser \u00fateis para alguns pacientes. V - A dispneia \u00e9 invari\u00e1vel estando sempre presente do in\u00edcio ao fim da doen\u00e7a. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":64576,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:35:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1980179,"hashId":"018f7b25eca62a8ec896ead936a672be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bronquiectasia \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o onde est\u00e1 presente uma dilata\u00e7\u00e3o anormal e irrevers\u00edvel dos br\u00f4nquios que \u00e9 causada por altera\u00e7\u00f5es destrutivas e inflamat\u00f3rias das vias a\u00e9reas. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, avalie as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Sua principal caracter\u00edstica \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica de escarros purulentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A hemoptise ocorre muito eventualmente por\u00e9m de forma severa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A higiene broncopulmonar e a antibioticoterapia s\u00e3o fundamentais para seu tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Os broncodilatadores inal\u00e1veis podem ser \u00fateis para alguns pacientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - A dispneia \u00e9 invari\u00e1vel estando sempre presente do in\u00edcio ao fim da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":7684922,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V, apenas;","id":7684919,"corpo":"<p>I, II e V, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas;","id":7684920,"corpo":"<p>III, IV e V, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V;","id":7684921,"corpo":"<p>I, III, IV e V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":7684922,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura textual do correio eletr\u00f4nico, embora flex\u00edvel, n\u00e3o pode prescindir das regras de uso formal da l\u00edngua.","provas":[{"id":11670,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2011-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-01 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":450802,"hashId":"5b6cc8d51ec17b908c6ce2b8ac64293c","enunciado":"<p align=justify>A estrutura textual do correio eletr\u00f4nico, embora flex\u00edvel, n\u00e3o\r\npode prescindir das regras de uso formal da l\u00edngua.<\/p>","resposta":1595772,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1595771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1595772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes ao formato e \u00e0 linguagem que devem ser empregados em correspond\u00eancias oficiais.","id":257959,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes ao formato e \u00e0 linguagem que\r\ndevem ser empregados em correspond\u00eancias oficiais.<\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Clareza e precis\u00e3o","oab":false,"nome":"Clareza e precis\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411125,"slug":"redacao-oficial-clareza-e-precisao"},{"nome_clean":"Objetividade","oab":false,"nome":"Objetividade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411126,"slug":"redacao-oficial-objetividade"}],"slug":"redacao-oficial\/450802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos institutos de direito do consumidor, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40690,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 2 - Juiz Federal Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1203267,"hashId":"bdb0cf9a84381490cad5ce2618af81d5","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos institutos de direito do consumidor, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4332791,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico sobre combust\u00edvel \u00e9 tributo indireto, raz\u00e3o pela qual o consumidor final tem legitimidade ativa ad causam para o pedido de restitui\u00e7\u00e3o da parcela de pre\u00e7o espec\u00edfica.","id":4332790,"corpo":"<p align=justify>A contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico sobre\r\ncombust\u00edvel \u00e9 tributo indireto, raz\u00e3o pela qual o consumidor\r\nfinal tem legitimidade ativa <em>ad causam<\/em> para o pedido de\r\nrestitui\u00e7\u00e3o da parcela de pre\u00e7o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 l\u00edcita a aplica\u00e7\u00e3o a fornecedor, por mais de um \u00f3rg\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, de san\u00e7\u00f5es decorrentes da mesma infra\u00e7\u00e3o.","id":4332791,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 l\u00edcita a aplica\u00e7\u00e3o a fornecedor, por mais de um \u00f3rg\u00e3o de\r\nprote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, de san\u00e7\u00f5es decorrentes da\r\nmesma infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es que, ajuizadas pelo consumidor contra concession\u00e1ria de telefonia, visem ao questionamento da cobran\u00e7a da assinatura b\u00e1sica mensal e \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o dos valores cobrados a esse t\u00edtulo n\u00e3o podem ser processadas nos juizados especiais c\u00edveis.","id":4332792,"corpo":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es que, ajuizadas pelo consumidor contra concession\u00e1ria\r\nde telefonia, visem ao questionamento da cobran\u00e7a da\r\nassinatura b\u00e1sica mensal e \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o dos valores cobrados\r\na esse t\u00edtulo n\u00e3o podem ser processadas nos juizados especiais\r\nc\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As cooperativas de cr\u00e9dito n\u00e3o integram o Sistema Financeiro Nacional e n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0s normas do CDC.","id":4332793,"corpo":"<p align=justify>As cooperativas de cr\u00e9dito n\u00e3o integram o Sistema Financeiro\r\nNacional e n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0s normas do CDC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratando-se de a\u00e7\u00e3o que objetive repara\u00e7\u00e3o dos danos causados pelo tabagismo, a prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 regulada pelo C\u00f3digo Civil e n\u00e3o, pelo CDC.","id":4332794,"corpo":"<p align=justify>Tratando-se de a\u00e7\u00e3o que objetive repara\u00e7\u00e3o dos danos\r\ncausados pelo tabagismo, a prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 regulada pelo C\u00f3digo\r\nCivil e n\u00e3o, pelo CDC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Das San\u00e7\u00f5es Administrativas","oab":true,"nome":"Das San\u00e7\u00f5es Administrativas","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406923,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-sancoes-administrativas"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1203267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir. I. Os chamados pela doutrina de \u201cdireitos fundamentais de primeira gera\u00e7\u00e3o\u201d est\u00e3o relacionados com a igualdade e comp\u00f5em alguns direitos sociais, tais como os direitos trabalhistas, previdenci\u00e1rios, econ\u00f4micos e culturais, e outros vinculados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade. II. As normas fundamentais de direitos sociais, previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, n\u00e3o vinculam o legislador cuja liberdade envolve o seu ju\u00edzo de discricionariedade para que haja concretiza\u00e7\u00e3o de programas e fins constitucionais. III. O STF tem considerado incidente sobre determinadas mat\u00e9rias a cl\u00e1usula da \u201creserva constitucional de jurisdi\u00e7\u00e3o\u201d, como no caso de busca domiciliar e de intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica. IV. A liberdade constitucional de locomo\u00e7\u00e3o encontra restri\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias \u00e0 sua manifesta\u00e7\u00e3o ou mesmo impostas por regulamenta\u00e7\u00f5es dos poderes p\u00fablicos. Est\u00e1 correto apenas o contido em","provas":[{"id":21164,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2011-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":708968,"hashId":"3131e7d6e1239bdb7138c2f577da170e","enunciado":"<P>Analise as afirmativas a seguir.<\/P>\r\n<P> I. Os chamados pela doutrina de \u201cdireitos fundamentais de primeira gera\u00e7\u00e3o\u201d est\u00e3o relacionados com a igualdade e comp\u00f5em alguns direitos sociais, tais como os direitos trabalhistas, previdenci\u00e1rios, econ\u00f4micos e culturais, e outros vinculados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade. <\/P>\r\n<P>II. As normas fundamentais de direitos sociais, previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, n\u00e3o vinculam o legislador cuja liberdade envolve o seu ju\u00edzo de discricionariedade para que haja concretiza\u00e7\u00e3o de programas e fins constitucionais. <\/P>\r\n<P>III. O STF tem considerado incidente sobre determinadas mat\u00e9rias a cl\u00e1usula da \u201creserva constitucional de jurisdi\u00e7\u00e3o\u201d, como no caso de busca domiciliar e de intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica. <\/P>\r\n<P>IV. A liberdade constitucional de locomo\u00e7\u00e3o encontra restri\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias \u00e0 sua manifesta\u00e7\u00e3o ou mesmo impostas por regulamenta\u00e7\u00f5es dos poderes p\u00fablicos. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto apenas o contido em<\/P>","resposta":2428170,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":2428167,"corpo":"II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV.","id":2428168,"corpo":"IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2428169,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2428170,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315651,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/708968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), ao disciplinar o sistema especial de inclus\u00e3o previdenci\u00e1ria para atender os trabalhadores de baixa renda, autoriza que esse sistema adote al\u00edquotas inferiores \u00e0s vigentes para os demais segurados do regime geral de previd\u00eancia social (RGPS), mas veda a fixa\u00e7\u00e3o de prazos de car\u00eancia inferiores.","provas":[{"id":12662,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 08:45:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":478836,"hashId":"861865dab7fb9321723a9d40ab0d7ae1","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), ao disciplinar o sistema\r\nespecial de inclus\u00e3o previdenci\u00e1ria para atender os\r\ntrabalhadores de baixa renda, autoriza que esse sistema adote\r\nal\u00edquotas inferiores \u00e0s vigentes para os demais segurados do\r\nregime geral de previd\u00eancia social (RGPS), mas veda a fixa\u00e7\u00e3o\r\nde prazos de car\u00eancia inferiores.<\/p>","resposta":1725663,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725662,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725663,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos constitucional e previdenci\u00e1rio, julgue os itens seguintes.","id":266507,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos constitucional e previdenci\u00e1rio, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/478836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Classe A","id":13497},{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Padr\u00e3o I","id":13498}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fundo federal de reposi\u00e7\u00e3o florestal constitui instrumento econ\u00f4mico para controle ambiental, com objetivo de financiar projetos de reflorestamento p\u00fablico.","provas":[{"id":11164,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":26714,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Classe A","id":13497},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Classe A - 2011"},{"id":26715,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Padr\u00e3o I","id":13498},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Padr\u00e3o I - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":424117,"hashId":"e5bf73960c59d48c0931045f25478a3e","enunciado":"<p align=justify>O fundo federal de reposi\u00e7\u00e3o florestal constitui instrumento\r\necon\u00f4mico para controle ambiental, com objetivo de financiar\r\nprojetos de reflorestamento p\u00fablico.<\/p>","resposta":1515202,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1515202,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1515203,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, julgue os itens subsequentes.","id":247701,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/424117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":7030},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":11021}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso em apre\u00e7o, o infrator ter\u00e1 um prazo de vinte dias, contados da ci\u00eancia da autua\u00e7\u00e3o, para apresentar defesa contra o auto de infra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11966,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":7030},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-politicas-publicas-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2011"},{"id":20346,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":11021},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-governamental-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":460558,"hashId":"ca08d36dc63037ea572b468f46cd3ec3","enunciado":"<p align=justify>No caso em apre\u00e7o, o infrator ter\u00e1 um prazo de vinte dias,\r\ncontados da ci\u00eancia da autua\u00e7\u00e3o, para apresentar defesa contra\r\no auto de infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1638938,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1638938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1638939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo de vinte anos de idade, com n\u00edvel superior completo, na sua folga de domingo \u00e0 tarde, resolveu derrubar \u00e1rvores ornamentais do logradouro p\u00fablico localizado em frente a sua casa, que h\u00e1 meses o incomodavam, devido \u00e0 grande quantidade de folhagem que delas ca\u00eda. Nessa atividade, despropositadamente, uma das oito \u00e1rvores derrubadas caiu sobre a cobertura da garagem do vizinho de frente. Irritado com a situa\u00e7\u00e3o, esse vizinho denunciou ao \u00f3rg\u00e3o ambiental e \u00e0s autoridades locais a atitude daquele indiv\u00edduo. Tendo em vista essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":261727,"enunciado":"<P align=justify>Um indiv\u00edduo de vinte anos de idade, com n\u00edvel superior completo, na sua folga de domingo \u00e0 tarde, resolveu derrubar \u00e1rvores ornamentais do logradouro p\u00fablico localizado em frente a sua casa, que h\u00e1 meses o incomodavam, devido \u00e0 grande quantidade de folhagem que delas ca\u00eda. Nessa atividade, despropositadamente, uma das oito \u00e1rvores derrubadas caiu sobre a cobertura da garagem do vizinho de frente. Irritado com a situa\u00e7\u00e3o, esse vizinho denunciou ao \u00f3rg\u00e3o ambiental e \u00e0s autoridades locais a atitude daquele indiv\u00edduo.<\/P>\r\n<P align=justify> Tendo em vista essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Responsabilidade penal ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade penal ambiental","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403100,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-penal-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/460558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10568}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir a prote\u00e7\u00e3o individual de arquivos e diret\u00f3rios, um sistema de arquivos deve implementar mecanismos de prote\u00e7\u00e3o, entre os quais se inclui a prote\u00e7\u00e3o com base em","provas":[{"id":12198,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10568},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-administracao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 08:19:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468469,"hashId":"4c61b4da7a45d11600da131e4070bcdf","enunciado":"<p align=justify>Para garantir a prote\u00e7\u00e3o individual de arquivos e diret\u00f3rios,\r\num sistema de arquivos deve implementar mecanismos\r\nde prote\u00e7\u00e3o, entre os quais se inclui a prote\u00e7\u00e3o com\r\nbase em<\/p>","resposta":1677169,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"portas de acesso","id":1677168,"corpo":"<p align=justify>portas de acesso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grupos de usu\u00e1rio","id":1677169,"corpo":"<p align=justify>grupos de usu\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nomes codificados","id":1677170,"corpo":"<p align=justify>nomes codificados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fontes pequenas","id":1677171,"corpo":"<p align=justify>fontes pequenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"blocos rand\u00f4micos","id":1677172,"corpo":"<p align=justify>blocos rand\u00f4micos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263883,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/468469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao crime de abandono de posto \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":26203,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2011-exercito-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2011"},{"id":26204,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2011-exercito-oficial-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":884654,"hashId":"011a2f57ba200b7edfd38cad028fb4ee","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao crime de abandono de posto \u00e9 correto afirmar:","resposta":3089653,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um crime de perigo. Consuma-se com a ocorr\u00eancia de fatos lesivos \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Militar.","id":3089652,"corpo":"\u00e9 um crime de perigo. Consuma-se com a ocorr\u00eancia de fatos lesivos \u00e0\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o Militar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pris\u00e3o pode se efetivar, independentemente de ordem fundamentada de autoridade judici\u00e1ria competente.","id":3089653,"corpo":"a pris\u00e3o pode se efetivar, independentemente de ordem fundamentada de\r\nautoridade judici\u00e1ria competente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a alega\u00e7\u00e3o do pequeno lapso temporal de afastamento do posto \u00e9 suficiente para elidir a ideia de ocorr\u00eancia do crime.","id":3089654,"corpo":"a alega\u00e7\u00e3o do pequeno lapso temporal de afastamento do posto \u00e9 suficiente\r\npara elidir a ideia de ocorr\u00eancia do crime.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um crime material. Consuma-se com a simples cria\u00e7\u00e3o de perigo para o bem jur\u00eddico protegido, sem produzir dano efetivo.","id":3089655,"corpo":"\u00e9 um crime material. Consuma-se com a simples cria\u00e7\u00e3o de perigo para o\r\nbem jur\u00eddico protegido, sem produzir dano efetivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre posto e lugar de servi\u00e7o. Ambos configuram um local amplo, onde o militar deve permanecer no exerc\u00edcio de qualquer fun\u00e7\u00e3o militar.","id":3089656,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre posto e lugar de servi\u00e7o. Ambos configuram um local\r\namplo, onde o militar deve permanecer no exerc\u00edcio de qualquer fun\u00e7\u00e3o\r\nmilitar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348501,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"nome_clean":"Crimes Militares","oab":false,"nome":"Crimes Militares","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404315,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares"}],"slug":"direito-penal-militar\/884654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" M\u00e1rcio, maior, capaz, reincidente em crime doloso, comprou, na mercearia do bairro em que mora, na cidade de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti \u2013 RJ, g\u00eaneros aliment\u00edcios no montante de R$ 60,00, pagou as compras com duas c\u00e9dulas de R$ 50,00, cuja inaltenticidade era de seu pleno conhecimento, e recebeu o troco em moeda nacional aut\u00eantica. No dia seguinte, arrependido de sua conduta pela repercuss\u00e3o que poderia adquirir, procurou o propriet\u00e1rio da mercearia, Paulo, maior capaz e com ensino m\u00e9dio completo, confessou o ocorrido, restituiu o troco e pagou integralmente, com dinheiro legal, as mercadorias. Paulo chamou a pol\u00edcia, que encontrou, no caixa da mercearia, apenas uma das c\u00e9dulas falsificadas, tendo sido ela apreendida. M\u00e1rcio foi conduzido \u00e0 delegacia, ocasi\u00e3o em que foram encontrados em sua posse os seguintes petrechos destinados especificamente \u00e0 falsifica\u00e7\u00e3o de moeda: duas matrizes met\u00e1licas e faixa magn\u00e9tica que imita o fio de seguran\u00e7a de c\u00e9dulas aut\u00eanticas. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40690,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 2 - Juiz Federal Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1203215,"hashId":"6fd0bdc51b28fd117c3845ed6bfe4dc0","enunciado":"<p align=\"justify\">           M\u00e1rcio, maior, capaz, reincidente em crime doloso,\r\ncomprou, na mercearia do bairro em que mora, na cidade de S\u00e3o\r\nJo\u00e3o de Meriti \u2013 RJ, g\u00eaneros aliment\u00edcios no montante de R$ 60,00,\r\npagou as compras com duas c\u00e9dulas de R$ 50,00, cuja\r\ninaltenticidade era de seu pleno conhecimento, e recebeu o troco em\r\nmoeda nacional aut\u00eantica. No dia seguinte, arrependido de sua\r\nconduta pela repercuss\u00e3o que poderia adquirir, procurou o\r\npropriet\u00e1rio da mercearia, Paulo, maior capaz e com ensino m\u00e9dio\r\ncompleto, confessou o ocorrido, restituiu o troco e pagou\r\nintegralmente, com dinheiro legal, as mercadorias. Paulo chamou\r\na pol\u00edcia, que encontrou, no caixa da mercearia, apenas uma das\r\nc\u00e9dulas falsificadas, tendo sido ela apreendida. M\u00e1rcio foi\r\nconduzido \u00e0 delegacia, ocasi\u00e3o em que foram encontrados em sua\r\nposse os seguintes petrechos destinados especificamente \u00e0\r\nfalsifica\u00e7\u00e3o de moeda: duas matrizes met\u00e1licas e faixa magn\u00e9tica\r\nque imita o fio de seguran\u00e7a de c\u00e9dulas aut\u00eanticas.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nA partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4332562,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paulo deve ser acusado da pr\u00e1tica do delictum privilegiatum de reinserir em circula\u00e7\u00e3o moeda falsa, classificado como de menor potencial ofensivo, ainda que alegue desconhecer norma legal proibitiva, caso se comprove que ele, tendo recebido como verdadeira c\u00e9dula falsa, portanto, de boa-f\u00e9, a tenha restitu\u00eddo \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s perceber sua inautenticidade, para evitar preju\u00edzo a seu regular com\u00e9rcio.","id":4332562,"corpo":"<p align=justify>Paulo deve ser acusado da pr\u00e1tica do <em>delictum privilegiatum<\/em> de\r\nreinserir em circula\u00e7\u00e3o moeda falsa, classificado como de\r\nmenor potencial ofensivo, ainda que alegue desconhecer norma\r\nlegal proibitiva, caso se comprove que ele, tendo recebido\r\ncomo verdadeira c\u00e9dula falsa, portanto, de boa-f\u00e9, a tenha\r\nrestitu\u00eddo \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s perceber sua inautenticidade, para\r\nevitar preju\u00edzo a seu regular com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tendo sido o crime praticado sem viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a a pessoa, com posterior repara\u00e7\u00e3o do preju\u00edzo sofrido pela v\u00edtima, e em face do comportamento volunt\u00e1rio do agente, anterior ao oferecimento da den\u00fancia, fica caracterizado o arrependimento eficaz, o que imp\u00f5e a redu\u00e7\u00e3o da pena de um a dois ter\u00e7os.","id":4332563,"corpo":"<p align=justify>Tendo sido o crime praticado sem viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a\r\na pessoa, com posterior repara\u00e7\u00e3o do preju\u00edzo sofrido pela\r\nv\u00edtima, e em face do comportamento volunt\u00e1rio do agente,\r\nanterior ao oferecimento da den\u00fancia, fica caracterizado o\r\narrependimento eficaz, o que imp\u00f5e a redu\u00e7\u00e3o da pena de um\r\na dois ter\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso se demonstre, na instru\u00e7\u00e3o do processo, que M\u00e1rcio \u00e9 o autor da falsifica\u00e7\u00e3o do dinheiro e igualmente o respons\u00e1vel por sua circula\u00e7\u00e3o, ele dever\u00e1 ser responsabilizado por concurso material, em face da peculiaridade do tipo misto cumulativo que caracteriza o crime de moeda falsa.","id":4332564,"corpo":"<p align=justify>Caso se demonstre, na instru\u00e7\u00e3o do processo, que M\u00e1rcio \u00e9 o\r\nautor da falsifica\u00e7\u00e3o do dinheiro e igualmente o respons\u00e1vel\r\npor sua circula\u00e7\u00e3o, ele dever\u00e1 ser responsabilizado por\r\nconcurso material, em face da peculiaridade do tipo misto\r\ncumulativo que caracteriza o crime de moeda falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso de moeda falsa, o CP estabelece a san\u00e7\u00e3o na modalidade culposa, de maneira excepcional, em duas circunst\u00e2ncias: quando o agente tem ci\u00eancia da falsidade da moeda e a guarda ou a tem em dep\u00f3sito de forma culposa, ou quando, ciente da falsidade, igualmente de forma culposa, a restitui \u00e0 circula\u00e7\u00e3o.","id":4332565,"corpo":"<p align=justify>No caso de moeda falsa, o CP estabelece a san\u00e7\u00e3o na\r\nmodalidade culposa, de maneira excepcional, em duas\r\ncircunst\u00e2ncias: quando o agente tem ci\u00eancia da falsidade da\r\nmoeda e a guarda ou a tem em dep\u00f3sito de forma culposa, ou\r\nquando, ciente da falsidade, igualmente de forma culposa,\r\na restitui \u00e0 circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O delito de posse de petrechos para falsifica\u00e7\u00e3o de moeda, previsto em tipo pr\u00f3prio no CP como ato preparat\u00f3rio, de perigo abstrato, deve ser punido de forma independente e aut\u00f4noma em rela\u00e7\u00e3o ao crime de falsifica\u00e7\u00e3o, posse e circula\u00e7\u00e3o da moeda.","id":4332566,"corpo":"<p align=justify>O delito de posse de petrechos para falsifica\u00e7\u00e3o de moeda,\r\nprevisto em tipo pr\u00f3prio no CP como ato preparat\u00f3rio, de\r\nperigo abstrato, deve ser punido de forma independente e\r\naut\u00f4noma em rela\u00e7\u00e3o ao crime de falsifica\u00e7\u00e3o, posse e\r\ncircula\u00e7\u00e3o da moeda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"nome_clean":"Moeda Falsa","oab":true,"nome":"Moeda Falsa","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406411,"slug":"direito-penal-moeda-falsa"}],"slug":"direito-penal\/1203215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Advocacia","id":6749}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de restitui\u00e7\u00e3o total de um tributo, as penalidades pecuni\u00e1rias decorrentes de infra\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter formal e n\u00e3o prejudicadas pela causa da restitui\u00e7\u00e3o devem ser igualmente restitu\u00eddas, na mesma propor\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11445,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Advocacia","id":6749},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-advocacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Advocacia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":441409,"hashId":"0da14a418d5de07c708b35324518ba55","enunciado":"<p align=justify>No caso de restitui\u00e7\u00e3o total de um tributo, as penalidades\r\npecuni\u00e1rias decorrentes de infra\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter formal e n\u00e3o\r\nprejudicadas pela causa da restitui\u00e7\u00e3o devem ser igualmente\r\nrestitu\u00eddas, na mesma propor\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1564192,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1564191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1564192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao direito tribut\u00e1rio, julgue os itens subsecutivos.","id":254960,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao direito tribut\u00e1rio, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/441409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Tradu\u00e7\u00e3o","id":6772}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Context should be treated as a constraint or a set of restrictions on what one can or cannot achieve in translation.","provas":[{"id":11531,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Tradu\u00e7\u00e3o","id":6772},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-traducao-prova-de-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Tradu\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-21 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":446591,"hashId":"32223b65f92f97c070151287795c895e","enunciado":"<p align=justify>Context should be treated as a constraint or a set of restrictions\r\non what one can or cannot achieve in translation.<\/p>","resposta":1578214,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considering the text and the topics to which it refers, judge the items below. ","id":256468,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11531\/2.gif><\/P>\r\n<P>Considering the text and the topics to which it refers, judge the items below.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/446591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Pedagogia","id":7006},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Pedagogia","id":11015}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No cen\u00e1rio brasileiro recente, a avalia\u00e7\u00e3o educacional revelase, na CF, como instrumento balizador de um dos princ\u00edpios fundamentais da oferta do ensino: a garantia do padr\u00e3o de qualidade.","provas":[{"id":11930,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Pedagogia","id":7006},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Pedagogia - 2011"},{"id":20333,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Pedagogia","id":11015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":459824,"hashId":"686a4ec2944fcb06d6e951664ebb1553","enunciado":"<p align=justify>No cen\u00e1rio brasileiro recente, a avalia\u00e7\u00e3o educacional revelase,\r\nna CF, como instrumento balizador de um dos princ\u00edpios\r\nfundamentais da oferta do ensino: a garantia do padr\u00e3o de\r\nqualidade.<\/p>","resposta":1637020,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1637020,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1637021,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos instrumentos normativos orientadores das pol\u00edticas de avalia\u00e7\u00e3o educacional \u2014 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), LDB, PNE, e Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o, criado em 2007 (PDE\/2007) \u2014, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":261587,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos instrumentos normativos orientadores das pol\u00edticas\r\nde avalia\u00e7\u00e3o educacional \u2014 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF),\r\nLDB, PNE, e Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o, criado em\r\n2007 (PDE\/2007) \u2014, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/459824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":18540},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia","id":7377},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, no BrOffice.org Calc, as planilhas 1 (Plan1) e 3 (Plan3) estejam em um mesmo arquivo e que, na c\u00e9lula A2 de Plan1, se deseje fazer refer\u00eancia \u00e0 c\u00e9lula D10 da Plan3. Nesse caso, em A2, deve-se usar Plan3!D10.","provas":[{"id":43700,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":43711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"},{"id":43713,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":18540},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2011"},{"id":43714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2011"},{"id":43720,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"},{"id":43726,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica - 2011"},{"id":43748,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":43750,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2011"},{"id":43754,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia","id":7377},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-sociais-sociologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia - 2011"},{"id":43708,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":1309147,"hashId":"d9b441772438e260f0ccfbfe3db5c909","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que, no BrOffice.org Calc, as planilhas 1 (<span class=\"ql-font-monospace\">Plan1<\/span>) e 3 (<span class=\"ql-font-monospace\">Plan3<\/span>) estejam em um mesmo arquivo e que, na c\u00e9lula A2 de <span class=\"ql-font-monospace\">Plan1<\/span>, se deseje fazer refer\u00eancia \u00e0 c\u00e9lula D10 da <span class=\"ql-font-monospace\">Plan3<\/span>. Nesse caso, em A2, deve-se usar <span class=\"ql-font-monospace\">Plan3!D10<\/span>.<\/p>","resposta":4778538,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4778537,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4778538,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos ambientes Microsoft Office e BrOffice, julgue os itens seguintes.","id":408933,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos ambientes \r\nMicrosoft Office e BrOffice, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 e 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/1309147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":18540},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia","id":7377},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando navegador, no menu Editar do BrOffice.org Writer, permite que uma p\u00e1gina web seja aberta a partir do documento que estiver sendo editado.","provas":[{"id":43700,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":43711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"},{"id":43713,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":18540},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2011"},{"id":43714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2011"},{"id":43720,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"},{"id":43726,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica - 2011"},{"id":43748,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":43750,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2011"},{"id":43754,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia","id":7377},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-sociais-sociologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia - 2011"},{"id":43708,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":1309148,"hashId":"d3bec87d802fea65b4a600b55e53830c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando <span class=\"ql-font-monospace\">navegador<\/span>, no menu <span class=\"ql-font-monospace\">Editar <\/span>do BrOffice.org Writer, permite que uma p\u00e1gina <em>web <\/em>seja aberta a partir do documento que estiver sendo editado.<\/p>","resposta":4778540,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4778539,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4778540,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos ambientes Microsoft Office e BrOffice, julgue os itens seguintes.","id":408933,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos ambientes \r\nMicrosoft Office e BrOffice, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 e 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/1309148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do empenho estimativo de R$ 10.000,00, emitido em janeiro de 2010 para o atendimento de despesas com telefonia celular, foram liquidados e pagos, durante o ano, R$ 6.000,00 e R$ 4.000,00, respectivamente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, no encerramento do exerc\u00edcio financeiro de 2010, deve ter sido inscrito em restos a pagar processados e n\u00e3o processados o valor total de R$ 6.000,00","provas":[{"id":43700,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1309220,"hashId":"e3e7c1f01cfe3ae98e772680b3ffa133","enunciado":"<p align=justify>Do empenho estimativo de R$ 10.000,00, emitido em janeiro\r\nde 2010 para o atendimento de despesas com telefonia celular,\r\nforam liquidados e pagos, durante o ano, R$ 6.000,00 e\r\nR$ 4.000,00, respectivamente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, no\r\nencerramento do exerc\u00edcio financeiro de 2010, deve ter sido\r\ninscrito em restos a pagar processados e n\u00e3o processados o\r\nvalor total de R$ 6.000,00<\/p>","resposta":4778740,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4778740,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4778741,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a restos a pagar e despesas de exerc\u00edcios anteriores, julgue os itens a seguir.","id":408956,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a restos a pagar \r\ne despesas de exerc\u00edcios anteriores,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 e 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1309220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O balanced scorecard constitui alternativa para avaliar os comportamentos dos empregados em rela\u00e7\u00e3o a perspectivas diferenciadas do desempenho organizacional.","provas":[{"id":43700,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1309242,"hashId":"774d17ec424d6dddb5de2569d951dd6b","enunciado":"<p align=justify>O <i>balanced scorecard<\/i> constitui alternativa para avaliar os\r\ncomportamentos dos empregados em rela\u00e7\u00e3o a perspectivas\r\ndiferenciadas do desempenho organizacional.<\/p>","resposta":4778804,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4778803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4778804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da gest\u00e3o do desempenho.","id":408962,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, \r\nacerca da gest\u00e3o do desempenho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 e 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/1309242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ag\u00eancias de emprego e associa\u00e7\u00f5es profissionais, institui\u00e7\u00f5es educacionais e avalia\u00e7\u00f5es de desempenho constituem fontes de recrutamento externo de pessoal.","provas":[{"id":43700,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1309257,"hashId":"fe7d139d949db7308890db2055969196","enunciado":"<p align=justify>Ag\u00eancias de emprego e associa\u00e7\u00f5es profissionais, institui\u00e7\u00f5es\r\neducacionais e avalia\u00e7\u00f5es de desempenho constituem fontes de\r\nrecrutamento externo de pessoal.<\/p>","resposta":4778856,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4778855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4778856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao processo de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoal.","id":408966,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, \r\nrelativos ao processo de recrutamento e\r\nsele\u00e7\u00e3o de pessoal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1309257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso do Sul expressamente prev\u00ea como princ\u00edpios norteadores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:","provas":[{"id":38071,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2011-mpms-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMS - MPE MS - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1101184,"hashId":"6dc6a4a26d484c9fe96615a17672504f","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso do Sul\r\nexpressamente prev\u00ea como princ\u00edpios norteadores da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica:<\/p>","resposta":3897697,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Razoabilidade;","id":3897694,"corpo":"<p align=justify>Razoabilidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lealdade;","id":3897695,"corpo":"<p align=justify>Lealdade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imediatidade;","id":3897696,"corpo":"<p align=justify>Imediatidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia;","id":3897697,"corpo":"<p align=justify>Efici\u00eancia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Legitimidade.","id":3897698,"corpo":"<p align=justify>Legitimidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso do Sul","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso do Sul","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421836,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-mato-grosso-do-sul"}],"slug":"direito-constitucional\/1101184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 16\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 16\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16 Regiao","oab":false,"id":1054}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Ordem Econ\u00f4mica e Financeira institu\u00edda pela Carta de 1988, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41012,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 16\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 16\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16 Regiao","oab":false,"id":1054},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2011-trt-16a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 16\u00aa Regi\u00e3o - TRT 16 - Juiz do Trabalho Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:13:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1216506,"hashId":"36052fffd8ffb6e96c4783db8e230b94","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Ordem Econ\u00f4mica e Financeira institu\u00edda pela Carta de 1988, marque a alternativa <b>CORRETA<\/b>:<\/p>","resposta":4385000,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a explora\u00e7\u00e3o direta de atividade econ\u00f4mica pelo Estado s\u00f3 ser\u00e1 permitida quando houver relevante interesse coletivo, conforme definidos em lei. ","id":4384999,"corpo":"<p align=justify>Ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a explora\u00e7\u00e3o direta de atividade econ\u00f4mica pelo Estado s\u00f3 ser\u00e1 permitida quando houver relevante interesse coletivo, conforme definidos em lei.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema financeiro nacional ser\u00e1 regulado por leis complementares que dispor\u00e3o, inclusive, sobre a participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro nas institui\u00e7\u00f5es que o integram. Ele deve ser estruturado de forma a promover o desenvolvimento equilibrado do Pa\u00eds e a servir aos interesses da coletividade, abrangendo inclusive as cooperativas de cr\u00e9dito.","id":4385000,"corpo":"<p align=justify>O sistema financeiro nacional ser\u00e1 regulado por leis complementares que dispor\u00e3o, inclusive, sobre a participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro nas institui\u00e7\u00f5es que o integram. Ele deve ser estruturado de forma a promover o desenvolvimento equilibrado do Pa\u00eds e a servir aos interesses da coletividade, abrangendo inclusive as cooperativas de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo entendimento consolidado no STF, as sociedades de economia mista e as empresas p\u00fablicas est\u00e3o sempre sujeitas, nos termos do disposto no \u00a7 1\u00ba do art. 173 da Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil, ao regime jur\u00eddico pr\u00f3prio das empresas privadas, independente das atividades por elas exercida.","id":4385001,"corpo":"<p align=justify>Segundo entendimento consolidado no STF, as sociedades de economia mista e as empresas p\u00fablicas est\u00e3o sempre sujeitas, nos termos do disposto no \u00a7 1\u00ba do art. 173 da Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil, ao regime jur\u00eddico pr\u00f3prio das empresas privadas, independente das atividades por elas exercida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A propriedade urbana cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando atende \u00e0s exig\u00eancias fundamentais de ordena\u00e7\u00e3o da cidade expressas no plano diretor, aprovado pela C\u00e2mara Municipal e obrigat\u00f3rio para cidades com mais de dez mil habitantes. ","id":4385002,"corpo":"<p align=justify>A propriedade urbana cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando atende \u00e0s exig\u00eancias fundamentais de ordena\u00e7\u00e3o da cidade expressas no plano diretor, aprovado pela C\u00e2mara Municipal e obrigat\u00f3rio para cidades com mais de dez mil habitantes.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A propriedade cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando atende ao menos dois dos seguintes requisitos: I - aproveitamento racional e adequado; II - utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos naturais dispon\u00edveis e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente; III -observ\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es que regulam as rela\u00e7\u00f5es de trabalho; IV - explora\u00e7\u00e3o que favore\u00e7a o bem-estar dos propriet\u00e1rios e dos trabalhadores. ","id":4385003,"corpo":"<p align=justify>A propriedade cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando atende ao menos dois dos seguintes requisitos: I - aproveitamento racional e adequado; II - utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos naturais dispon\u00edveis e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente; III -observ\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es que regulam as rela\u00e7\u00f5es de trabalho; IV - explora\u00e7\u00e3o que favore\u00e7a o bem-estar dos propriet\u00e1rios e dos trabalhadores. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"},{"nome_clean":"Sistema financeiro nacional (artigo 192 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema financeiro nacional (artigo 192 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405305,"slug":"direito-constitucional-sistema-financeiro-nacional-artigo-192-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1216506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 15\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 15\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15 Regiao","oab":false,"id":685}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o que trata das san\u00e7\u00f4es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de improbidade administrativa prev\u00ea as seguintes penalidades, exceto:","provas":[{"id":40820,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 15\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 15\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15 Regiao","oab":false,"id":685},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2011-trt-15a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 15\u00aa Regi\u00e3o - TRT 15 - Juiz do Trabalho Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:12:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1209891,"hashId":"74b35651ce4da7d546a86ab2b612062d","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o que trata das san\u00e7\u00f4es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de improbidade\r\nadministrativa prev\u00ea as seguintes penalidades, exceto:<\/p>","resposta":4357388,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica;","id":4357387,"corpo":"<p align=justify>perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perda dos direitos pol\u00edticos;","id":4357388,"corpo":"<p align=justify>perda dos direitos pol\u00edticos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perda de bens acrescidos ilicitamente ao patrim\u00f4nio;","id":4357389,"corpo":"<p align=justify>perda de bens acrescidos ilicitamente ao patrim\u00f4nio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ressarcimento integral do dano, quando houver;","id":4357390,"corpo":"<p align=justify>ressarcimento integral do dano, quando houver;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de contratar com o poder p\u00fablico.","id":4357391,"corpo":"<p align=justify>proibi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de contratar com o poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"}],"slug":"direito-administrativo\/1209891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Tradu\u00e7\u00e3o","id":6772}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nowadays, many people, the world over, are regularly involved in text-based CMC activities.","provas":[{"id":11531,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Tradu\u00e7\u00e3o","id":6772},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-traducao-prova-de-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Tradu\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":446548,"hashId":"431adee3c82783a44a23d00d02c19787","enunciado":"<p align=justify>Nowadays, many people, the world over, are regularly\r\ninvolved in text-based CMC activities.<\/p>","resposta":1578129,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the following items. ","id":256456,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11531\/09.gif><\/P>\r\n<P>Based on the text above, judge the following items.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/446548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o fim do sistema feudal, a m\u00e3o de obra camponesa migrou para o ambiente de trabalho industrial.","provas":[{"id":11409,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 16:11:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":438683,"hashId":"f469dc9342c45f40b69a1c70df4165ff","enunciado":"<p align=justify>Com o fim do sistema feudal, a m\u00e3o de obra camponesa\r\nmigrou para o ambiente de trabalho industrial.<\/p>","resposta":1555976,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555976,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555977,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao contexto hist\u00f3rico do surgimento da sociologia, julgue os itens a seguir.","id":253762,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao contexto hist\u00f3rico do surgimento da sociologia,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/438683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que vem a ser a norma penal em branco?","provas":[{"id":38071,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2011-mpms-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMS - MPE MS - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 16:27:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1101041,"hashId":"727ee571d2bf85ddc1bedaefb31abb90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que vem a ser a norma penal em branco?<\/p>","resposta":3896981,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Norma penal em branco \u00e9 aquela que n\u00e3o prev\u00ea a san\u00e7\u00e3o a ser aplicada no caso de condena\u00e7\u00e3o do autor do delito;","id":3896979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norma penal em branco \u00e9 aquela que n\u00e3o prev\u00ea a san\u00e7\u00e3o a ser aplicada no caso de condena\u00e7\u00e3o do autor do delito;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Norma penal em branco \u00e9 aquela que n\u00e3o descreve expressamente os elementos do tipo;","id":3896980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norma penal em branco \u00e9 aquela que n\u00e3o descreve expressamente os elementos do tipo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Norma penal em branco \u00e9 aquela cujo preceito prim\u00e1rio (descri\u00e7\u00e3o da condut\u00e9 indeterminado quanto a seu conte\u00fado, por\u00e9m determin\u00e1vel, e o preceito sancionador \u00e9 sempre certo;","id":3896981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norma penal em branco \u00e9 aquela cujo preceito prim\u00e1rio (descri\u00e7\u00e3o da condut\u00e9 indeterminado quanto a seu conte\u00fado, por\u00e9m determin\u00e1vel, e o preceito sancionador \u00e9 sempre certo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Norma penal em branco \u00e9 aquela que n\u00e3o faz men\u00e7\u00e3o \u00e0 dosagem da pena a ser aplicada;","id":3896982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norma penal em branco \u00e9 aquela que n\u00e3o faz men\u00e7\u00e3o \u00e0 dosagem da pena a ser aplicada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Norma penal em bra\u00e7o \u00e9 aquela que n\u00e3o descreve a conduta do co-autor do delito em se tratando de crime que admite co-autoria.","id":3896983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norma penal em bra\u00e7o \u00e9 aquela que n\u00e3o descreve a conduta do co-autor do delito em se tratando de crime que admite co-autoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Lei Penal","oab":false,"nome":"Lei Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418418,"slug":"direito-penal-lei-penal"},{"nome_clean":"Norma penal em branco","oab":false,"nome":"Norma penal em branco","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418434,"slug":"direito-penal-norma-penal-em-branco"}],"slug":"direito-penal\/1101041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","descricao":"FAPERP - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"FAPERP","oab":false,"id":349}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das Expedi\u00e7\u00f5es para a conquista da Para\u00edba, considere os itens a seguir:I- A primeira expedi\u00e7\u00e3o, de 1575, teve como comandante o ouvidor-geral D. Fern\u00e3o da Silva. Ao chegar ao Brasil, Fern\u00e3o tomou posse das terras em nome do rei sem que houvesse, nenhuma resist\u00eancia, mas isso foi apenas uma armadilha. Sua tropa foi surpreendida por ind\u00edgenas e teve que recuar para Pernambuco.II- Quem comandou a segunda expedi\u00e7\u00e3o foi o Capit\u00e3o Frutuoso Barbosa.III- Frutuoso Barbosa desistiu da Quarta Expedi\u00e7\u00e3o ap\u00f3s perder um filho em combate.IV- Na Quinta Expedi\u00e7\u00e3o, de 1584, o ouvidor-geral Martim Leit\u00e3o nomeou o espanhol conhecido como Francisco Castrej\u00f3n para o cargo de Frutuoso Barbosa.Assinale a alternativa que contempla todos e somente os itens corretos.","provas":[{"id":10622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","descricao":"FAPERP - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"FAPERP","oab":false,"id":349},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-pb-pb-2011-faperp-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FAPERP - SEE PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1070773,"hashId":"977f8ab4bc1d7a86fc0d60fee54279e9","enunciado":"<p>Acerca das Expedi\u00e7\u00f5es para a conquista da Para\u00edba, considere os itens a seguir:<\/p><p>I- A primeira expedi\u00e7\u00e3o, de 1575, teve como comandante o ouvidor-geral D. Fern\u00e3o da Silva. Ao chegar ao Brasil, Fern\u00e3o tomou posse das terras em nome do rei sem que houvesse, nenhuma resist\u00eancia, mas isso foi apenas uma armadilha. Sua tropa foi surpreendida por ind\u00edgenas e teve que recuar para Pernambuco.<\/p><p>II- Quem comandou a segunda expedi\u00e7\u00e3o foi o Capit\u00e3o Frutuoso Barbosa.<\/p><p>III- Frutuoso Barbosa desistiu da Quarta Expedi\u00e7\u00e3o ap\u00f3s perder um filho em combate.<\/p><p>IV- Na Quinta Expedi\u00e7\u00e3o, de 1584, o ouvidor-geral Martim Leit\u00e3o nomeou o espanhol conhecido como Francisco Castrej\u00f3n para o cargo de Frutuoso Barbosa.<\/p><p>Assinale a alternativa que contempla todos e somente os itens corretos.<\/p>","resposta":3763648,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":3763648,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3763649,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3763650,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3763651,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381491,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400509,"slug":"historia-paraiba-pb"}],"slug":"historia\/1070773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior II - \u00c1rea Advogado","id":6860}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Monalisa, empregada da empresa \u201cI\u201d, recebeu aviso pr\u00e9vio comunicando-lhe que seu contrato de trabalho seria rescindido. No mencionado aviso foi lhe dada op\u00e7\u00e3o de sair duas horas mais cedo todos os dias trabalhados ou faltar sete dias consecutivos no final de seu aviso. Monalisa, durante o per\u00edodo do aviso pr\u00e9vio, optou por sair duas horas mais cedo de seu servi\u00e7o. Ocorre que a empresa \u201cI\u201d n\u00e3o cumpriu o acordado e Monalisa trabalhou durante o aviso pr\u00e9vio sem a redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria. Neste caso, Monalisa","provas":[{"id":11605,"cargo":{"descricao":"Analista Superior II - \u00c1rea Advogado","id":6860},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-ii-area-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior II - \u00c1rea Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":448956,"hashId":"af848deaa04c75972eb0da2989727efa","enunciado":"<p align=justify>Monalisa, empregada da empresa \u201cI\u201d, recebeu aviso pr\u00e9vio\r\ncomunicando-lhe que seu contrato de trabalho seria\r\nrescindido. No mencionado aviso foi lhe dada op\u00e7\u00e3o de\r\nsair duas horas mais cedo todos os dias trabalhados ou\r\nfaltar sete dias consecutivos no final de seu aviso.\r\nMonalisa, durante o per\u00edodo do aviso pr\u00e9vio, optou por sair\r\nduas horas mais cedo de seu servi\u00e7o. Ocorre que a empresa\r\n\u201cI\u201d n\u00e3o cumpriu o acordado e Monalisa trabalhou durante\r\no aviso pr\u00e9vio sem a redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria.\r\nNeste caso, Monalisa<\/p>","resposta":1586710,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faz jus ao recebimento de indeniza\u00e7\u00e3o referente ao valor das horas trabalhadas acrescidas de 100%.","id":1586706,"corpo":"<p align=justify>faz jus ao recebimento de indeniza\u00e7\u00e3o referente ao\r\nvalor das horas trabalhadas acrescidas de 100%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o faz jus ao recebimento de novo aviso pr\u00e9vio, devendo a empresa efetuar o pagamento das duas horas laboradas como horas extras legais.","id":1586707,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o faz jus ao recebimento de novo aviso pr\u00e9vio,\r\ndevendo a empresa efetuar o pagamento das duas\r\nhoras laboradas como horas extras legais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"faz jus ao recebimento de indeniza\u00e7\u00e3o referente a metade do valor do aviso em raz\u00e3o do seu parcial descumprimento.","id":1586708,"corpo":"<p align=justify>faz jus ao recebimento de indeniza\u00e7\u00e3o referente a\r\nmetade do valor do aviso em raz\u00e3o do seu parcial\r\ndescumprimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faz jus ao recebimento de indeniza\u00e7\u00e3o referente a um ter\u00e7o do valor do aviso em raz\u00e3o do seu parcial descumprimento.","id":1586709,"corpo":"<p align=justify>faz jus ao recebimento de indeniza\u00e7\u00e3o referente a\r\num ter\u00e7o do valor do aviso em raz\u00e3o do seu parcial\r\ndescumprimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"faz jus ao recebimento de novo aviso pr\u00e9vio.","id":1586710,"corpo":"<p align=justify>faz jus ao recebimento de novo aviso pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257171,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Aviso Pr\u00e9vio","oab":true,"nome":"Aviso Pr\u00e9vio","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406795,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-aviso-previo"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/448956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da senten\u00e7a, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25634,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ma-ma-2011-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE MA - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":871316,"hashId":"af82ecda6bfcb09f0fa5694bdba5af9f","enunciado":"<p>A respeito da senten\u00e7a, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3031226,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz pode dar nova classifica\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ao fato definido na den\u00fancia ao prolatar a senten\u00e7a (emendatio libelli), desde que mediante o pr\u00e9vio aditamento da den\u00fancia e abertura de prazo para a defesa se manifestar.","id":3031222,"corpo":"<p>O juiz pode dar nova classifica\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ao fato definido na den\u00fancia ao prolatar a senten\u00e7a (emendatio libelli), desde que mediante o pr\u00e9vio aditamento da den\u00fancia e abertura de prazo para a defesa se manifestar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O r\u00e9u se defende dos fatos narrados na den\u00fancia e n\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o a eles atribu\u00edda pelo \u00f3rg\u00e3o acusador, podendo o julgador, no momento da senten\u00e7a, corrigir a tipifica\u00e7\u00e3o, atribuindo-lhe defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica diversa, desde que n\u00e3o aplique pena mais grave que a contida na den\u00fancia.","id":3031223,"corpo":"<p>O r\u00e9u se defende dos fatos narrados na den\u00fancia e n\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o a eles atribu\u00edda pelo \u00f3rg\u00e3o acusador, podendo o julgador, no momento da senten\u00e7a, corrigir a tipifica\u00e7\u00e3o, atribuindo-lhe defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica diversa, desde que n\u00e3o aplique pena mais grave que a contida na den\u00fancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 l\u00edcito ao juiz, no ato de recebimento da den\u00fancia, conferir defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica aos fatos narrados na pe\u00e7a acusat\u00f3ria diversa da atribu\u00edda pelo MP, podendo, ainda, faz\u00ea-lo no momento da prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, ocasi\u00e3o em que poder\u00e1 haver emendatio libelli ou mutatio libelli.","id":3031224,"corpo":"<p>\u00c9 l\u00edcito ao juiz, no ato de recebimento da den\u00fancia, conferir defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica aos fatos narrados na pe\u00e7a acusat\u00f3ria diversa da atribu\u00edda pelo MP, podendo, ainda, faz\u00ea-lo no momento da prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, ocasi\u00e3o em que poder\u00e1 haver emendatio libelli ou mutatio libelli.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso as circunst\u00e2ncias dos delitos narradas na den\u00fancia sejam id\u00eanticas \u00e0s consideradas na senten\u00e7a condenat\u00f3ria, alterada apenas a tipifica\u00e7\u00e3o dos crimes, a hip\u00f3tese \u00e9 de impor as regras do instituto da mutatio libelli.","id":3031225,"corpo":"<p>Caso as circunst\u00e2ncias dos delitos narradas na den\u00fancia sejam id\u00eanticas \u00e0s consideradas na senten\u00e7a condenat\u00f3ria, alterada apenas a tipifica\u00e7\u00e3o dos crimes, a hip\u00f3tese \u00e9 de impor as regras do instituto da mutatio libelli.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o fere o princ\u00edpio da correla\u00e7\u00e3o a inclus\u00e3o na senten\u00e7a de agravante legal n\u00e3o descrita na den\u00fancia, mas demonstrada durante a instru\u00e7\u00e3o do feito, mormente se suscitada em sede de alega\u00e7\u00f5es finais da acusa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3031226,"corpo":"<p>N\u00e3o fere o princ\u00edpio da correla\u00e7\u00e3o a inclus\u00e3o na senten\u00e7a de agravante legal n\u00e3o descrita na den\u00fancia, mas demonstrada durante a instru\u00e7\u00e3o do feito, mormente se suscitada em sede de alega\u00e7\u00f5es finais da acusa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346318,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Den\u00fancia e queixa","oab":true,"nome":"Den\u00fancia e queixa","pai":414196,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406617,"slug":"direito-processual-penal-denuncia-e-queixa"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/871316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o","id":14272},{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":14273}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o deveres fundamentais do servidor p\u00fablico, entre outros, \u201cser probo, reto, leal e justo, demonstrando toda a integridade do seu car\u00e1ter, escolhendo sempre, quando estiver diante de duas op\u00e7\u00f5es, a melhor e a mais vantajosa para o bem comum\u201d. A palavra probo, citada no texto acima, pode ser substitu\u00edda por?","provas":[{"id":28532,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o","id":14272},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2011-aocp-analista-legislativo-municipal-area-redacao","tipo":1,"nome":"AOCP - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":28533,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":14273},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2011-aocp-analista-legislativo-municipal-area-revisao","tipo":1,"nome":"AOCP - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Revis\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":936014,"hashId":"7a89cacdafe162e1b79c0a1ee2c788f6","enunciado":"<p>S\u00e3o deveres fundamentais do servidor p\u00fablico,\r\nentre outros, \u201cser probo, reto, leal e justo,\r\ndemonstrando toda a integridade do seu car\u00e1ter,\r\nescolhendo sempre, quando estiver diante de duas\r\nop\u00e7\u00f5es, a melhor e a mais vantajosa para o bem\r\ncomum\u201d.<\/p><p>\r\nA palavra probo, citada no texto acima, pode ser\r\nsubstitu\u00edda por?<\/p>","resposta":3280354,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Urbano.","id":3280350,"corpo":"Urbano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enf\u00e1tico.","id":3280351,"corpo":"Enf\u00e1tico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prof\u00edcuo. ","id":3280352,"corpo":"Prof\u00edcuo.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Emp\u00e1tico.","id":3280353,"corpo":"\r\nEmp\u00e1tico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Honesto.","id":3280354,"corpo":"Honesto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357405,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/936014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, quando o servidor for nomeado para cargo de classe inicial, essa nomea\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita em car\u00e1ter efetivo.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 12:31:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480627,"hashId":"6a35b7b05dc47abb6311a0720b7228ec","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, quando o servidor for\r\nnomeado para cargo de classe inicial, essa nomea\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita\r\nem car\u00e1ter efetivo.<\/p>","resposta":1731119,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado do Cear\u00e1 \u2014 Lei n.o 9.826\/1974 \u2014, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":266886,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado\r\ndo Cear\u00e1 \u2014 Lei n.o 9.826\/1974 \u2014, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado do Cear\u00e1 - Lei n\u00ba 9.826\/1974.","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado do Cear\u00e1 - Lei n\u00ba 9.826\/1974.","pai":395516,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396286,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estado-do-ceara-lei-no-9-826-1974"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/480627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposta de mandato parlamentar apresentada pelo autor do texto apoia-se em verdade universalmente aceita: todos os deputados e todos os senadores precisam de cinco anos de mandato, uma vez que n\u00e3o cumprem suas atribui\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 12:31:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480673,"hashId":"03fa123144d29ed7aef1f855bb8ca2a8","enunciado":"<p align=justify>A proposta de mandato parlamentar apresentada pelo autor do\r\ntexto apoia-se em verdade universalmente aceita: todos os\r\ndeputados e todos os senadores precisam de cinco anos de\r\nmandato, uma vez que n\u00e3o cumprem suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1731212,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a organiza\u00e7\u00e3o das ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":266896,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12715\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a organiza\u00e7\u00e3o das ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/480673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 1, traria preju\u00edzo para os sentidos e para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto o deslocamento do trecho \u201cQuando se fala em gram\u00e1tica\u201d, para imediatamente ap\u00f3s \u201cpensa\u201d, efetuando-se a devida altera\u00e7\u00e3o de mai\u00fasculas e acrescentando-se v\u00edrgula ap\u00f3s \u201cpensa\u201d.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 12:31:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480667,"hashId":"459adf4f29d3143d449e19a73650f22d","enunciado":"<p align=justify>Na linha 1, traria preju\u00edzo para os sentidos e para a corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical do texto o deslocamento do trecho \u201cQuando se fala\r\nem gram\u00e1tica\u201d, para imediatamente ap\u00f3s \u201cpensa\u201d, efetuando-se\r\na devida altera\u00e7\u00e3o de mai\u00fasculas e acrescentando-se v\u00edrgula\r\nap\u00f3s \u201cpensa\u201d.<\/p>","resposta":1731199,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito dos aspectos sint\u00e1ticos e sem\u00e2nticos do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":266894,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12715\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito dos aspectos sint\u00e1ticos e sem\u00e2nticos do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/480667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para as mat\u00e9rias em regime de urg\u00eancia que forem submetidas \u00e0s comiss\u00f5es da AL\/CE, os relatores dever\u00e3o ser nomeados no prazo de quarenta e oito horas.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 12:31:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480631,"hashId":"dd6203ef2bad25647cce1864757f6147","enunciado":"<p align=justify>Para as mat\u00e9rias em regime de urg\u00eancia que forem submetidas\r\n\u00e0s comiss\u00f5es da AL\/CE, os relatores dever\u00e3o ser nomeados\r\nno prazo de quarenta e oito horas.<\/p>","resposta":1731128,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca do Regimento Interno da AL\/CE.","id":266887,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca do Regimento Interno\r\nda AL\/CE.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALECE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALECE","pai":398044,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398045,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alece"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/480631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Em raz\u00e3o de os motivos de sua aposentadoria por invalidez terem-se tornado insubsistentes, Jorge foi desaposentado e reingressou no servi\u00e7o p\u00fablico estadual. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que ocorreu o provimento de cargo p\u00fablico sob a forma de revers\u00e3o.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 12:31:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480622,"hashId":"6aa7e9976dee5eb535b5eac0670b7f34","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\nEm raz\u00e3o de os motivos de sua aposentadoria por invalidez\r\nterem-se tornado insubsistentes, Jorge foi desaposentado e\r\nreingressou no servi\u00e7o p\u00fablico estadual.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que ocorreu o provimento de\r\ncargo p\u00fablico sob a forma de revers\u00e3o.<\/p>","resposta":1731109,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado do Cear\u00e1 \u2014 Lei n.o 9.826\/1974 \u2014, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":266886,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado\r\ndo Cear\u00e1 \u2014 Lei n.o 9.826\/1974 \u2014, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado do Cear\u00e1 - Lei n\u00ba 9.826\/1974.","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado do Cear\u00e1 - Lei n\u00ba 9.826\/1974.","pai":395516,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396286,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estado-do-ceara-lei-no-9-826-1974"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/480622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O dropbox, ferramenta de backup disponibilizada na Internet, permite que sejam feitos backups somente do tipo diferencial.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 12:31:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480614,"hashId":"fd67f1e071593f47f7309027c465b855","enunciado":"<p align=justify>O dropbox, ferramenta de backup disponibilizada na Internet,\r\npermite que sejam feitos backups somente do tipo diferencial.<\/p>","resposta":1731094,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731093,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731094,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e procedimentos de seguran\u00e7a, julgue os seguintes itens.","id":266883,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e procedimentos de\r\nseguran\u00e7a, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ctrl + V","oab":false,"nome":"Ctrl + V","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405033,"slug":"informatica-ctrl-v"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/480614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O segundo par\u00e1grafo do texto caracteriza-se como mera retomada das considera\u00e7\u00f5es expressas anteriormente, n\u00e3o sendo poss\u00edvel identificar em seu conte\u00fado dado novo a respeito do manual.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 12:31:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480663,"hashId":"e10c227a5c32ae26fcf1b05f8e7e4622","enunciado":"<p align=justify>O segundo par\u00e1grafo do texto caracteriza-se como mera\r\nretomada das considera\u00e7\u00f5es expressas anteriormente, n\u00e3o\r\nsendo poss\u00edvel identificar em seu conte\u00fado dado novo a\r\nrespeito do manual.<\/p>","resposta":1731192,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que concerne \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o textual, \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens subsecutivos.","id":266893,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12715\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que concerne \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o textual, \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/480663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Haveria preju\u00edzo sem\u00e2ntico para o texto caso o segmento \u201csobre a\u201d (l.2) fosse substitu\u00eddo pela locu\u00e7\u00e3o acerca da.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 12:31:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480669,"hashId":"4a3b8fbc1c4738a9f5aa2b16c6569af6","enunciado":"<p align=justify>Haveria preju\u00edzo sem\u00e2ntico para o texto caso o segmento\r\n\u201csobre a\u201d (l.2) fosse substitu\u00eddo pela locu\u00e7\u00e3o acerca da.<\/p>","resposta":1731204,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito dos aspectos sint\u00e1ticos e sem\u00e2nticos do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":266894,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12715\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito dos aspectos sint\u00e1ticos e sem\u00e2nticos do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/480669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201ccomunicar-se melhor consigo e com outros povos, aprender novas t\u00e9cnicas. Enfim, ter acesso ao que de melhor...\u201d (l.21-23), a substitui\u00e7\u00e3o do ponto final por uma v\u00edrgula, iniciando-se o adv\u00e9rbio com letra min\u00fascula, manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do trecho.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 12:31:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480650,"hashId":"410170a3d5f5d1237d3038e1563f01a8","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Em \u201ccomunicar-se melhor consigo e com outros povos,\r\naprender novas t\u00e9cnicas. Enfim, ter acesso ao que de melhor...\u201d\r\n(l.21-23), a substitui\u00e7\u00e3o do ponto final por uma v\u00edrgula,\r\niniciando-se o adv\u00e9rbio com letra min\u00fascula, manteria a\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical do trecho.<\/p><\/p>","resposta":1731165,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere a aspectos gramaticais e formais do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":266892,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12715\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere a aspectos gramaticais e formais do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/480650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a e da Cidadania de Roraima","sigla":"SEJUC RR","id":3885,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servidor p\u00fablico, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, que por mero capricho, deixa de cumprir ordem judicial que lhe foi transmitida em cumprimento de mandado, pelo Oficial de Justi\u00e7a. Assim agindo, o mencionado servidor p\u00fablico comete o crime de:","provas":[{"id":43012,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a e da Cidadania de Roraima","sigla":"SEJUC RR","id":3885,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejuc-rr-rr-2011-ue-rr-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"UE\/RR - SEJUC RR - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1285249,"hashId":"4dbc22d545b92dd3b51d4c50f09ff287","enunciado":"<p align=justify>Servidor p\u00fablico, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, que por mero capricho, deixa de cumprir ordem judicial que lhe foi transmitida em cumprimento de mandado, pelo Oficial de Justi\u00e7a. Assim agindo, o mencionado servidor p\u00fablico comete o crime de:<\/p>","resposta":4672132,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desacato;","id":4672129,"corpo":"<p align=justify>Desacato;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abuso de autoridade;","id":4672130,"corpo":"<p align=justify>Abuso de autoridade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o;","id":4672131,"corpo":"<p align=justify>Concuss\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o;","id":4672132,"corpo":"<p align=justify>Prevarica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desobedi\u00eancia.","id":4672133,"corpo":"<p align=justify>Desobedi\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prevarica\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406455,"slug":"direito-penal-prevaricacao"}],"slug":"direito-penal\/1285249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"estabelece a necessidade de se preservarem os reservat\u00f3rios, que s\u00e3o os mecanismos respons\u00e1veis pela remo\u00e7\u00e3o de g\u00e1s de efeito estufa, de aerossol ou de precursor de g\u00e1s de efeito estufa por meio de quaisquer processos, atividades ou mecanismos.","provas":[{"id":11166,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iii-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11167,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"}],"id":424209,"hashId":"aeeeaa2049b2f618ee10a88c37e12abd","enunciado":"<p align=justify>estabelece a necessidade de se preservarem os reservat\u00f3rios, que\r\ns\u00e3o os mecanismos respons\u00e1veis pela remo\u00e7\u00e3o de g\u00e1s de efeito\r\nestufa, de aerossol ou de precursor de g\u00e1s de efeito estufa por\r\nmeio de quaisquer processos, atividades ou mecanismos.<\/p>","resposta":1515387,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1515386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1515387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em virtude das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas constitu\u00edrem preocupa\u00e7\u00f5es da humanidade, governos assinaram a Conven\u00e7\u00e3o-Quadro das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre a mudan\u00e7a do clima. Essa conven\u00e7\u00e3o","id":247733,"enunciado":"<p align=justify>Em virtude das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas constitu\u00edrem preocupa\u00e7\u00f5es da\r\nhumanidade, governos assinaram a Conven\u00e7\u00e3o-Quadro das Na\u00e7\u00f5es\r\nUnidas sobre a mudan\u00e7a do clima. Essa conven\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Direito Internacional Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Internacional Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400897,"slug":"direito-ambiental-direito-internacional-ambiental"},{"nome_clean":"Sustentabilidade","oab":true,"nome":"Sustentabilidade","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400898,"slug":"direito-ambiental-sustentabilidade"}],"slug":"direito-ambiental\/424209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6988},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989},{"descricao":"Controlador de Circula\u00e7\u00f5es de Trens","id":6990},{"descricao":"Engenheiro de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":6991},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consider: \"DMs. Rousseff grew up in an upper middle class household in Belo Horizonte\". The Phrasal Verb \"to grow up\" means:","provas":[{"id":11887,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6988},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cptm-sp-2011-makiyama-analista-de-planejamento-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CPTM - Analista de Planejamento J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11897,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cptm-sp-2011-makiyama-analista-economico-financeiro-junior","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CPTM - Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior - 2011"},{"id":11898,"cargo":{"descricao":"Controlador de Circula\u00e7\u00f5es de Trens","id":6990},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cptm-sp-2011-makiyama-controlador-de-circulacoes-de-trens","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CPTM - Controlador de Circula\u00e7\u00f5es de Trens - 2011"},{"id":11899,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":6991},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cptm-sp-2011-makiyama-engenheiro-de-manutencao-junior-area-civil","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CPTM - Engenheiro de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Civil - 2011"},{"id":11906,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cptm-sp-2011-makiyama-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CPTM - M\u00e9dico do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":171,"descricao":"El\u00e9trica (T\u00e9cnico)"},{"id":300,"descricao":"Eletroeletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":457542,"hashId":"d79467496e54ec1be8d3b1da654e41de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consider: \"DMs. Rousseff <strong><u>grew up<\/u><\/strong> in an upper middle class household in Belo Horizonte\". The Phrasal Verb \"to grow up\" means:<\/p>","resposta":1628511,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"To become attached by or as if by the process of growth.","id":1628508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">To become attached by or as if by the process of growth.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"To become gradually more pleasurable or acceptable.","id":1628509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">To become gradually more pleasurable or acceptable.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"To become gradually more evident to.","id":1628510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">To become gradually more evident to.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"To become an adult.","id":1628511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">To become an adult.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"To develop a specified state of friendship.","id":1628512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">To develop a specified state of friendship.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261032,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11887\/7.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/457542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Coordena\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7089}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico regem-se pelos princ\u00edpios que orientam a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, incluindo:1. princ\u00edpios art\u00edsticos, pol\u00edticos e \u00e9ticos.2. princ\u00edpios que definem a sua identidade e especificidade, voltados para o desenvolvimento de compet\u00eancias para a laboralidade.3. princ\u00edpios explicitados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na LDB: igualdade de condi\u00e7\u00f5es para acesso e a perman\u00eancia, liberdade de aprender e ensinar e valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.4. princ\u00edpios inerentes ao modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista: competitividade; individualismo e seletividade.Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":12080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Coordena\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7089},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-tecnico-em-coordenacao-pedagogica-area-administracao","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - T\u00e9cnico em Coordena\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":465479,"hashId":"1f6445f8bd2f0e312511b9a76b768588","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional de N\u00edvel T\u00e9cnico regem-se pelos princ\u00edpios que orientam a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, incluindo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. princ\u00edpios art\u00edsticos, pol\u00edticos e \u00e9ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. princ\u00edpios que definem a sua identidade e especificidade, voltados para o desenvolvimento de compet\u00eancias para a laboralidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. princ\u00edpios explicitados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na LDB: igualdade de condi\u00e7\u00f5es para acesso e a perman\u00eancia, liberdade de aprender e ensinar e valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. princ\u00edpios inerentes ao modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista: competitividade; individualismo e seletividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong><em><u>corretas<\/u><\/em><\/strong> apenas:<\/p>","resposta":1662788,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 3.","id":1662784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":1662785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":1662786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 2.","id":1662787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":1662788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263511,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/465479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Pedagogia","id":6622}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com os te\u00f3ricos adeptos da metodologia de projetos no processo de ensino-aprendizagem, os projetos de trabalho devem ter o enfoque integrador da constru\u00e7\u00e3o de conhecimento que transgrida o formato da educa\u00e7\u00e3o tradicional de transmiss\u00e3o de saberes compartimentados. Para eles, o projeto n\u00e3o \u00e9 uma metodologia, mas uma forma de refletir sobre a escola e sua fun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11188,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Pedagogia","id":6622},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-pedagogia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":425736,"hashId":"70d59132c2feb3d5c6dc434e4a3cf327","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os te\u00f3ricos adeptos da metodologia de projetos\r\nno processo de ensino-aprendizagem, os projetos de trabalho\r\ndevem ter o enfoque integrador da constru\u00e7\u00e3o de conhecimento\r\nque transgrida o formato da educa\u00e7\u00e3o tradicional de\r\ntransmiss\u00e3o de saberes compartimentados. Para eles, o projeto\r\nn\u00e3o \u00e9 uma metodologia, mas uma forma de refletir sobre a\r\nescola e sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1518440,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o assunto abordado no texto acima e a metodologia de projetos, julgue os itens subsequentes.","id":248154,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11188\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o assunto abordado no texto acima e a metodologia de projetos, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/425736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Ensino Fundamental","id":6732},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Libras","id":6733},{"descricao":"Professor Educ\u00e3\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Ensino M\u00e9dio Matem\u00e1tica","id":6734},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Ensino M\u00e9dio Portugu\u00eas","id":6735},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental","id":5465}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na sociedade contempor\u00e2nea, a inser\u00e7\u00e3o da escola no contexto da modernidade implica, entre outros desafios, o exerc\u00edcio habitual da democracia como pr\u00e1tica, o desenvolvimento de conte\u00fados relacionados \u00e0 realidade cotidiana dos alunos e o envolvimento da comunidade em suas atividades.","provas":[{"id":11353,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Artes - 2011"},{"id":11354,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2011"},{"id":11355,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2011"},{"id":11356,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2011"},{"id":11357,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2011"},{"id":11358,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2011"},{"id":11402,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2011"},{"id":11403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2011"},{"id":11404,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"},{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"},{"id":11406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"},{"id":11407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2011"},{"id":11408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2011"},{"id":11409,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2011"},{"id":11410,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Ensino Fundamental","id":6732},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-educacao-especial-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Ensino Fundamental - 2011"},{"id":11411,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Libras","id":6733},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-educacao-especial-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Libras - 2011"},{"id":11412,"cargo":{"descricao":"Professor Educ\u00e3\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Ensino M\u00e9dio Matem\u00e1tica","id":6734},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-educacao-especial-area-ensino-medio-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Educ\u00e3\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Ensino M\u00e9dio Matem\u00e1tica - 2011"},{"id":11413,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Ensino M\u00e9dio Portugu\u00eas","id":6735},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-educacao-especial-area-ensino-medio-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Ensino M\u00e9dio Portugu\u00eas - 2011"},{"id":11414,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental","id":5465},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Ensino Fundamental - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":436740,"hashId":"87a817f7373be359d58acaf22228529f","enunciado":"<p align=justify>Na sociedade contempor\u00e2nea, a inser\u00e7\u00e3o da escola no contexto\r\nda modernidade implica, entre outros desafios, o exerc\u00edcio\r\nhabitual da democracia como pr\u00e1tica, o desenvolvimento de\r\nconte\u00fados relacionados \u00e0 realidade cotidiana dos alunos e o\r\nenvolvimento da comunidade em suas atividades.<\/p>","resposta":1548582,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1548582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1548583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item abaixo, referente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o no contexto da modernidade.","id":252505,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o item abaixo, referente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o no contexto da\r\nmodernidade.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/436740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Libras","id":6733}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de professor exclusivo em sala de aula, para acompanhar o aluno com defici\u00eancia, garante a aprendizagem desse aluno.","provas":[{"id":11411,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Libras","id":6733},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-educacao-especial-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Libras - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":438775,"hashId":"d2d370ba89d74ff00b7e96a457b6a984","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de professor exclusivo em sala de aula, para\r\nacompanhar o aluno com defici\u00eancia, garante a aprendizagem\r\ndesse aluno.<\/p>","resposta":1556161,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1556160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1556161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das formas de ensino e de avalia\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o especial, julgue os itens subsecutivos.","id":253786,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das formas de ensino e de avalia\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da\r\neduca\u00e7\u00e3o especial, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/438775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador","id":8762},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Contador","id":8763},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Contador","id":8764}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se 2009 foi o primeiro exerc\u00edcio financeiro da referida entidade, ent\u00e3o, nesse mesmo ano, a entidade apresentou resultado financeiro superavit\u00e1rio no valor de R$ 60.000,00.","provas":[{"id":15715,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador","id":8762},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-contador-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador - 2011"},{"id":15716,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Contador","id":8763},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-contador-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Contador - 2011"},{"id":15717,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Contador","id":8764},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-contador-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Contador - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":564801,"hashId":"9cc12e0ce5748e9fc6a53bc88a63146e","enunciado":"<p align=justify>Se 2009 foi o primeiro exerc\u00edcio financeiro da referida entidade,\r\nent\u00e3o, nesse mesmo ano, a entidade apresentou resultado\r\nfinanceiro superavit\u00e1rio no valor de R$ 60.000,00.<\/p>","resposta":2009059,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2009059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2009060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima mostra o balan\u00e7o financeiro de determinada entidade, encerrado no exerc\u00edcio financeiro de 2010. Com base na tabela, julgue os itens a seguir.","id":284456,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15715\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A tabela acima mostra o balan\u00e7o financeiro de determinada entidade, encerrado no exerc\u00edcio financeiro de 2010. Com base na tabela, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o Financeiro","pai":405738,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412331,"slug":"contabilidade-publica-elaboracao-do-balanco-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/564801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo e no espa\u00e7o, pode-se considerar que I. o princ\u00edpio da recep\u00e7\u00e3o \u00e9 observado no momento da revis\u00e3o constitucional e da emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, enquanto que a conex\u00e3o das normas constitucionais com as normas conflitantes ocorre sempre que o conflito entre elas se estabele\u00e7a no caso concreto. II. as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais pass\u00edveis de desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o aquelas de natureza formal que n\u00e3o disp\u00f5em sobre a natureza material, enquanto que na conex\u00e3o as regras materiais ter\u00e3o sempre de ser mediatizadas pelas regras de conflito. III. a revoga\u00e7\u00e3o de normas constitucionais ocorre a partir da distin\u00e7\u00e3o entre inconstitucionalidade origin\u00e1ria e inconstitucionalidade superveniente, devendo ser aplicada tanto em situa\u00e7\u00f5es advindas da Constitui\u00e7\u00e3o nova como tamb\u00e9m daquelas oriundas de uma revis\u00e3o constitucional. IV. a derroga\u00e7\u00e3o do direito anterior se verifica sempre que a nova lei contiver disposi\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter formal e material que versem sobre assuntos restritos \u00e0 consagra\u00e7\u00e3o de direitos e \u00e0s limita\u00e7\u00f5es ao poder de governar. Partindo de tais considera\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":21739,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2011-fumarc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Delegado de Pol\u00edcia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 12:19:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739042,"hashId":"1c50cac1082d7a7ae9ddbb9910d7e890","enunciado":"Quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo\r\ne no espa\u00e7o, pode-se considerar que<\/p>\r\nI. o princ\u00edpio da recep\u00e7\u00e3o \u00e9 observado no momento da\r\nrevis\u00e3o constitucional e da emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o,\r\nenquanto que a conex\u00e3o das normas constitucionais\r\ncom as normas conflitantes ocorre sempre que o conflito\r\nentre elas se estabele\u00e7a no caso concreto.<\/p>\r\nII. as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais pass\u00edveis de desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o\r\ns\u00e3o aquelas de natureza formal que\r\nn\u00e3o disp\u00f5em sobre a natureza material, enquanto que\r\nna conex\u00e3o as regras materiais ter\u00e3o sempre de ser\r\nmediatizadas pelas regras de conflito.<\/p>\r\nIII. a revoga\u00e7\u00e3o de normas constitucionais ocorre a partir\r\nda distin\u00e7\u00e3o entre inconstitucionalidade origin\u00e1ria\r\ne inconstitucionalidade superveniente, devendo ser\r\naplicada tanto em situa\u00e7\u00f5es advindas da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nnova como tamb\u00e9m daquelas oriundas de uma revis\u00e3o\r\nconstitucional.<\/p>\r\nIV. a derroga\u00e7\u00e3o do direito anterior se verifica sempre\r\nque a nova lei contiver disposi\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter formal\r\ne material que versem sobre assuntos restritos \u00e0\r\nconsagra\u00e7\u00e3o de direitos e \u00e0s limita\u00e7\u00f5es ao poder de\r\ngovernar.<\/p>\r\nPartindo de tais considera\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que","resposta":2534991,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":2534990,"corpo":"apenas as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":2534991,"corpo":"apenas as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa IV \u00e9 verdadeira.","id":2534992,"corpo":"apenas a afirmativa IV \u00e9 verdadeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o falsas.","id":2534993,"corpo":"as afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321549,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo ou Direito constitucional intertemporal ou princ\u00edpio da parametricidade","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo ou Direito constitucional intertemporal ou princ\u00edpio da parametricidade","pai":405207,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421763,"slug":"direito-constitucional-aplicacao-das-normas-constitucionais-no-tempo-ou-direito-constitucional-intertemporal-ou-principio-da-parametricidade"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o x revoga\u00e7\u00e3o de normas pr\u00e9-constitucionais","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o x revoga\u00e7\u00e3o de normas pr\u00e9-constitucionais","pai":421763,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421765,"slug":"direito-constitucional-recepcao-x-revogacao-de-normas-pre-constitucionais"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o material e desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o material e desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o","pai":421763,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421766,"slug":"direito-constitucional-recepcao-material-e-desconstitucionalizacao"}],"slug":"direito-constitucional\/739042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do EIA, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40803,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Federal Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1209203,"hashId":"aa3fcc8f211ca5df91aafb5cef9b37a3","enunciado":"<p align=justify>A respeito do EIA, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4354476,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos de licenciamento ambiental de empreendimentos de significativo impacto ambiental, assim considerado pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, com fundamento em EIA e respectivo relat\u00f3rio (EIA\/RIMA), o empreendedor \u00e9 obrigado a apoiar a implanta\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o de unidade de conserva\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o integral.","id":4354476,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de licenciamento ambiental de empreendimentos de\r\nsignificativo impacto ambiental, assim considerado pelo \u00f3rg\u00e3o\r\nambiental competente, com fundamento em EIA e respectivo\r\nrelat\u00f3rio (EIA\/RIMA), o empreendedor \u00e9 obrigado a apoiar a\r\nimplanta\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o de unidade de conserva\u00e7\u00e3o de\r\nprote\u00e7\u00e3o integral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o, a instala\u00e7\u00e3o, a amplia\u00e7\u00e3o e o funcionamento de estabelecimentos e atividades considerados efetiva e potencialmente poluidores, bem como os capazes, sob qualquer forma, de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental, dependem de pr\u00e9vio licenciamento, cuja concess\u00e3o cabe privativamente ao \u00f3rg\u00e3o estadual competente.","id":4354477,"corpo":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o, a instala\u00e7\u00e3o, a amplia\u00e7\u00e3o e o funcionamento\r\nde estabelecimentos e atividades considerados efetiva e\r\npotencialmente poluidores, bem como os capazes, sob qualquer\r\nforma, de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental, dependem de pr\u00e9vio\r\nlicenciamento, cuja concess\u00e3o cabe privativamente ao \u00f3rg\u00e3o\r\nestadual competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O EIA deve ser realizado por equipe multidisciplinar habilitada, que, n\u00e3o vinculada direta ou indiretamente ao proponente do projeto, ser\u00e1 a respons\u00e1vel t\u00e9cnica pelos resultados apresentados.","id":4354478,"corpo":"<p align=justify>O EIA deve ser realizado por equipe multidisciplinar\r\nhabilitada, que, n\u00e3o vinculada direta ou indiretamente ao\r\nproponente do projeto, ser\u00e1 a respons\u00e1vel t\u00e9cnica pelos\r\nresultados apresentados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete ao IBAMA determinar, quando julgar necess\u00e1rio, a realiza\u00e7\u00e3o de estudos das alternativas e das poss\u00edveis consequ\u00eancias ambientais de projetos p\u00fablicos ou privados, requisitando aos \u00f3rg\u00e3os federais, estaduais e municipais e \u00e0s entidades privadas as informa\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis para aprecia\u00e7\u00e3o dos EIAs, e respectivos relat\u00f3rios, no caso de obras ou atividades de significativa degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","id":4354479,"corpo":"<p align=justify>Compete ao IBAMA determinar, quando julgar necess\u00e1rio, a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de estudos das alternativas e das poss\u00edveis\r\nconsequ\u00eancias ambientais de projetos p\u00fablicos ou privados,\r\nrequisitando aos \u00f3rg\u00e3os federais, estaduais e municipais e \u00e0s\r\nentidades privadas as informa\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis para\r\naprecia\u00e7\u00e3o dos EIAs, e respectivos relat\u00f3rios, no caso de obras\r\nou atividades de significativa degrada\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um dos requisitos t\u00e9cnicos do EIA \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de influ\u00eancia do projeto ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da obra. Embora n\u00e3o seja necess\u00e1rio caracterizar a situa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea antes da implanta\u00e7\u00e3o do projeto, a legisla\u00e7\u00e3o exige que se descreva, no EIA, de forma prospectiva, o modo como o meio f\u00edsico, o meio biol\u00f3gico e os ecossistemas naturais regem \u00e0 obra ou ao empreendimento.","id":4354480,"corpo":"<p align=justify>Um dos requisitos t\u00e9cnicos do EIA \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de\r\ninflu\u00eancia do projeto ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da obra. Embora n\u00e3o\r\nseja necess\u00e1rio caracterizar a situa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea antes da\r\nimplanta\u00e7\u00e3o do projeto, a legisla\u00e7\u00e3o exige que se descreva, no\r\nEIA, de forma prospectiva, o modo como o meio f\u00edsico, o\r\nmeio biol\u00f3gico e os ecossistemas naturais regem \u00e0 obra ou\r\nao empreendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":"direito-ambiental\/1209203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":8769},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":8770},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":8771}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da PNMA, compete ao Conselho Nacional do Meio Ambiente o estabelecimento de padr\u00f5es relativos ao controle e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente com vistas ao uso racional dos recursos ambientais, principalmente os h\u00eddricos.","provas":[{"id":15746,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":8769},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-engenheiro-agronomo-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2011"},{"id":15747,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":8770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-engenheiro-agronomo-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2011"},{"id":15748,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":8771},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-agronomo-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":565528,"hashId":"76437730eedc7faced2236dc9ac321c2","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da PNMA, compete ao Conselho Nacional do Meio\r\nAmbiente o estabelecimento de padr\u00f5es relativos ao controle\r\ne \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente com vistas ao\r\nuso racional dos recursos ambientais, principalmente os\r\nh\u00eddricos.<\/p>","resposta":2010783,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2010783,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2010784,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, considerando o disposto no C\u00f3digo Florestal, Lei n.\u00ba 4.771\/1965, e na Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNMA), Lei n.\u00ba 6.938\/1981.","id":284637,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, considerando o disposto no C\u00f3digo\r\nFlorestal, Lei n.\u00ba 4.771\/1965, e na Pol\u00edtica Nacional do Meio\r\nAmbiente (PNMA), Lei n.\u00ba 6.938\/1981.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/565528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a jurisprud\u00eancia do STJ, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca de fornecedor, prote\u00e7\u00e3o contratual e responsabilidade.","provas":[{"id":40813,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-pb-pb-2011-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PB - Juiz Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1209410,"hashId":"4e3a21e599f044bb83ab1a2d143011de","enunciado":"<p align=justify>Considerando a jurisprud\u00eancia do STJ, assinale a op\u00e7\u00e3o correta\r\nacerca de fornecedor, prote\u00e7\u00e3o contratual e responsabilidade.<\/p>","resposta":4355290,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empresa jornal\u00edstica n\u00e3o pode ser responsabilizada pelos produtos ou servi\u00e7os oferecidos por seus anunciantes, sobretudo quando n\u00e3o se infira ilicitude dos an\u00fancios.","id":4355290,"corpo":"<p align=justify>Empresa jornal\u00edstica n\u00e3o pode ser responsabilizada pelos\r\nprodutos ou servi\u00e7os oferecidos por seus anunciantes,\r\nsobretudo quando n\u00e3o se infira ilicitude dos an\u00fancios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A composi\u00e7\u00e3o civil judicial entre consumidor e fornecedor e(ou) prestador de servi\u00e7os afasta a imposi\u00e7\u00e3o de multa aplicada por \u00f3rg\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor.","id":4355291,"corpo":"<p align=justify>A composi\u00e7\u00e3o civil judicial entre consumidor e fornecedor\r\ne(ou) prestador de servi\u00e7os afasta a imposi\u00e7\u00e3o de multa\r\naplicada por \u00f3rg\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em contrato de arrendamento, considera-se abusiva cl\u00e1usula contratual que obrigue o arrendat\u00e1rio a contratar seguro em nome do arrendante, cabendo \u00e0quele o dever de conservar o bem e, portanto, de arcar com os riscos e encargos inerentes.","id":4355292,"corpo":"<p align=justify>Em contrato de arrendamento, considera-se abusiva cl\u00e1usula\r\ncontratual que obrigue o arrendat\u00e1rio a contratar seguro em\r\nnome do arrendante, cabendo \u00e0quele o dever de conservar o\r\nbem e, portanto, de arcar com os riscos e encargos inerentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se uma revendedora de m\u00e1quinas e equipamentos firmar contrato com transportadora para o transporte de um gerador de energia, restar\u00e1 configurada rela\u00e7\u00e3o de consumo.","id":4355293,"corpo":"<p align=justify>Se uma revendedora de m\u00e1quinas e equipamentos firmar\r\ncontrato com transportadora para o transporte de um gerador\r\nde energia, restar\u00e1 configurada rela\u00e7\u00e3o de consumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em caso de rescis\u00e3o de promessa de compra e venda de im\u00f3vel ainda em constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 leg\u00edtima cl\u00e1usula contratual que determine a restitui\u00e7\u00e3o das parcelas somente ao t\u00e9rmino da obra.","id":4355294,"corpo":"<p align=justify>Em caso de rescis\u00e3o de promessa de compra e venda de im\u00f3vel\r\nainda em constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 leg\u00edtima cl\u00e1usula contratual que\r\ndetermine a restitui\u00e7\u00e3o das parcelas somente ao t\u00e9rmino da\r\nobra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"},{"nome_clean":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406903,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-pelo-fato-do-produto-e-do-servico"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1209410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... as casas de Portugal enviaram ramos para o ultramar ... O verbo que tamb\u00e9m \u00e9 empregado com a mesma reg\u00eancia do grifado acima est\u00e1 em:","provas":[{"id":24441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pe-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":828238,"hashId":"01a7018ef6b8bbf5269f79686df3a80f","enunciado":"<p>... as casas de Portugal <u>enviaram<\/u> ramos para o ultramar ...\r\n<\/p><p>O verbo que tamb\u00e9m \u00e9 empregado com a mesma\r\nreg\u00eancia do grifado acima est\u00e1 em:<\/p>","resposta":2862851,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observa Oliveira Martins que a popula\u00e7\u00e3o colonial no Brasil ...","id":2862848,"corpo":"Observa Oliveira Martins que a popula\u00e7\u00e3o colonial\r\nno Brasil ...","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... iniciaram os portugueses a coloniza\u00e7\u00e3o em larga escala dos tr\u00f3picos ...","id":2862849,"corpo":"... iniciaram os portugueses a coloniza\u00e7\u00e3o em larga\r\nescala dos tr\u00f3picos ...","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... importou numa nova fase e num novo tipo de coloniza\u00e7\u00e3o ...","id":2862850,"corpo":"... importou numa nova fase e num novo tipo de coloniza\u00e7\u00e3o\r\n...","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... pervers\u00e3o de instinto econ\u00f4mico que cedo desviou o portugu\u00eas da atividade ...","id":2862851,"corpo":"... pervers\u00e3o de instinto econ\u00f4mico que cedo desviou\r\no portugu\u00eas da atividade ...","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O colonizador portugu\u00eas do Brasil foi o primeiro, dentre ...","id":2862852,"corpo":"O colonizador portugu\u00eas do Brasil foi o primeiro,\r\ndentre ...","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338748,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24441\/401.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/828238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Eletrot\u00e9cnico","id":5056,"slug":"eletrotecnico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro Platonista","id":5137,"slug":"enfermeiro-platonista"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anatomopatologista","id":6920,"slug":"medico-anatomopatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF","id":6921,"slug":"medico-clinico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista Peroral","id":6924,"slug":"medico-endoscopista-peroral"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217,"slug":"medico-intensivista"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953,"slug":"odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial"},{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954,"slug":"odontologo-plantonista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao sentido, textualmente, a palavra \u201cbugigangas\u201d equivale a:","provas":[{"id":11551,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-arquiteto","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Arquiteto - 2011"},{"id":11552,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-assistente-social","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Assistente Social - 2011"},{"id":11558,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-bibliotecario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Bibliotec\u00e1rio - 2011"},{"id":11560,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-biologo","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Bi\u00f3logo - 2011"},{"id":11566,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Educador F\u00edsico - 2011"},{"id":11567,"cargo":{"descricao":"Eletrot\u00e9cnico","id":5056,"slug":"eletrotecnico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-eletrotecnico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Eletrot\u00e9cnico - 2011"},{"id":11568,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-enfermeiro","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro - 2011"},{"id":11578,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Platonista","id":5137,"slug":"enfermeiro-platonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-enfermeiro-platonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Platonista - 2011"},{"id":11579,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro PSF - 2011"},{"id":11592,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":11591,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-estatistico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Estat\u00edstico - 2011"},{"id":11593,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Fisioterapeuta - 2011"},{"id":11604,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-jornalista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Jornalista - 2011"},{"id":11606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anatomopatologista","id":6920,"slug":"medico-anatomopatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-anatomopatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Anatomopatologista - 2011"},{"id":11610,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Anestesiologista - 2011"},{"id":11616,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cardiologista - 2011"},{"id":11617,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2011"},{"id":11619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"},{"id":11627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-toracico-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico - 2011"},{"id":11628,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2011"},{"id":11630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2011"},{"id":11640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF","id":6921,"slug":"medico-clinico-psf"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-clinico-psf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF - 2011"},{"id":11641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Dermatologista - 2011"},{"id":11642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Endocrinologista - 2011"},{"id":11648,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-endoscopista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Endoscopista - 2011"},{"id":11649,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista Peroral","id":6924,"slug":"medico-endoscopista-peroral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-endoscopista-peroral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Endoscopista Peroral - 2011"},{"id":11650,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2011"},{"id":11655,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2011"},{"id":11656,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ginecologista - 2011"},{"id":11657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-imunologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Imunologista - 2011"},{"id":11665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Infectologista - 2011"},{"id":11666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217,"slug":"medico-intensivista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-intensivista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Intensivista - 2011"},{"id":11667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Nefrologista - 2011"},{"id":11673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2011"},{"id":11674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"},{"id":11675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"},{"id":11683,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Obstetra - 2011"},{"id":11684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Oftalmologista - 2011"},{"id":11694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ortopedista - 2011"},{"id":11695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2011"},{"id":11696,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2011"},{"id":11704,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Pneumologista - 2011"},{"id":11705,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-proctologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Proctologista - 2011"},{"id":11712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Psiquiatra - 2011"},{"id":11714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Radiologista - 2011"},{"id":11715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Reumatologista - 2011"},{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"},{"id":11726,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-urologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Urologista - 2011"},{"id":11739,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-nutricionista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Nutricionista - 2011"},{"id":11765,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo - 2011"},{"id":11767,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953,"slug":"odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial - 2011"},{"id":11768,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954,"slug":"odontologo-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-plantonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Plantonista - 2011"},{"id":11773,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo PSF - 2011"},{"id":11775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2011"},{"id":11781,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Terapeuta Ocupacional - 2011"},{"id":11782,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-veterinario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Veterin\u00e1rio - 2011"},{"id":11780,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnologo-em-radiologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Tecn\u00f3logo em Radiologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:52:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":447468,"hashId":"78f08c96c4915af9214d23cfe61155dd","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao sentido, textualmente, a palavra \u201cbugigangas\u201d equivale a:<\/p>","resposta":1580552,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cornamentos\u201d;","id":1580550,"corpo":"<p align=justify>\u201cornamentos\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cobjetos de estima\u00e7\u00e3o\u201d;","id":1580551,"corpo":"<p align=justify>\u201cobjetos de estima\u00e7\u00e3o\u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cquinquilharia\u201d;","id":1580552,"corpo":"<p align=justify>\u201cquinquilharia\u201d;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cobjetos de decora\u00e7\u00e3o\u201d;","id":1580553,"corpo":"<p align=justify>\u201cobjetos de decora\u00e7\u00e3o\u201d;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cobjetos de valor sentimental\u201d.","id":1580554,"corpo":"<p align=justify>\u201cobjetos de valor sentimental\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o trecho a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 04, 05 e 06. \u201cPessoas que j\u00e1 vivenciaram um terremoto costumam ter lembran\u00e7as claras dessa experi\u00eancia: o solo vibra, treme, fica abaulado e se desloca; o ar se enche de estrondos; abrem-se rachaduras; e vidros se estilha\u00e7am; arm\u00e1rios se abrem; livros, pratos e bugigangas caem das prateleiras\u201d (l. 01 - 04).","id":256632,"enunciado":"<P align=justify>Considere o trecho a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 04, 05 e 06.<\/P>\r\n<P align=justify> \u201cPessoas que j\u00e1 vivenciaram um terremoto costumam ter lembran\u00e7as claras dessa experi\u00eancia: o solo vibra, treme, fica abaulado e se desloca; o ar se enche de estrondos; abrem-se rachaduras; e vidros se estilha\u00e7am; arm\u00e1rios se abrem; livros, pratos e bugigangas caem das prateleiras\u201d (l. 01 - 04).<\/P>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/447468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atrav\u00e9s de um exame f\u00edsico minucioso, associado a manobras simples e vi\u00e1veis em qualquer maternidade, \u00e9 poss\u00edvel estabelecer a suspeita ou a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica de malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas. Com rela\u00e7\u00e3o aos sinais de alerta em um rec\u00e9m-nascido, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":11619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:52:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":449191,"hashId":"c9aa4748b1057953111bfc52e8d14495","enunciado":"<p align=justify>Atrav\u00e9s de um exame f\u00edsico minucioso, associado a manobras simples e vi\u00e1veis em qualquer\r\nmaternidade, \u00e9 poss\u00edvel estabelecer a suspeita ou a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica de malforma\u00e7\u00f5es\r\ncong\u00eanitas. Com rela\u00e7\u00e3o aos sinais de alerta em um rec\u00e9m-nascido, marque a alternativa\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":1587876,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taquicardia, taquipneia, dispneia e cianose: h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica.","id":1587876,"corpo":"<p align=justify>Taquicardia, taquipneia, dispneia e cianose: h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Res\u00edduo g\u00e1strico &gt; 20 ml, v\u00f4mitos biliosos, distens\u00e3o abdominal, RX com distens\u00e3o de al\u00e7as e n\u00edveis hidroa\u00e9reos: obstru\u00e7\u00e3o intestinal.","id":1587877,"corpo":"<p align=justify>Res\u00edduo g\u00e1strico &gt; 20 ml, v\u00f4mitos biliosos, distens\u00e3o abdominal, RX com distens\u00e3o de al\u00e7as e\r\nn\u00edveis hidroa\u00e9reos: obstru\u00e7\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria de oligohidr\u00e2mnio, massa abdominal palp\u00e1vel: malforma\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.","id":1587878,"corpo":"<p align=justify>Hist\u00f3ria de oligohidr\u00e2mnio, massa abdominal palp\u00e1vel: malforma\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Massa abdominal palp\u00e1vel: tumores abdominais.","id":1587879,"corpo":"<p align=justify>Massa abdominal palp\u00e1vel: tumores abdominais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de evacua\u00e7\u00f5es, distens\u00e3o abdominal: megac\u00f3lon cong\u00eanito, s\u00edndrome do colo esquerdo pequeno, s\u00edndrome do mec\u00f4nio espesso.","id":1587880,"corpo":"<p align=justify>Aus\u00eancia de evacua\u00e7\u00f5es, distens\u00e3o abdominal: megac\u00f3lon cong\u00eanito, s\u00edndrome do colo\r\nesquerdo pequeno, s\u00edndrome do mec\u00f4nio espesso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257261,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/449191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acesso venoso central tem sido um procedimento muito utilizado nos \u00faltimos 30 anos, sendo realizado basicamente por duas vias: pun\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea ou dissec\u00e7\u00e3o venosa. Com rela\u00e7\u00e3o a este procedimento, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":11619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:52:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":449193,"hashId":"04e058971a432b0f530fff634c0fad79","enunciado":"<p align=justify>O acesso venoso central tem sido um procedimento muito utilizado nos \u00faltimos 30 anos, sendo\r\nrealizado basicamente por duas vias: pun\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea ou dissec\u00e7\u00e3o venosa. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\neste procedimento, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1587888,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As principais indica\u00e7\u00f5es s\u00e3o: impossibilidade de se obter acesso venoso perif\u00e9rico, administra\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o parenteral prolongada, infus\u00e3o de drogas, exsanguineotransfus\u00e3o e quimioterapia.","id":1587886,"corpo":"<p align=justify>As principais indica\u00e7\u00f5es s\u00e3o: impossibilidade de se obter acesso venoso perif\u00e9rico,\r\nadministra\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o parenteral prolongada, infus\u00e3o de drogas, exsanguineotransfus\u00e3o e\r\nquimioterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As complica\u00e7\u00f5es das pun\u00e7\u00f5es percut\u00e2neas s\u00e3o geralmente t\u00e9cnicas.","id":1587887,"corpo":"<p align=justify>As complica\u00e7\u00f5es das pun\u00e7\u00f5es percut\u00e2neas s\u00e3o geralmente t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A trombose venosa profunda \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o frequente do acesso venoso central e o seu diagn\u00f3stico \u00e9 feito pelo exame contratado (flebografia).","id":1587888,"corpo":"<p align=justify>A trombose venosa profunda \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o frequente do acesso venoso central e o seu\r\ndiagn\u00f3stico \u00e9 feito pelo exame contratado (flebografia).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o do cateter \u00e9 comum, clinicamente se apresenta com febre persistente sem foco aparente e pode ser fonte de embolia s\u00e9ptica.","id":1587889,"corpo":"<p align=justify>Infec\u00e7\u00e3o do cateter \u00e9 comum, clinicamente se apresenta com febre persistente sem foco\r\naparente e pode ser fonte de embolia s\u00e9ptica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O reflexo vagal desencadeado pela dissec\u00e7\u00e3o venosa ou introdu\u00e7\u00e3o do cateter pode ser causa de arritmia ou mesmo de parada card\u00edaca.","id":1587890,"corpo":"<p align=justify>O reflexo vagal desencadeado pela dissec\u00e7\u00e3o venosa ou introdu\u00e7\u00e3o do cateter pode ser causa\r\nde arritmia ou mesmo de parada card\u00edaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257261,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/449193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Traqueostomia \u00e9 o procedimento cada vez mais utilizado em Cirurgia Pedi\u00e1trica e que requer determinados cuidados t\u00e9cnicos para que funcione adequadamente e evite complica\u00e7\u00f5es imediatas ou tardias. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica cir\u00fargica, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":11619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:52:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":449194,"hashId":"22de4201fc5f9f73abdff9ccd4beb8c7","enunciado":"<p align=justify>Traqueostomia \u00e9 o procedimento cada vez mais utilizado em Cirurgia Pedi\u00e1trica e que requer\r\ndeterminados cuidados t\u00e9cnicos para que funcione adequadamente e evite complica\u00e7\u00f5es\r\nimediatas ou tardias. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica cir\u00fargica, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1587892,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incis\u00e3o cervical que permita o afastamento dos m\u00fasculos esternotireoideos e esternohioideos lateralmente e a gl\u00e2ndula tire\u00f3ide superiormente; cauterizar ou ligar a veia jugular anterior, se presente.","id":1587891,"corpo":"<p align=justify>Incis\u00e3o cervical que permita o afastamento dos m\u00fasculos esternotireoideos e esternohioideos\r\nlateralmente e a gl\u00e2ndula tire\u00f3ide superiormente; cauterizar ou ligar a veia jugular anterior, se\r\npresente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devido ao tamanho do pesco\u00e7o, a abertura da traqueia deve ser no 5\u00ba anel traqueal; deve-se colocar um ponto de fio inabsorv\u00edvel em cada bordo traqueal para facilitar a recoloca\u00e7\u00e3o do tubo, caso ocorra a decanula\u00e7\u00e3o inadvertida.","id":1587892,"corpo":"<p align=justify>Devido ao tamanho do pesco\u00e7o, a abertura da traqueia deve ser no 5\u00ba anel traqueal; deve-se\r\ncolocar um ponto de fio inabsorv\u00edvel em cada bordo traqueal para facilitar a recoloca\u00e7\u00e3o do\r\ntubo, caso ocorra a decanula\u00e7\u00e3o inadvertida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0s vezes pode ser necess\u00e1ria a ligadura ou cauteriza\u00e7\u00e3o do istmo da tireoide para ter acesso \u00e0 parede anterior da traqueia.","id":1587893,"corpo":"<p align=justify>\u00c0s vezes pode ser necess\u00e1ria a ligadura ou cauteriza\u00e7\u00e3o do istmo da tireoide para ter acesso\r\n\u00e0 parede anterior da traqueia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pele n\u00e3o deve ser aproximada, ou aproximada frouxamente, para evitar enfisema subcut\u00e2neo e pneumomediastino.","id":1587894,"corpo":"<p align=justify>A pele n\u00e3o deve ser aproximada, ou aproximada frouxamente, para evitar enfisema\r\nsubcut\u00e2neo e pneumomediastino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s sete dias o tubo deve ser trocado por outro igual.","id":1587895,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s sete dias o tubo deve ser trocado por outro igual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257261,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/449194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a poss\u00edvel indica\u00e7\u00e3o de cirurgia fetal intra\u00fatero.","provas":[{"id":11727,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico-24-horas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:52:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":452484,"hashId":"cae6db32e30dfc08ce17f24b4c0b937c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a poss\u00edvel indica\u00e7\u00e3o de cirurgia fetal\r\nintra\u00fatero.<\/p>","resposta":1603877,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Feto com h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica com rela\u00e7\u00e3o pulm\u00e3o-cabe\u00e7a (RPC) maior do que 1,4.","id":1603876,"corpo":"<p align=justify>Feto com h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica com rela\u00e7\u00e3o\r\npulm\u00e3o-cabe\u00e7a (RPC) maior do que 1,4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gravidez m\u00faltipla com s\u00edndrome de transfus\u00e3o feto-fetal (STFF).","id":1603877,"corpo":"<p align=justify>Gravidez m\u00faltipla com s\u00edndrome de transfus\u00e3o\r\nfeto-fetal (STFF).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Feto com 28 semanas de idade gestacional com diagn\u00f3stico de atresia de es\u00f4fago.","id":1603878,"corpo":"<p align=justify>Feto com 28 semanas de idade gestacional com\r\ndiagn\u00f3stico de atresia de es\u00f4fago.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Feto com 30 semanas de idade gestacional com diagn\u00f3stico de hidronefrose unilateral.","id":1603879,"corpo":"<p align=justify>Feto com 30 semanas de idade gestacional com\r\ndiagn\u00f3stico de hidronefrose unilateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Feto com 30 semanas de idade gestacional com diagn\u00f3stico de invagina\u00e7\u00e3o intestinal.","id":1603880,"corpo":"<p align=justify>Feto com 30 semanas de idade gestacional com\r\ndiagn\u00f3stico de invagina\u00e7\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258702,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/452484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao linfoma n\u00e3o-Hodgkin (LNH), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11727,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico-24-horas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:54:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":452497,"hashId":"6e1df46eafffec937fd61da1bb01676c","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao linfoma n\u00e3o-Hodgkin (LNH), assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":1603943,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia de LNH \u00e9 alta no primeiro ano de vida.","id":1603941,"corpo":"<p align=justify>A frequ\u00eancia de LNH \u00e9 alta no primeiro ano de\r\nvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fator progn\u00f3stico mais importante corresponde \u00e0 dosagem de DHL (desidrogenase l\u00e1tica) maior do que 500mg\/dL.","id":1603942,"corpo":"<p align=justify>O fator progn\u00f3stico mais importante corresponde\r\n\u00e0 dosagem de DHL (desidrogenase l\u00e1tica) maior\r\ndo que 500mg\/dL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de doen\u00e7a intra-abdominal prim\u00e1ria extensa \u00e9 classificada como est\u00e1dio III.","id":1603943,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de doen\u00e7a intra-abdominal prim\u00e1ria\r\nextensa \u00e9 classificada como est\u00e1dio III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome da lise tumoral aguda costuma surgir com quimioterapia em tumores extensos, e compreende hiperuricemia, hiperfosfatemia, hipercalcemia e hipercalemia.","id":1603944,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome da lise tumoral aguda costuma surgir\r\ncom quimioterapia em tumores extensos, e\r\ncompreende hiperuricemia, hiperfosfatemia,\r\nhipercalcemia e hipercalemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ressecar o tumor deve sempre ser tentado em doen\u00e7a abdominal extensa, seja para ressec\u00e1-lo completamente ou para diminuir (debulking) a massa tumoral.","id":1603945,"corpo":"<p align=justify>Ressecar o tumor deve sempre ser tentado em\r\ndoen\u00e7a abdominal extensa, seja para ressec\u00e1-lo\r\ncompletamente ou para diminuir (debulking) a\r\nmassa tumoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258702,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/452497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mol\u00e9stia de Hirschsprung, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":11727,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico-24-horas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:54:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":452498,"hashId":"54c4a9e9204cfd16ac0db715fb496901","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mol\u00e9stia de Hirschsprung, assinale a\r\nalternativa incorreta.<\/p>","resposta":1603948,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta incid\u00eancia em torno de 1 para cada 5.000 rec\u00e9m-nascidos vivos.","id":1603946,"corpo":"<p align=justify>Apresenta incid\u00eancia em torno de 1 para cada\r\n5.000 rec\u00e9m-nascidos vivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A altera\u00e7\u00e3o neuronal respons\u00e1vel pela mol\u00e9stia est\u00e1 localizada no retossigmoide, em cerca de 80% dos casos.","id":1603947,"corpo":"<p align=justify>A altera\u00e7\u00e3o neuronal respons\u00e1vel pela mol\u00e9stia\r\nest\u00e1 localizada no retossigmoide, em cerca de\r\n80% dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a \u00e9 uma causa comum de constipa\u00e7\u00e3o intrat\u00e1vel em crian\u00e7as pr\u00e9-escolares.","id":1603948,"corpo":"<p align=justify>A doen\u00e7a \u00e9 uma causa comum de constipa\u00e7\u00e3o\r\nintrat\u00e1vel em crian\u00e7as pr\u00e9-escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de c\u00e9lulas ganglionares nos plexos mioent\u00e9ricos do c\u00f3lon distal \u00e9 um achado patognom\u00f4nico da s\u00edndrome.","id":1603949,"corpo":"<p align=justify>A aus\u00eancia de c\u00e9lulas ganglionares nos plexos\r\nmioent\u00e9ricos do c\u00f3lon distal \u00e9 um achado\r\npatognom\u00f4nico da s\u00edndrome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na grande maioria dos casos, a s\u00edndrome \u00e9 diagnosticada nos primeiros tr\u00eas meses de vida.","id":1603950,"corpo":"<p align=justify>Na grande maioria dos casos, a s\u00edndrome \u00e9\r\ndiagnosticada nos primeiros tr\u00eas meses de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258702,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/452498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia da h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica cong\u00eanita, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11727,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico-24-horas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:54:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":452480,"hashId":"63f00b9fd811ea1a23f3d214a1d80b51","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia da h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica\r\ncong\u00eanita, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1603857,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem incid\u00eancia similar \u00e0 estenose hipertr\u00f3fica do piloro.","id":1603856,"corpo":"<p align=justify>Tem incid\u00eancia similar \u00e0 estenose hipertr\u00f3fica do\r\npiloro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem incid\u00eancia estimada de 1 (um) para cada 2.000 a 5.000 rec\u00e9m-nascidos vivos.","id":1603857,"corpo":"<p align=justify>Tem incid\u00eancia estimada de 1 (um) para cada\r\n2.000 a 5.000 rec\u00e9m-nascidos vivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 diagnosticada mais \u00e0 direita do que \u00e0 esquerda.","id":1603858,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 diagnosticada mais \u00e0 direita do que \u00e0\r\nesquerda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A anterior \u00e9 mais frequente do que a posterior.","id":1603859,"corpo":"<p align=justify>A anterior \u00e9 mais frequente do que a posterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 mais frequente com saco herni\u00e1rio do que sem saco.","id":1603860,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 mais frequente com saco herni\u00e1rio do que sem\r\nsaco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258702,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/452480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Eletrot\u00e9cnico","id":5056,"slug":"eletrotecnico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro Platonista","id":5137,"slug":"enfermeiro-platonista"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anatomopatologista","id":6920,"slug":"medico-anatomopatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF","id":6921,"slug":"medico-clinico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista Peroral","id":6924,"slug":"medico-endoscopista-peroral"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217,"slug":"medico-intensivista"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953,"slug":"odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial"},{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954,"slug":"odontologo-plantonista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trecho: \u201c... pessoas que se queixam de uma vida reclusa possuem genes menos ativos na prote\u00e7\u00e3o contra v\u00edrus. \u201cOs soci\u00e1veis est\u00e3o naturalmente mais propensos a contrair viroses ...\u201d. Alterando-se a forma verbal \u201cqueixam\u201d para \u201cqueixassem\u201d, a corre\u00e7\u00e3o gramatical estar\u00e1 mantida se alterarmos, tamb\u00e9m, as formas verbais \u201cpossuem\u201d e \u201cest\u00e3o\u201d. Assinale a alternativa em que a altera\u00e7\u00e3o dessas formas verbais garante essa corre\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11551,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-arquiteto","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Arquiteto - 2011"},{"id":11552,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-assistente-social","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Assistente Social - 2011"},{"id":11558,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-bibliotecario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Bibliotec\u00e1rio - 2011"},{"id":11560,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-biologo","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Bi\u00f3logo - 2011"},{"id":11566,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Educador F\u00edsico - 2011"},{"id":11567,"cargo":{"descricao":"Eletrot\u00e9cnico","id":5056,"slug":"eletrotecnico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-eletrotecnico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Eletrot\u00e9cnico - 2011"},{"id":11568,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-enfermeiro","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro - 2011"},{"id":11578,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Platonista","id":5137,"slug":"enfermeiro-platonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-enfermeiro-platonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Platonista - 2011"},{"id":11579,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro PSF - 2011"},{"id":11592,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":11591,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-estatistico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Estat\u00edstico - 2011"},{"id":11593,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Fisioterapeuta - 2011"},{"id":11604,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-jornalista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Jornalista - 2011"},{"id":11606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anatomopatologista","id":6920,"slug":"medico-anatomopatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-anatomopatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Anatomopatologista - 2011"},{"id":11610,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Anestesiologista - 2011"},{"id":11616,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cardiologista - 2011"},{"id":11617,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2011"},{"id":11619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"},{"id":11627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-toracico-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico - 2011"},{"id":11628,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2011"},{"id":11630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2011"},{"id":11640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF","id":6921,"slug":"medico-clinico-psf"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-clinico-psf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF - 2011"},{"id":11641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Dermatologista - 2011"},{"id":11642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Endocrinologista - 2011"},{"id":11648,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-endoscopista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Endoscopista - 2011"},{"id":11649,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista Peroral","id":6924,"slug":"medico-endoscopista-peroral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-endoscopista-peroral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Endoscopista Peroral - 2011"},{"id":11650,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2011"},{"id":11655,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2011"},{"id":11656,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ginecologista - 2011"},{"id":11657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-imunologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Imunologista - 2011"},{"id":11665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Infectologista - 2011"},{"id":11666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217,"slug":"medico-intensivista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-intensivista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Intensivista - 2011"},{"id":11667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Nefrologista - 2011"},{"id":11673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2011"},{"id":11674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"},{"id":11675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"},{"id":11683,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Obstetra - 2011"},{"id":11684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Oftalmologista - 2011"},{"id":11694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ortopedista - 2011"},{"id":11695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2011"},{"id":11696,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2011"},{"id":11704,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Pneumologista - 2011"},{"id":11705,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-proctologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Proctologista - 2011"},{"id":11712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Psiquiatra - 2011"},{"id":11714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Radiologista - 2011"},{"id":11715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Reumatologista - 2011"},{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"},{"id":11726,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-urologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Urologista - 2011"},{"id":11739,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-nutricionista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Nutricionista - 2011"},{"id":11765,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo - 2011"},{"id":11767,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953,"slug":"odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial - 2011"},{"id":11768,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954,"slug":"odontologo-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-plantonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Plantonista - 2011"},{"id":11773,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo PSF - 2011"},{"id":11775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2011"},{"id":11781,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Terapeuta Ocupacional - 2011"},{"id":11782,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-veterinario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Veterin\u00e1rio - 2011"},{"id":11780,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnologo-em-radiologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Tecn\u00f3logo em Radiologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:54:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":447473,"hashId":"a47951459a23422a51a1bd5dba4d743a","enunciado":"<P align=justify>Observe o trecho: \u201c... pessoas que se queixam de uma vida reclusa possuem genes menos ativos na prote\u00e7\u00e3o contra v\u00edrus. \u201cOs soci\u00e1veis est\u00e3o naturalmente mais propensos a contrair viroses ...\u201d. Alterando-se a forma verbal \u201cqueixam\u201d para \u201cqueixassem\u201d, a corre\u00e7\u00e3o gramatical estar\u00e1 mantida se alterarmos, tamb\u00e9m, as formas verbais \u201cpossuem\u201d e \u201cest\u00e3o\u201d. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa em que a altera\u00e7\u00e3o dessas formas verbais garante essa corre\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":1580577,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cpossu\u00edam\u201d \u2013 \u201cestavam\u201d","id":1580575,"corpo":"<p align=justify>\u201cpossu\u00edam\u201d \u2013 \u201cestavam\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cpossuiriam\u201d \u2013 \u201cestavam\u201d","id":1580576,"corpo":"<p align=justify>\u201cpossuiriam\u201d \u2013 \u201cestavam\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cpossuiriam\u201d \u2013 \u201cestariam\u201d","id":1580577,"corpo":"<p align=justify>\u201cpossuiriam\u201d \u2013 \u201cestariam\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cpossu\u00edram\u201d \u2013 \u201cestiveram\u201d","id":1580578,"corpo":"<p align=justify>\u201cpossu\u00edram\u201d \u2013 \u201cestiveram\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cpossu\u00edram\u201d \u2013 \u201cestariam\u201d","id":1580579,"corpo":"<p align=justify>\u201cpossu\u00edram\u201d \u2013 \u201cestariam\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe o trecho abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es 09 e 10. Segundo um estudo rec\u00e9m-conclu\u00eddo na Universidade da Calif\u00f3rnia, nos Estados Unidos, pessoas que se queixam de uma vida reclusa possuem genes menos ativos na prote\u00e7\u00e3o contra v\u00edrus. \u201cOs soci\u00e1veis est\u00e3o naturalmente mais propensos a contrair viroses porque est\u00e3o em maior contato com outros indiv\u00edduos\u201d, raciocina o psic\u00f3logo Steve Cole, que liderou o trabalho. (l. 07-11).","id":256634,"enunciado":"<P align=justify>Observe o trecho abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es 09 e 10. <\/P>\r\n<P align=justify>Segundo um estudo rec\u00e9m-conclu\u00eddo na Universidade da Calif\u00f3rnia, nos Estados Unidos, pessoas que se queixam de uma vida reclusa possuem genes menos ativos na prote\u00e7\u00e3o contra v\u00edrus. \u201cOs soci\u00e1veis est\u00e3o naturalmente mais propensos a contrair viroses porque est\u00e3o em maior contato com outros indiv\u00edduos\u201d, raciocina o psic\u00f3logo Steve Cole, que liderou o trabalho. (l. 07-11).<\/P>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/447473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico Nutrologista","id":6939,"slug":"medico-nutrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Urgentista","id":6946,"slug":"medico-pediatra-urgentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},{"descricao":"M\u00e9dico-Cirurgi\u00e3o de M\u00e3o","id":6951,"slug":"medico-cirurgiao-de-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das estrat\u00e9gias escolhidas pelo autor para compor o Texto 1 \u00e9:","provas":[{"id":11534,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador - 2011"},{"id":11537,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-advogado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Advogado - 2011"},{"id":11550,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Analista de Sistemas - 2011"},{"id":11562,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-contador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Contador - 2011"},{"id":11580,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Engenheiro Civil - 2011"},{"id":11682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nutrologista","id":6939,"slug":"medico-nutrologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-nutrologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Nutrologista - 2011"},{"id":11703,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Urgentista","id":6946,"slug":"medico-pediatra-urgentista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-pediatra-urgentista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Pediatra Urgentista - 2011"},{"id":11727,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico-24-horas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"},{"id":11736,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-toracico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico - 2011"},{"id":11737,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico-Cirurgi\u00e3o de M\u00e3o","id":6951,"slug":"medico-cirurgiao-de-mao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-de-mao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico-Cirurgi\u00e3o de M\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:54:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":446747,"hashId":"df6c31b1b42488a50276c2f63383e783","enunciado":"<p align=justify>Uma das estrat\u00e9gias escolhidas pelo autor para\r\ncompor o Texto 1 \u00e9:<\/p>","resposta":1578548,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ir dando voz a autores renomados, a fim de conferir autoridade \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es que apresenta.","id":1578544,"corpo":"<p align=justify>ir dando voz a autores renomados, a fim de\r\nconferir autoridade \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es que apresenta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com certa frequ\u00eancia, apresentar dados num\u00e9ricos, contra os quais \u00e9 dif\u00edcil argumentar.","id":1578545,"corpo":"<p align=justify>com certa frequ\u00eancia, apresentar dados\r\nnum\u00e9ricos, contra os quais \u00e9 dif\u00edcil argumentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servir-se de par\u00e1frases de trechos b\u00edblicos conhecidos, para fundamentar seus argumentos.","id":1578546,"corpo":"<p align=justify>servir-se de par\u00e1frases de trechos b\u00edblicos\r\nconhecidos, para fundamentar seus argumentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de maneira recorrente, utilizar o discurso direto, para aumentar o efeito dram\u00e1tico de suas ideias.","id":1578547,"corpo":"<p align=justify>de maneira recorrente, utilizar o discurso direto,\r\npara aumentar o efeito dram\u00e1tico de suas ideias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ir fazendo, ao longo do texto, um paralelo entre a \u201ccrise econ\u00f4mica mundial\u201d e a \u201ccrise da alma\u201d.","id":1578548,"corpo":"<p align=justify>ir fazendo, ao longo do texto, um paralelo entre a\r\n\u201ccrise econ\u00f4mica mundial\u201d e a \u201ccrise da alma\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256498,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11534\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/446747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente do sexo masculino, com dois meses de idade, apresenta, h\u00e1 cerca de tr\u00eas dias, v\u00f4mitos alimentares em jato, apetite aumentado, diurese diminu\u00edda e perda de peso. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":11727,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico-24-horas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:54:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":452481,"hashId":"571ad5d1b12a54dd9613d5c65212498d","enunciado":"<p align=justify>Lactente do sexo masculino, com dois meses de idade,\r\napresenta, h\u00e1 cerca de tr\u00eas dias, v\u00f4mitos alimentares\r\nem jato, apetite aumentado, diurese diminu\u00edda e perda\r\nde peso. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":1603863,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refluxo gastresofagiano.","id":1603861,"corpo":"<p align=justify>refluxo gastresofagiano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"membrana pr\u00e9-pil\u00f3rica.","id":1603862,"corpo":"<p align=justify>membrana pr\u00e9-pil\u00f3rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estenose hipertr\u00f3fica do piloro.","id":1603863,"corpo":"<p align=justify>estenose hipertr\u00f3fica do piloro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estenose de primeira por\u00e7\u00e3o do duodeno.","id":1603864,"corpo":"<p align=justify>estenose de primeira por\u00e7\u00e3o do duodeno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00e2ncreas anular.","id":1603865,"corpo":"<p align=justify>p\u00e2ncreas anular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258702,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/452481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o m\u00e9todo diagn\u00f3stico considerado padr\u00e3o ouro no diagn\u00f3stico de m\u00e1-rota\u00e7\u00e3o intestinal.","provas":[{"id":11727,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico-24-horas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:54:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":452491,"hashId":"719e8a6aba63bdad4477025c5fec92c7","enunciado":"<p align=justify>Assinale o m\u00e9todo diagn\u00f3stico considerado padr\u00e3o\r\nouro no diagn\u00f3stico de m\u00e1-rota\u00e7\u00e3o intestinal.<\/p>","resposta":1603911,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exame contrastado do trato gastrointestinal superior.","id":1603911,"corpo":"<p align=justify>Exame contrastado do trato gastrointestinal\r\nsuperior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enema opaco.","id":1603912,"corpo":"<p align=justify>Enema opaco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ultrassonografia com Doppler e observa\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior\/veia mesent\u00e9rica superior.","id":1603913,"corpo":"<p align=justify>Ultrassonografia com Doppler e observa\u00e7\u00e3o da\r\nrela\u00e7\u00e3o art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior\/veia\r\nmesent\u00e9rica superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada.","id":1603914,"corpo":"<p align=justify>Tomografia computadorizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica.","id":1603915,"corpo":"<p align=justify>Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258702,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/452491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 5 anos, v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico, apresentando transec\u00e7\u00e3o pancre\u00e1tica, ter\u00e7o m\u00e9dio. Qual a melhor conduta?","provas":[{"id":11619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:54:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":449195,"hashId":"17a1af057819cd7452c4c55e37645f13","enunciado":"<p align=justify>Menino, 5 anos, v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico, apresentando transec\u00e7\u00e3o pancre\u00e1tica, ter\u00e7o\r\nm\u00e9dio. Qual a melhor conduta?<\/p>","resposta":1587897,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reposi\u00e7\u00e3o hidroeletrol\u00edtica, dieta oral zero, sonda nasog\u00e1strica, analgesia, antibi\u00f3ticos.","id":1587896,"corpo":"<p align=justify>Reposi\u00e7\u00e3o hidroeletrol\u00edtica, dieta oral zero, sonda nasog\u00e1strica, analgesia, antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pancreatectomia distal.","id":1587897,"corpo":"<p align=justify>Pancreatectomia distal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procedimento de Wiplle.","id":1587898,"corpo":"<p align=justify>Procedimento de Wiplle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cirurgia para desbridamento e drenagem cir\u00fargica.","id":1587899,"corpo":"<p align=justify>Cirurgia para desbridamento e drenagem cir\u00fargica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Drenagem percut\u00e2nea da les\u00e3o, se necess\u00e1rio.","id":1587900,"corpo":"<p align=justify>Drenagem percut\u00e2nea da les\u00e3o, se necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257261,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/449195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nutrologista","id":6939,"slug":"medico-nutrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Urgentista","id":6946,"slug":"medico-pediatra-urgentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},{"descricao":"M\u00e9dico-Cirurgi\u00e3o de M\u00e3o","id":6951,"slug":"medico-cirurgiao-de-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Conselhos de Sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":11682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nutrologista","id":6939,"slug":"medico-nutrologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-nutrologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Nutrologista - 2011"},{"id":11703,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Urgentista","id":6946,"slug":"medico-pediatra-urgentista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-pediatra-urgentista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Pediatra Urgentista - 2011"},{"id":11727,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico-24-horas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"},{"id":11736,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-toracico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico - 2011"},{"id":11737,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico-Cirurgi\u00e3o de M\u00e3o","id":6951,"slug":"medico-cirurgiao-de-mao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-de-mao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico-Cirurgi\u00e3o de M\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:52:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":451238,"hashId":"29d803c55affd279f56d58e7ff9a9b80","enunciado":"<p align=justify>Sobre os Conselhos de Sa\u00fade do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":1597654,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constituem inst\u00e2ncias de controle social.","id":1597651,"corpo":"<p align=justify>constituem inst\u00e2ncias de controle social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o formados por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios.","id":1597652,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o formados por representantes do governo,\r\nprestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e\r\nusu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o inst\u00e2ncias deliberativas.","id":1597653,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o inst\u00e2ncias deliberativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possuem car\u00e1ter apenas consultivo.","id":1597654,"corpo":"<p align=justify>possuem car\u00e1ter apenas consultivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possuem car\u00e1ter permanente.","id":1597655,"corpo":"<p align=justify>possuem car\u00e1ter permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258178,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/451238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observou-se que um menino de 9 anos apresentava dor abdominal e repetidas infec\u00e7\u00f5es no trato urin\u00e1rio por proteus. Ele havia sido tratado com diferentes antibi\u00f3ticos antes de ser realizado qualquer estudo por imagem. Posteriormente, os estudos de imagens mostraram que ele tinha c\u00e1lculos coraliformes bilaterais. Os testes de fun\u00e7\u00e3o renal estavam normais. Marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":11619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:52:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":449214,"hashId":"c58f621709d1288573f998002cf5518b","enunciado":"<p align=justify>Observou-se que um menino de 9 anos apresentava dor abdominal e repetidas infec\u00e7\u00f5es no trato\r\nurin\u00e1rio por proteus. Ele havia sido tratado com diferentes antibi\u00f3ticos antes de ser realizado\r\nqualquer estudo por imagem. Posteriormente, os estudos de imagens mostraram que ele tinha\r\nc\u00e1lculos coraliformes bilaterais. Os testes de fun\u00e7\u00e3o renal estavam normais. Marque a alternativa\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":1587994,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse \u00e9 provavelmente um c\u00e1lculo infeccioso, uma vez que estes c\u00e1lculos geralmente t\u00eam uma configura\u00e7\u00e3o coraliforme quando localizados nos rins e comumente associam-se \u00e0 infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio por microorganismos, que \u201cquebram\u201d a mol\u00e9cula de ur\u00e9ia, como o proteus.","id":1587991,"corpo":"<p align=justify>Esse \u00e9 provavelmente um c\u00e1lculo infeccioso, uma vez que estes c\u00e1lculos geralmente t\u00eam uma\r\nconfigura\u00e7\u00e3o coraliforme quando localizados nos rins e comumente associam-se \u00e0 infec\u00e7\u00e3o do\r\ntrato urin\u00e1rio por microorganismos, que \u201cquebram\u201d a mol\u00e9cula de ur\u00e9ia, como o proteus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m da elimina\u00e7\u00e3o bacteriana, a elimina\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo \u00e9 essencial para o tratamento, uma vez que os c\u00e1lculos podem abrigar os agentes infecciosos em seu interior e, ent\u00e3o, o tratamento com antibi\u00f3tico n\u00e3o ser\u00e1 efetivo.","id":1587992,"corpo":"<p align=justify>Al\u00e9m da elimina\u00e7\u00e3o bacteriana, a elimina\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo \u00e9 essencial para o tratamento, uma vez\r\nque os c\u00e1lculos podem abrigar os agentes infecciosos em seu interior e, ent\u00e3o, o tratamento\r\ncom antibi\u00f3tico n\u00e3o ser\u00e1 efetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora a litotripsia extracorp\u00f3rea seja a primeira escolha para muitos c\u00e1lculos renais em crian\u00e7as, uma abordagem invasiva poder\u00e1 ser necess\u00e1ria para c\u00e1lculos maiores e complexos como este.","id":1587993,"corpo":"<p align=justify>Embora a litotripsia extracorp\u00f3rea seja a primeira escolha para muitos c\u00e1lculos renais em\r\ncrian\u00e7as, uma abordagem invasiva poder\u00e1 ser necess\u00e1ria para c\u00e1lculos maiores e complexos\r\ncomo este.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a cirurgia renal percut\u00e2nea, t\u00e9cnicas diferentes s\u00e3o utilizadas em crian\u00e7as e adultos, sendo a idade o fator limitante mais importante para a sua aplica\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as.","id":1587994,"corpo":"<p align=justify>Para a cirurgia renal percut\u00e2nea, t\u00e9cnicas diferentes s\u00e3o utilizadas em crian\u00e7as e adultos,\r\nsendo a idade o fator limitante mais importante para a sua aplica\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A remo\u00e7\u00e3o completa de todos os fragmentos \u00e9 necess\u00e1ria, uma vez que os fragmentos podem abrigar agentes infecciosos, e toda crian\u00e7a com c\u00e1lculos sabidamente infecciosos deve ser submetida a uma avalia\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica completa, para excluir a presen\u00e7a de dist\u00farbio de base.","id":1587995,"corpo":"<p align=justify>A remo\u00e7\u00e3o completa de todos os fragmentos \u00e9 necess\u00e1ria, uma vez que os fragmentos podem\r\nabrigar agentes infecciosos, e toda crian\u00e7a com c\u00e1lculos sabidamente infecciosos deve ser\r\nsubmetida a uma avalia\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica completa, para excluir a presen\u00e7a de dist\u00farbio de base.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257261,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/449214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Eletrot\u00e9cnico","id":5056,"slug":"eletrotecnico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro Platonista","id":5137,"slug":"enfermeiro-platonista"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anatomopatologista","id":6920,"slug":"medico-anatomopatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF","id":6921,"slug":"medico-clinico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista Peroral","id":6924,"slug":"medico-endoscopista-peroral"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217,"slug":"medico-intensivista"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953,"slug":"odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial"},{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954,"slug":"odontologo-plantonista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o termo destacado desempenha a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica da palavra \u201cque\u201d, no trecho: \u201cPessoas que j\u00e1 vivenciaram um terremoto costumam ter lembran\u00e7as claras dessa experi\u00eancia: ...\u201d.","provas":[{"id":11551,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-arquiteto","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Arquiteto - 2011"},{"id":11552,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-assistente-social","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Assistente Social - 2011"},{"id":11558,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-bibliotecario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Bibliotec\u00e1rio - 2011"},{"id":11560,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-biologo","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Bi\u00f3logo - 2011"},{"id":11566,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Educador F\u00edsico - 2011"},{"id":11567,"cargo":{"descricao":"Eletrot\u00e9cnico","id":5056,"slug":"eletrotecnico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-eletrotecnico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Eletrot\u00e9cnico - 2011"},{"id":11568,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-enfermeiro","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro - 2011"},{"id":11578,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Platonista","id":5137,"slug":"enfermeiro-platonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-enfermeiro-platonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Platonista - 2011"},{"id":11579,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro PSF - 2011"},{"id":11592,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":11591,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-estatistico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Estat\u00edstico - 2011"},{"id":11593,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Fisioterapeuta - 2011"},{"id":11604,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-jornalista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Jornalista - 2011"},{"id":11606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anatomopatologista","id":6920,"slug":"medico-anatomopatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-anatomopatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Anatomopatologista - 2011"},{"id":11610,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Anestesiologista - 2011"},{"id":11616,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cardiologista - 2011"},{"id":11617,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2011"},{"id":11619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"},{"id":11627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-toracico-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico - 2011"},{"id":11628,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2011"},{"id":11630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2011"},{"id":11640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF","id":6921,"slug":"medico-clinico-psf"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-clinico-psf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF - 2011"},{"id":11641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Dermatologista - 2011"},{"id":11642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Endocrinologista - 2011"},{"id":11648,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-endoscopista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Endoscopista - 2011"},{"id":11649,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista Peroral","id":6924,"slug":"medico-endoscopista-peroral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-endoscopista-peroral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Endoscopista Peroral - 2011"},{"id":11650,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2011"},{"id":11655,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2011"},{"id":11656,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ginecologista - 2011"},{"id":11657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-imunologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Imunologista - 2011"},{"id":11665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Infectologista - 2011"},{"id":11666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217,"slug":"medico-intensivista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-intensivista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Intensivista - 2011"},{"id":11667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Nefrologista - 2011"},{"id":11673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2011"},{"id":11674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"},{"id":11675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"},{"id":11683,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Obstetra - 2011"},{"id":11684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Oftalmologista - 2011"},{"id":11694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ortopedista - 2011"},{"id":11695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2011"},{"id":11696,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2011"},{"id":11704,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Pneumologista - 2011"},{"id":11705,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-proctologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Proctologista - 2011"},{"id":11712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Psiquiatra - 2011"},{"id":11714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Radiologista - 2011"},{"id":11715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Reumatologista - 2011"},{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"},{"id":11726,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-urologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Urologista - 2011"},{"id":11739,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-nutricionista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Nutricionista - 2011"},{"id":11765,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo - 2011"},{"id":11767,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953,"slug":"odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial - 2011"},{"id":11768,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954,"slug":"odontologo-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-plantonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Plantonista - 2011"},{"id":11773,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo PSF - 2011"},{"id":11775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2011"},{"id":11781,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Terapeuta Ocupacional - 2011"},{"id":11782,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-veterinario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Veterin\u00e1rio - 2011"},{"id":11780,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnologo-em-radiologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Tecn\u00f3logo em Radiologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:52:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":447469,"hashId":"2c15bd7496709a79d06ee3403dea48ea","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o termo destacado desempenha a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica da palavra\r\n\u201cque\u201d, no trecho: \u201cPessoas que j\u00e1 vivenciaram um terremoto costumam ter lembran\u00e7as claras\r\ndessa experi\u00eancia: ...\u201d.<\/p>","resposta":1580555,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c... nosso c\u00e9rebro evoluiu para fazer isto:\u201d (l. 04-05).","id":1580555,"corpo":"<p align=justify>\u201c... nosso c\u00e9rebro evoluiu para fazer isto:\u201d (l. 04-05).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA capacidade de aprender com experi\u00eancias anteriores permite a todos os animais se adaptar a um mundo que \u00e9 complexo ...\u201d (l. 06-07).","id":1580556,"corpo":"<p align=justify>\u201cA capacidade de aprender com experi\u00eancias anteriores permite a todos os animais se\r\nadaptar a um mundo que \u00e9 complexo ...\u201d (l. 06-07).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c... como o c\u00e9rebro produz lembran\u00e7as.\u201d (l. 09).","id":1580557,"corpo":"<p align=justify>\u201c... como o c\u00e9rebro produz lembran\u00e7as.\u201d (l. 09).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c... e transform\u00e1-las em lembran\u00e7as.\u201d (l. 13).","id":1580558,"corpo":"<p align=justify>\u201c... e transform\u00e1-las em lembran\u00e7as.\u201d (l. 13).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cEssas representa\u00e7\u00f5es demandam atividade coordenada de grandes popula\u00e7\u00f5es de neur\u00f4nios.\u201d (l. 16-17).","id":1580559,"corpo":"<p align=justify>\u201cEssas representa\u00e7\u00f5es demandam atividade coordenada de grandes popula\u00e7\u00f5es de\r\nneur\u00f4nios.\u201d (l. 16-17).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o trecho a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 04, 05 e 06. \u201cPessoas que j\u00e1 vivenciaram um terremoto costumam ter lembran\u00e7as claras dessa experi\u00eancia: o solo vibra, treme, fica abaulado e se desloca; o ar se enche de estrondos; abrem-se rachaduras; e vidros se estilha\u00e7am; arm\u00e1rios se abrem; livros, pratos e bugigangas caem das prateleiras\u201d (l. 01 - 04).","id":256632,"enunciado":"<P align=justify>Considere o trecho a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 04, 05 e 06.<\/P>\r\n<P align=justify> \u201cPessoas que j\u00e1 vivenciaram um terremoto costumam ter lembran\u00e7as claras dessa experi\u00eancia: o solo vibra, treme, fica abaulado e se desloca; o ar se enche de estrondos; abrem-se rachaduras; e vidros se estilha\u00e7am; arm\u00e1rios se abrem; livros, pratos e bugigangas caem das prateleiras\u201d (l. 01 - 04).<\/P>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/447469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Eletrot\u00e9cnico","id":5056,"slug":"eletrotecnico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro Platonista","id":5137,"slug":"enfermeiro-platonista"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Anatomopatologista","id":6920,"slug":"medico-anatomopatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF","id":6921,"slug":"medico-clinico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista Peroral","id":6924,"slug":"medico-endoscopista-peroral"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217,"slug":"medico-intensivista"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953,"slug":"odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial"},{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954,"slug":"odontologo-plantonista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios ou diretrizes do SUS, definidas pela Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade:","provas":[{"id":11552,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-assistente-social","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Assistente Social - 2011"},{"id":11558,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-bibliotecario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Bibliotec\u00e1rio - 2011"},{"id":11560,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-biologo","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Bi\u00f3logo - 2011"},{"id":11566,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Educador F\u00edsico - 2011"},{"id":11567,"cargo":{"descricao":"Eletrot\u00e9cnico","id":5056,"slug":"eletrotecnico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-eletrotecnico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Eletrot\u00e9cnico - 2011"},{"id":11568,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-enfermeiro","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro - 2011"},{"id":11578,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Platonista","id":5137,"slug":"enfermeiro-platonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-enfermeiro-platonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Platonista - 2011"},{"id":11579,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro PSF - 2011"},{"id":11593,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Fisioterapeuta - 2011"},{"id":11606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anatomopatologista","id":6920,"slug":"medico-anatomopatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-anatomopatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Anatomopatologista - 2011"},{"id":11610,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Anestesiologista - 2011"},{"id":11616,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cardiologista - 2011"},{"id":11617,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2011"},{"id":11619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"},{"id":11627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-toracico-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico - 2011"},{"id":11628,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2011"},{"id":11630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2011"},{"id":11640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF","id":6921,"slug":"medico-clinico-psf"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-clinico-psf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF - 2011"},{"id":11641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Dermatologista - 2011"},{"id":11642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Endocrinologista - 2011"},{"id":11648,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-endoscopista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Endoscopista - 2011"},{"id":11649,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista Peroral","id":6924,"slug":"medico-endoscopista-peroral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-endoscopista-peroral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Endoscopista Peroral - 2011"},{"id":11650,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2011"},{"id":11655,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2011"},{"id":11656,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ginecologista - 2011"},{"id":11657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Imunologista","id":6930,"slug":"medico-imunologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-imunologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Imunologista - 2011"},{"id":11665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Infectologista - 2011"},{"id":11666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217,"slug":"medico-intensivista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-intensivista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Intensivista - 2011"},{"id":11667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Nefrologista - 2011"},{"id":11673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2011"},{"id":11674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"},{"id":11675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-neurologista-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurologista - 2011"},{"id":11683,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Obstetra - 2011"},{"id":11684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Oftalmologista - 2011"},{"id":11694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ortopedista - 2011"},{"id":11695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2011"},{"id":11696,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2011"},{"id":11704,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Pneumologista - 2011"},{"id":11705,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-proctologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Proctologista - 2011"},{"id":11712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Psiquiatra - 2011"},{"id":11714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Radiologista - 2011"},{"id":11715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Reumatologista - 2011"},{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"},{"id":11726,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-urologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Urologista - 2011"},{"id":11739,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-nutricionista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Nutricionista - 2011"},{"id":11765,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo - 2011"},{"id":11767,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953,"slug":"odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial - 2011"},{"id":11768,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954,"slug":"odontologo-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-plantonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Plantonista - 2011"},{"id":11773,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo PSF - 2011"},{"id":11775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2011"},{"id":11781,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Terapeuta Ocupacional - 2011"},{"id":11782,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-veterinario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Veterin\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 14:52:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":447525,"hashId":"4271676222fce850a08a2c104934cf82","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios ou diretrizes do SUS, definidas pela\r\nLei Org\u00e2nica da Sa\u00fade:<\/p>","resposta":1580838,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os para os munic\u00edpios com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera do governo.","id":1580835,"corpo":"<p align=justify>Descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os para os munic\u00edpios com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera do\r\ngoverno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, incorporando a\u00e7\u00f5es individuais e coletivas, preventivas e curativas.","id":1580836,"corpo":"<p align=justify>Integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, incorporando a\u00e7\u00f5es individuais e coletivas, preventivas e\r\ncurativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liberdade de iniciativa para prestar assist\u00eancia t\u00e9cnica \u00e0 sa\u00fade.","id":1580837,"corpo":"<p align=justify>Liberdade de iniciativa para prestar assist\u00eancia t\u00e9cnica \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Universalidade do acesso ao sistema, com atendimento preferencial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.","id":1580838,"corpo":"<p align=justify>Universalidade do acesso ao sistema, com atendimento preferencial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa\r\nrenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade como direito de todos e dever do Estado.","id":1580839,"corpo":"<p align=justify>Sa\u00fade como direito de todos e dever do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256638,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/447525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico Nutrologista","id":6939,"slug":"medico-nutrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Urgentista","id":6946,"slug":"medico-pediatra-urgentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},{"descricao":"M\u00e9dico-Cirurgi\u00e3o de M\u00e3o","id":6951,"slug":"medico-cirurgiao-de-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em conta o conte\u00fado e a organiza\u00e7\u00e3o do Texto 1, \u00e9 correto afirmar que, com ele, seu autor pretendeu:","provas":[{"id":11534,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador - 2011"},{"id":11537,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-advogado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Advogado - 2011"},{"id":11550,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Analista de Sistemas - 2011"},{"id":11562,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-contador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Contador - 2011"},{"id":11580,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Engenheiro Civil - 2011"},{"id":11682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nutrologista","id":6939,"slug":"medico-nutrologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-nutrologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Nutrologista - 2011"},{"id":11703,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Urgentista","id":6946,"slug":"medico-pediatra-urgentista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-pediatra-urgentista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Pediatra Urgentista - 2011"},{"id":11727,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico-24-horas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"},{"id":11736,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-toracico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico - 2011"},{"id":11737,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico-Cirurgi\u00e3o de M\u00e3o","id":6951,"slug":"medico-cirurgiao-de-mao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-de-mao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico-Cirurgi\u00e3o de M\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:52:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":446743,"hashId":"369da73269712a9dd713919eccbe5cb6","enunciado":"<p align=justify>Levando-se em conta o conte\u00fado e a organiza\u00e7\u00e3o do\r\nTexto 1, \u00e9 correto afirmar que, com ele, seu autor\r\npretendeu:<\/p>","resposta":1578525,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescrever certas regras de conduta.","id":1578524,"corpo":"<p align=justify>prescrever certas regras de conduta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expressar sua opini\u00e3o acerca de um tema.","id":1578525,"corpo":"<p align=justify>expressar sua opini\u00e3o acerca de um tema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contar uma hist\u00f3ria com fundo moral.","id":1578526,"corpo":"<p align=justify>contar uma hist\u00f3ria com fundo moral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"noticiar determinado acontecimento.","id":1578527,"corpo":"<p align=justify>noticiar determinado acontecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"divulgar os resultados de uma pesquisa.","id":1578528,"corpo":"<p align=justify>divulgar os resultados de uma pesquisa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256498,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11534\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/446743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico Nutrologista","id":6939,"slug":"medico-nutrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Urgentista","id":6946,"slug":"medico-pediatra-urgentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},{"descricao":"M\u00e9dico-Cirurgi\u00e3o de M\u00e3o","id":6951,"slug":"medico-cirurgiao-de-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos encontrar, no Texto 1, trechos em que a voz do enunciador se revela explicitamente. Isso ocorre, por exemplo, no seguinte trecho:","provas":[{"id":11534,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador - 2011"},{"id":11537,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-advogado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Advogado - 2011"},{"id":11550,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Analista de Sistemas - 2011"},{"id":11562,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-contador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Contador - 2011"},{"id":11580,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Engenheiro Civil - 2011"},{"id":11682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nutrologista","id":6939,"slug":"medico-nutrologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-nutrologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Nutrologista - 2011"},{"id":11703,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Urgentista","id":6946,"slug":"medico-pediatra-urgentista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-pediatra-urgentista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Pediatra Urgentista - 2011"},{"id":11727,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico-24-horas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"},{"id":11736,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-toracico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico - 2011"},{"id":11737,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico-Cirurgi\u00e3o de M\u00e3o","id":6951,"slug":"medico-cirurgiao-de-mao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-de-mao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico-Cirurgi\u00e3o de M\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:52:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":446744,"hashId":"117312f7e3f5163c3f9712861ffbd560","enunciado":"<p align=justify>Podemos encontrar, no Texto 1, trechos em que a voz\r\ndo enunciador se revela explicitamente. Isso ocorre,\r\npor exemplo, no seguinte trecho:<\/p>","resposta":1578529,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTenho para mim que quando a causa do problema gira em torno da ciranda dos n\u00fameros, a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 mais f\u00e1cil de ser encontrada\u201d.","id":1578529,"corpo":"<p align=justify>\u201cTenho para mim que quando a causa do\r\nproblema gira em torno da ciranda dos n\u00fameros,\r\na solu\u00e7\u00e3o \u00e9 mais f\u00e1cil de ser encontrada\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cCertamente, para a maioria dessas pessoas, a crise \u00e9 da alma, e n\u00e3o da conta banc\u00e1ria\u201d.","id":1578530,"corpo":"<p align=justify>\u201cCertamente, para a maioria dessas pessoas, a\r\ncrise \u00e9 da alma, e n\u00e3o da conta banc\u00e1ria\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA crise da alma, quando n\u00e3o cria, ela pr\u00f3pria, outras crises, impede a pessoa de gerar alternativas generosas para si e para os outros\u201d.","id":1578531,"corpo":"<p align=justify>\u201cA crise da alma, quando n\u00e3o cria, ela pr\u00f3pria,\r\noutras crises, impede a pessoa de gerar\r\nalternativas generosas para si e para os outros\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cFoi ent\u00e3o que algu\u00e9m teve a feliz id\u00e9ia de todos se reunirem na sala, \u00e0s escuras, para contarem \u2018causos\u2019, piadas e at\u00e9 cantarem\u201d.","id":1578532,"corpo":"<p align=justify>\u201cFoi ent\u00e3o que algu\u00e9m teve a feliz id\u00e9ia de todos\r\nse reunirem na sala, \u00e0s escuras, para contarem\r\n\u2018causos\u2019, piadas e at\u00e9 cantarem\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cTodas as c\u00e9lulas sociais j\u00e1 viveram fases de crise, em \u00e9pocas diferentes e devido \u00e0s mais variadas causas\u201d.","id":1578533,"corpo":"<p align=justify>\u201cTodas as c\u00e9lulas sociais j\u00e1 viveram fases de\r\ncrise, em \u00e9pocas diferentes e devido \u00e0s mais\r\nvariadas causas\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256498,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11534\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/446744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a do sexo feminino apresenta massa irredut\u00edvel na proje\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o inguinal-vulva. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica menos prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":11727,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico-24-horas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:55:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":452485,"hashId":"2ddc336b12bc8f46d8fa77fe22ecafb5","enunciado":"<p align=justify>Crian\u00e7a do sexo feminino apresenta massa irredut\u00edvel\r\nna proje\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o inguinal-vulva. A hip\u00f3tese\r\ndiagn\u00f3stica menos prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":1603881,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cisto de \u00faraco.","id":1603881,"corpo":"<p align=justify>cisto de \u00faraco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cisto de N\u00fcck.","id":1603882,"corpo":"<p align=justify>cisto de N\u00fcck.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e9rnia inguinal encarcerada.","id":1603883,"corpo":"<p align=justify>h\u00e9rnia inguinal encarcerada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ov\u00e1rio dentro da persist\u00eancia proximal do conduto perit\u00f4nio vaginal.","id":1603884,"corpo":"<p align=justify>ov\u00e1rio dentro da persist\u00eancia proximal do conduto\r\nperit\u00f4nio vaginal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e9rnia inguinal indireta encarcerada.","id":1603885,"corpo":"<p align=justify>h\u00e9rnia inguinal indireta encarcerada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258702,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/452485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nutrologista","id":6939,"slug":"medico-nutrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Urgentista","id":6946,"slug":"medico-pediatra-urgentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},{"descricao":"M\u00e9dico-Cirurgi\u00e3o de M\u00e3o","id":6951,"slug":"medico-cirurgiao-de-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre formula\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de sa\u00fade, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. 1) A gest\u00e3o em sa\u00fade inclui a formula\u00e7\u00e3o, o planejamento, o gerenciamento, a execu\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de planos, programas e projetos. 2) O saber epidemiol\u00f3gico \u00e9 o \u00fanico crit\u00e9rio leg\u00edtimo que deve ser usado para o estabelecimento de prioridades, para a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e para a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica. 3) A regula\u00e7\u00e3o estatal sobre o setor da sa\u00fade \u00e9 a atua\u00e7\u00e3o do Estado sobre a produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de sa\u00fade, por meio de regulamenta\u00e7\u00f5es e das a\u00e7\u00f5es que assegurem seu cumprimento: fiscaliza\u00e7\u00e3o, controle, monitoramento, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria. 4) O modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade combina de forma organizada um conjunto de t\u00e9cnicas e tecnologias para intervir sobre problemas (danos e\/ou riscos), a fim de satisfazer as necessidades de sa\u00fade individuais e coletivas. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":11682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nutrologista","id":6939,"slug":"medico-nutrologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-nutrologista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Nutrologista - 2011"},{"id":11703,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Urgentista","id":6946,"slug":"medico-pediatra-urgentista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-pediatra-urgentista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Pediatra Urgentista - 2011"},{"id":11727,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico-24-horas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"},{"id":11736,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643,"slug":"medico-cirurgiao-toracico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-toracico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico - 2011"},{"id":11737,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico-Cirurgi\u00e3o de M\u00e3o","id":6951,"slug":"medico-cirurgiao-de-mao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-de-mao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico-Cirurgi\u00e3o de M\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:55:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":451237,"hashId":"7bc11e840b69dea8b041dc99db0c11e8","enunciado":"<P align=justify>Sobre formula\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de sa\u00fade, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>1) A gest\u00e3o em sa\u00fade inclui a formula\u00e7\u00e3o, o planejamento, o gerenciamento, a execu\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de planos, programas e projetos. <\/P>\r\n<P align=justify>2) O saber epidemiol\u00f3gico \u00e9 o \u00fanico crit\u00e9rio leg\u00edtimo que deve ser usado para o estabelecimento de prioridades, para a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e para a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica. <\/P>\r\n<P align=justify>3) A regula\u00e7\u00e3o estatal sobre o setor da sa\u00fade \u00e9 a atua\u00e7\u00e3o do Estado sobre a produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de sa\u00fade, por meio de regulamenta\u00e7\u00f5es e das a\u00e7\u00f5es que assegurem seu cumprimento: fiscaliza\u00e7\u00e3o, controle, monitoramento, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria.<\/P>\r\n<P align=justify>4) O modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade combina de forma organizada um conjunto de t\u00e9cnicas e tecnologias para intervir sobre problemas (danos e\/ou riscos), a fim de satisfazer as necessidades de sa\u00fade individuais e coletivas. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas:<\/P>","resposta":1597647,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas.","id":1597646,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4, apenas.","id":1597647,"corpo":"<p align=justify>1, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 4, apenas.","id":1597648,"corpo":"<p align=justify>2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":1597649,"corpo":"<p align=justify>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":1597650,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258178,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/451237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento cir\u00fargico da enterocolite necrosante \u00e9 sempre muito dif\u00edcil, exceto na presen\u00e7a de pneumoperitoneo, e procura-se seguir alguns crit\u00e9rios cl\u00ednicos, bacteriol\u00f3gicos e radiogr\u00e1ficos para indicar uma laparotomia. Estes crit\u00e9rios incluem todas as alternativas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":11619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":449219,"hashId":"3a4f4187f86b12074a478734a7fa8d78","enunciado":"<p align=justify>O tratamento cir\u00fargico da enterocolite necrosante \u00e9 sempre muito dif\u00edcil, exceto na presen\u00e7a de\r\npneumoperitoneo, e procura-se seguir alguns crit\u00e9rios cl\u00ednicos, bacteriol\u00f3gicos e radiogr\u00e1ficos\r\npara indicar uma laparotomia. Estes crit\u00e9rios incluem todas as alternativas abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":1588016,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumatose intestinal;","id":1588016,"corpo":"<p align=justify>pneumatose intestinal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"massa abdominal palp\u00e1vel;","id":1588017,"corpo":"<p align=justify>massa abdominal palp\u00e1vel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dor abdominal persistente, com deteriora\u00e7\u00e3o cl\u00ednica;","id":1588018,"corpo":"<p align=justify>dor abdominal persistente, com deteriora\u00e7\u00e3o cl\u00ednica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pun\u00e7\u00e3o abdominal com sa\u00edda de pelo menos 0,5 ml de l\u00edquido purulento ou de colora\u00e7\u00e3o achocolatada;","id":1588019,"corpo":"<p align=justify>pun\u00e7\u00e3o abdominal com sa\u00edda de pelo menos 0,5 ml de l\u00edquido purulento ou de colora\u00e7\u00e3o\r\nachocolatada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"al\u00e7as fixas em radiografias seriadas obtidas a cada 6 a 8 horas.","id":1588020,"corpo":"<p align=justify>al\u00e7as fixas em radiografias seriadas obtidas a cada 6 a 8 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257263,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/449219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos comuns e que devem ser evitados no p\u00f3s-operat\u00f3rio de Cirurgia Pedi\u00e1trica \u00e9 a hiponatremia. S\u00e3o causas de hiponatremia, EXCETO:","provas":[{"id":11619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-cirurgiao-pediatrico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":449220,"hashId":"14107b4faa5c69cff312e85f5aac949a","enunciado":"<p align=justify>Um dos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos comuns e que devem ser evitados no p\u00f3s-operat\u00f3rio de\r\nCirurgia Pedi\u00e1trica \u00e9 a hiponatremia. S\u00e3o causas de hiponatremia, EXCETO:<\/p>","resposta":1588025,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acidose tubular renal;","id":1588021,"corpo":"<p align=justify>acidose tubular renal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nefropatia perdedora de sal;","id":1588022,"corpo":"<p align=justify>nefropatia perdedora de sal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiperlipidemia;","id":1588023,"corpo":"<p align=justify>hiperlipidemia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperglicemia;","id":1588024,"corpo":"<p align=justify>hiperglicemia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acidose metab\u00f3lica.","id":1588025,"corpo":"<p align=justify>acidose metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257263,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/449220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Forma\u00e7\u00e3o: Letras","id":6673,"slug":"analista-de-correios-formacao-letras"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 7, ao se apontar para a borda superior de uma janela e arrast\u00e1-la para a parte superior a essa tela, essa janela ser\u00e1 expandida e preencher\u00e1 toda a \u00e1rea de trabalho.","provas":[{"id":11270,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Forma\u00e7\u00e3o: Letras","id":6673,"slug":"analista-de-correios-formacao-letras"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Forma\u00e7\u00e3o: Letras - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 21:04:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":429956,"hashId":"1988b15f96c97732afbf2203a8c0ad55","enunciado":"<p align=justify>No Windows 7, ao se apontar para a borda superior de uma\r\njanela e arrast\u00e1-la para a parte superior a essa tela, essa janela\r\nser\u00e1 expandida e preencher\u00e1 toda a \u00e1rea de trabalho.<\/p>","resposta":1530820,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1530819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1530820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito do sistema operacional Windows 7 e do pacote Microsoft Office 2010.","id":249971,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito do sistema operacional\r\nWindows 7 e do pacote Microsoft Office 2010.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24  a 26","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/429956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":16636,"slug":"sargento-especialidade-tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um quadrado ABCD est\u00e1 contido completamente no 1\u00ba quadrante do sistema cartesiano. Os pontos A(5,1) e B(8,3) s\u00e3o v\u00e9rtices consecutivos desse quadrado. A dist\u00e2ncia entre o ponto A e o v\u00e9rtice C, oposto a ele, \u00e9","provas":[{"id":37273,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":16636,"slug":"sargento-especialidade-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2011-esa-sargento-especialidade-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 14:37:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1060042,"hashId":"f4c2379420e062a5e813c1bb18754fd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um quadrado ABCD est\u00e1 contido completamente no 1\u00ba quadrante do sistema cartesiano. Os pontos A(5,1) e B(8,3) s\u00e3o v\u00e9rtices consecutivos desse quadrado. A dist\u00e2ncia entre o ponto A e o v\u00e9rtice C, oposto a ele, \u00e9<\/p>","resposta":3717104,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13","id":3717100,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23\u200b.","id":3717101,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\sqrt{3}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26.","id":3717102,"corpo":"<p>26.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13\u200b.","id":3717103,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{13}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"26\u200b.","id":3717104,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{26}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a  16","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Plano Cartesiano","pai":408722,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408724,"slug":"matematica-plano-cartesiano"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00e2ncia entre dois pontos","oab":false,"nome":"Dist\u00e2ncia entre dois pontos","pai":403883,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408896,"slug":"matematica-distancia-entre-dois-pontos"}],"slug":"matematica\/1060042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-20"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Regimento Interno, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, utiliza-se de instrumentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Dentre outros, s\u00e3o instrumentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":11801,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-20"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2011-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":454468,"hashId":"11ad7f5bdaab4de592af638a977f27a7","enunciado":"<p align=justify>Conforme Regimento Interno, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, utiliza-se de instrumentos de\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o. Dentre outros, s\u00e3o instrumentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1613798,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auditoria Cont\u00e1bil e Dilig\u00eancias.","id":1613796,"corpo":"<p align=justify>Auditoria Cont\u00e1bil e Dilig\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00f5es e Dilig\u00eancias.","id":1613797,"corpo":"<p align=justify>Inspe\u00e7\u00f5es e Dilig\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acompanhamentos e Monitoramentos.","id":1613798,"corpo":"<p align=justify>Acompanhamentos e Monitoramentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auditoria Operacional e Intima\u00e7\u00e3o.","id":1613799,"corpo":"<p align=justify>Auditoria Operacional e Intima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dilig\u00eancias e Intima\u00e7\u00e3o.","id":1613800,"corpo":"<p align=justify>Dilig\u00eancias e Intima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260387,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TCU","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395815,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/454468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953,"slug":"odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fraturas de nariz, marque a CORRETA.","provas":[{"id":11767,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953,"slug":"odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":454734,"hashId":"7a562b807c077bf9eef3af734ced833b","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fraturas de nariz, marque a CORRETA.<\/p>","resposta":1615128,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frequentemente s\u00e3o causadas por trauma indireto.","id":1615126,"corpo":"<p align=justify>Frequentemente s\u00e3o causadas por trauma indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O hematoma do septo nasal deve ser tratado apenas com aspira\u00e7\u00e3o.","id":1615127,"corpo":"<p align=justify>O hematoma do septo nasal deve ser tratado apenas com aspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O hematoma do septo nasal deve ser incisado e tamponado.","id":1615128,"corpo":"<p align=justify>O hematoma do septo nasal deve ser incisado e tamponado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O hematoma do septo nasal \u00e9 auto-resolutivo sem necessidade de tratamento.","id":1615129,"corpo":"<p align=justify>O hematoma do septo nasal \u00e9 auto-resolutivo sem necessidade de tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As fraturas de nariz s\u00e3o mais frequentemente tratadas com fixa\u00e7\u00e3o r\u00edgida.","id":1615130,"corpo":"<p align=justify>As fraturas de nariz s\u00e3o mais frequentemente tratadas com fixa\u00e7\u00e3o r\u00edgida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259664,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatismo Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Traumatismo Bucomaxilofacial","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399393,"slug":"odontologia-traumatismo-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/454734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as tr\u00eas afirmativas a seguir: I - Um fluxo de caixa representa o movimento de entradas e desembolsos de capitais ao longo de um universo temporal. II - Taxa Interna de Retorno (TIR) de um fluxo de caixa \u00e9 aquela para a qual a soma das entradas de capital \u00e9 igual \u00e0 soma dos desembolsos quando a compara\u00e7\u00e3o \u00e9 efetuada em uma mesma data. III - Dois fluxos de caixa s\u00e3o equivalentes se t\u00eam as mesmas entradas de capital. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":11879,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-auditor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Auditor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":457207,"hashId":"5b67baa1dcf9359ccfc99db956313972","enunciado":"<P align=justify>Considere as tr\u00eas afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I - Um fluxo de caixa representa o movimento de entradas e desembolsos de capitais ao longo de um universo temporal. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Taxa Interna de Retorno (TIR) de um fluxo de caixa \u00e9 aquela para a qual a soma das entradas de capital \u00e9 igual \u00e0 soma dos desembolsos quando a compara\u00e7\u00e3o \u00e9 efetuada em uma mesma data. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Dois fluxos de caixa s\u00e3o equivalentes se t\u00eam as mesmas entradas de capital. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1626913,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1626912,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1626913,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1626914,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1626915,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1626916,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260960,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o em fluxo de caixa","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o em fluxo de caixa","pai":408968,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408971,"slug":"matematica-financeira-representacao-em-fluxo-de-caixa"}],"slug":"matematica-financeira\/457207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10933,"slug":"assistente-tecnico-i-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que significa a permiss\u00e3o 755 em arquivos e diret\u00f3rios no Linux?","provas":[{"id":20167,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10933,"slug":"assistente-tecnico-i-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-i-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":694168,"hashId":"c305aafd8f003994b1a578ead1e6d96c","enunciado":"O que significa a permiss\u00e3o 755 em arquivos e diret\u00f3rios no Linux?","resposta":2364036,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma restri\u00e7\u00e3o; todos os usu\u00e1rios podem tudo.","id":2364035,"corpo":"Nenhuma restri\u00e7\u00e3o; todos os usu\u00e1rios podem tudo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio do arquivo pode ler, escrever e executar, e os demais podem ler e executar.","id":2364036,"corpo":"O propriet\u00e1rio do arquivo pode ler, escrever e executar, e os demais podem ler e executar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio do arquivo pode ler e escrever, e os demais podem somente ler o arquivo.","id":2364037,"corpo":"O propriet\u00e1rio do arquivo pode ler e escrever, e os demais podem somente ler o arquivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio pode ler e escrever, e os demais n\u00e3o t\u00eam direitos.","id":2364038,"corpo":"O propriet\u00e1rio pode ler e escrever, e os demais n\u00e3o t\u00eam direitos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos podem ler e escrever, mas n\u00e3o podem executar.","id":2364039,"corpo":"Todos podem ler e escrever, mas n\u00e3o podem executar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313317,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Treinamento","id":14284,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-treinamento"},{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Desenvolvimento","id":14285,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma abaixo sobre servi\u00e7os p\u00fablicos \u2013 fornecimento de energia el\u00e9trica - e depois assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Os servi\u00e7os p\u00fablicos impr\u00f3prios podem ser prestados por \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta ou, modernamente, por delega\u00e7\u00e3o, como previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ( ) Os servi\u00e7os prestados por concession\u00e1rias s\u00e3o remunerados por tarifa, sendo facultativa a sua utiliza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 regida pelo CDC (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), o que a diferencia da taxa, esta, remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico pr\u00f3prio. ( ) A continuidade do servi\u00e7o, sem o efetivo pagamento, quebra o princ\u00edpio da racionaliza\u00e7\u00e3o das partes e ocasiona o enriquecimento sem causa, repudiado pelo Direito. ( ) Os servi\u00e7os p\u00fablicos podem ser pr\u00f3prios e impr\u00f3prios, sem possibilidade de identifica\u00e7\u00e3o dos destinat\u00e1rios e s\u00e3o financiados pelos tributos e prestados pelo pr\u00f3prio Estado (seguran\u00e7a p\u00fablica, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o etc.).","provas":[{"id":28550,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Treinamento","id":14284,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-treinamento"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2011-aocp-analista-legislativo-municipal-area-treinamento","tipo":1,"nome":"AOCP - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Treinamento - 2011"},{"id":28551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Desenvolvimento","id":14285,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2011-aocp-analista-legislativo-municipal-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"AOCP - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Desenvolvimento - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:06:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":936481,"hashId":"80c743a936de1f1f412dfbfdc06d6034","enunciado":"<p>Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se\r\nafirma abaixo sobre servi\u00e7os p\u00fablicos \u2013\r\nfornecimento de energia el\u00e9trica - e depois assinale\r\na alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p>\r\n( ) Os servi\u00e7os p\u00fablicos impr\u00f3prios podem ser\r\nprestados por \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica indireta ou, modernamente, por\r\ndelega\u00e7\u00e3o, como previsto na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal.\r\n<\/p><p>( ) Os servi\u00e7os prestados por concession\u00e1rias\r\ns\u00e3o remunerados por tarifa, sendo facultativa\r\na sua utiliza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 regida pelo CDC\r\n(C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), o que a\r\ndiferencia da taxa, esta, remunera\u00e7\u00e3o do\r\nservi\u00e7o p\u00fablico pr\u00f3prio.\r\n<\/p><p>( ) A continuidade do servi\u00e7o, sem o efetivo\r\npagamento, quebra o princ\u00edpio da\r\nracionaliza\u00e7\u00e3o das partes e ocasiona o\r\nenriquecimento sem causa, repudiado pelo\r\nDireito.<\/p><p>\r\n( ) Os servi\u00e7os p\u00fablicos podem ser pr\u00f3prios e\r\nimpr\u00f3prios, sem possibilidade de\r\nidentifica\u00e7\u00e3o dos destinat\u00e1rios e s\u00e3o\r\nfinanciados pelos tributos e prestados pelo pr\u00f3prio Estado (seguran\u00e7a p\u00fablica, sa\u00fade,\r\neduca\u00e7\u00e3o etc.).<\/p>","resposta":3281744,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3281740,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3281741,"corpo":"F\u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":3281742,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. ","id":3281743,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3281744,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357528,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/936481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante Administrativo - SAAE","id":19375,"slug":"ajudante-administrativo-saae"},{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u2018Sempre gostei de m\u00fasica antiga brasileira. Adolescente, eu gostava de fu\u00e7ar nos discos da minha av\u00f3, do meu pai. Conhe\u00e7o \u201cLencinho querido\u201d desde os meus 15 anos\u2019\u201d. Ao termo destacado, no tocante \u00e0 sua conota\u00e7\u00e3o neste trecho, podemos atribuir um car\u00e1ter:","provas":[{"id":45098,"cargo":{"descricao":"Ajudante Administrativo - SAAE","id":19375,"slug":"ajudante-administrativo-saae"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2011-ms-concursos-ajudante-administrativo-saae-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Ajudante Administrativo - SAAE - 2011"},{"id":45103,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2011-ms-concursos-agente-municipal-de-transito-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2011"},{"id":45105,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2011-ms-concursos-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Fiscal de Obras - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:36:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1365224,"hashId":"65caa675b18932fbf747b97a855392fc","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201c\u2018Sempre gostei de m\u00fasica antiga brasileira. <u>Adolescente<\/u>, eu gostava de fu\u00e7ar nos discos da minha\r\nav\u00f3, do meu pai. Conhe\u00e7o \u201cLencinho querido\u201d desde os meus 15 anos\u2019\u201d. Ao termo destacado, no tocante \u00e0 sua conota\u00e7\u00e3o neste trecho, podemos atribuir um car\u00e1ter:<\/p>","resposta":5011624,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cultural.","id":5011623,"corpo":"<p align=justify>Cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Temporal.","id":5011624,"corpo":"<p align=justify>Temporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espacial.","id":5011625,"corpo":"<p align=justify>Espacial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Social.","id":5011626,"corpo":"<p align=justify>Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo servir\u00e1 como base para as quest\u00f5es de 06 a 10. Marisa Monte: \u201cMinha m\u00fasica sempre foi simples\u201d A cantora, que est\u00e1 lan\u00e7ando novo \u00e1lbum, diz que a simplicidade de suas can\u00e7\u00f5es est\u00e1 na clareza das m\u00fasicas e dos arranjos &n bsp; Da nilo Casaletti Seguindo a estrat\u00e9gia de lan\u00e7ar seu novo trabalho, O que voc\u00ea quer saber de verdade (EMI), pela web, Marisa Monte deu uma entrevista coletiva online na manh\u00e3 desta quinta-feira (3). Os jornalistas, que haviam se cadastrado previamente no site da cantora, puderam ver e ouvir Marisa responder a dezenas de perguntas vindas de diversas partes do Brasil e de Portugal, onde seu trabalho \u00e9 muito conhecido. &n bsp; O que voc\u00ea quer saber de verdade chega ao mercado depois de cinco anos de seus \u00faltimos trabalhos, os G\u00eameos, Infinito particular e Universo ao meu redor, e vem sendo classificado, por conta do clima de amor de suas can\u00e7\u00f5es, como um disco popular. Marisa discorda da avalia\u00e7\u00e3o. \u201cN\u00e3o tinha motivo de fazer ou n\u00e3o fazer um disco popular. Eu apenas escolhi as m\u00fasicas com as quais eu tive mais afinidade, que estavam de acordo com meu desejo nesse momento\u201d, diz. &n bsp; A cantora afirmou que, ao longo da carreira, emplacou diversos sucessos no r\u00e1dio, que can\u00e7\u00f5es como Bem que se quis, Lenda das sereias e Chocolate ca\u00edram no gosto das pessoas. Por isso, n\u00e3o haveria motivo para classificar seu novo trabalho como \u201co mais popular\u201d. Para ela, o \u201cpopular\u201d que foi visto em seu novo trabalho vem da clareza das m\u00fasicas e dos arranjos. Marisa tamb\u00e9m n\u00e3o classifica o \u00e1lbum como rom\u00e2ntico. Para ela, ele \u00e9 um \u201cdisco solar\u201d. \u201cEle fala de bem viver, de aproveitar a vida. As m\u00fasicas que falam de amor tamb\u00e9m ressaltam o lado de bem viver do amor\u201d, diz. &n bsp; So bre a faixa t\u00edtulo, a pop \"O que voc\u00ea quer saber de verdade\", parceria de Marisa com Carlinhos Brown e Arnaldo Antunes, colegas constantes em seus trabalhos, cuja letra diz \"Ou\u00e7a o barulhinho que o tempo no seu peito faz\/ fa\u00e7a sua dor dan\u00e7a\", Marisa diz que o que est\u00e1 por tr\u00e1s da letra, e que virou t\u00edtulo do disco, \u00e9 a necessidade de cada um de ouvir a alma, a pr\u00f3pria voz. O trio tribalista ainda assina a rom\u00e2ntica \u201cDepois\u201d e \u201cVerdade, uma ilus\u00e3o\u201d. &n bsp; O novo trabalho tamb\u00e9m traz novas parcerias, como a com o ex-Los Hermanos Rodrigo Amarante, com quem Marisa se encontrou em Los Angeles, onde ele est\u00e1 morando. Juntos, eles fizeram \u201cO que se quer\u201d. O m\u00fasico Marcelo Jeneci tamb\u00e9m assina pela primeira vez uma can\u00e7\u00e3o com Marisa, o xote \u201cHoje eu n\u00e3o saio, n\u00e3o\u201d. &n bsp; A cantora tamb\u00e9m falou de duas regrava\u00e7\u00f5es do \u00e1lbum. Da era do r\u00e1dio, Marisa buscou o tango \u201cLencinho querido\u201d, sucesso na voz de Dalva de Oliveira (1917-1972), em 1956, m\u00fasica que ela havia cantado em show com o grupo Caf\u00e9 de los maestros, que tamb\u00e9m participa da faixa no CD. Mas Marisa afirma que j\u00e1 conhecia a can\u00e7\u00e3o h\u00e1 muito tempo. \u201cSempre gostei de m\u00fasica antiga brasileira. Adolescente, eu gostava de fu\u00e7ar nos discos da minha av\u00f3, do meu pai. Conhe\u00e7o \u201cLencinho querido\u201d desde os meus 15 anos\u201d, diz. &n bsp; O outro resgate \u00e9 \u201cDescal\u00e7o no parque\u201d m\u00fasica do segundo disco do cantor e compositor Jorge Ben Jor, de 1964. \u201cEu tocava essa m\u00fasica em casa h\u00e1 anos, em passagens de sons. O arranjo original do Jorge \u00e9 incr\u00edvel\u201d, diz Marisa. (Dipon\u00edvel em: http:\/\/revistaepoca.globo.com\/cultura\/noti cia\/2011\/11\/marisa-monte-minha-musica- sempre-foi-simples.html. Acesso em: 14\/11\/2011 \u00e0s 09:50)","id":416194,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O texto abaixo \r\nservir\u00e1 como base para as quest\u00f5es de 06 a \r\n10.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\n<strong>Marisa Monte: \u201cMinha m\u00fasica sempre \r\nfoi simples\u201d<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"center\">A cantora, que est\u00e1 \r\nlan\u00e7ando novo \u00e1lbum, diz que a \r\nsimplicidade de suas can\u00e7\u00f5es est\u00e1 na \r\nclareza das m\u00fasicas\r\ne dos arranjos\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">    &n\r\nbsp;      Da\r\nnilo \r\nCasaletti <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Seguindo a estrat\u00e9gia de \r\nlan\u00e7ar seu novo \r\ntrabalho, O que voc\u00ea quer saber de verdade \r\n(EMI), pela web,\r\nMarisa Monte deu uma entrevista coletiva \r\nonline na manh\u00e3 desta quinta-feira (3). Os \r\njornalistas, que haviam se\r\ncadastrado previamente no site da cantora, \r\npuderam ver e ouvir Marisa responder a \r\ndezenas de perguntas\r\nvindas de diversas partes do Brasil e de \r\nPortugal, onde seu trabalho \u00e9 muito \r\nconhecido.\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">    &n\r\nbsp;      O \r\nque \r\nvoc\u00ea quer saber de verdade chega ao \r\nmercado depois de cinco anos de seus \r\n\u00faltimos trabalhos,\r\nos G\u00eameos, Infinito particular e Universo \r\nao meu redor, e vem sendo classificado, \r\npor conta do clima de amor de\r\nsuas can\u00e7\u00f5es, como um disco popular. \r\nMarisa discorda da avalia\u00e7\u00e3o. \u201cN\u00e3o tinha \r\nmotivo de fazer ou n\u00e3o fazer um\r\ndisco popular. Eu apenas escolhi as \r\nm\u00fasicas com as quais eu tive mais \r\nafinidade, que estavam de acordo com\r\nmeu desejo nesse momento\u201d, diz.\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">    &n\r\nbsp;      A \r\ncantora afirmou que, ao longo da carreira, \r\nemplacou diversos sucessos no r\u00e1dio, que \r\ncan\u00e7\u00f5es como\r\nBem que se quis, Lenda das sereias e \r\nChocolate ca\u00edram no gosto das pessoas. Por \r\nisso, n\u00e3o haveria motivo\r\npara classificar seu novo trabalho como \u201co \r\nmais popular\u201d. Para ela, o \u201cpopular\u201d que \r\nfoi visto em seu novo trabalho\r\nvem da clareza das m\u00fasicas e dos arranjos. \r\nMarisa tamb\u00e9m n\u00e3o classifica o \u00e1lbum como \r\nrom\u00e2ntico. Para ela,\r\nele \u00e9 um \u201cdisco solar\u201d. \u201cEle fala de bem \r\nviver, de aproveitar a vida. As m\u00fasicas \r\nque falam de amor tamb\u00e9m\r\nressaltam o lado de bem viver do amor\u201d, \r\ndiz.\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">    &n\r\nbsp;      So\r\nbre a \r\nfaixa t\u00edtulo, a pop \"O que voc\u00ea quer saber \r\nde verdade\", parceria de Marisa com \r\nCarlinhos Brown\r\ne Arnaldo Antunes, colegas constantes em \r\nseus trabalhos, cuja letra diz \"Ou\u00e7a o \r\nbarulhinho que o tempo no seu\r\npeito faz\/ fa\u00e7a sua dor dan\u00e7a\", Marisa diz \r\nque o que est\u00e1 por tr\u00e1s da letra, e que \r\nvirou t\u00edtulo do disco, \u00e9 a\r\nnecessidade de cada um de ouvir a alma, a \r\npr\u00f3pria voz. O trio tribalista ainda \r\nassina a rom\u00e2ntica \u201cDepois\u201d e\r\n\u201cVerdade, uma ilus\u00e3o\u201d.\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">    &n\r\nbsp;      O \r\nnovo \r\ntrabalho tamb\u00e9m traz novas parcerias, como \r\na com o ex-Los Hermanos Rodrigo Amarante, \r\ncom\r\nquem Marisa se encontrou em Los Angeles, \r\nonde ele est\u00e1 morando. Juntos, eles \r\nfizeram \u201cO que se quer\u201d. O\r\nm\u00fasico Marcelo Jeneci tamb\u00e9m assina pela \r\nprimeira vez uma can\u00e7\u00e3o com Marisa, o xote \r\n\u201cHoje eu n\u00e3o saio,\r\nn\u00e3o\u201d.\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">    &n\r\nbsp;      A \r\ncantora tamb\u00e9m falou de duas regrava\u00e7\u00f5es \r\ndo \u00e1lbum. Da era do r\u00e1dio, Marisa buscou o \r\ntango\r\n\u201cLencinho querido\u201d, sucesso na voz de \r\nDalva de Oliveira (1917-1972), em 1956, \r\nm\u00fasica que ela havia cantado\r\nem show com o grupo Caf\u00e9 de los maestros, \r\nque tamb\u00e9m participa da faixa no CD. Mas \r\nMarisa afirma que j\u00e1\r\nconhecia a can\u00e7\u00e3o h\u00e1 muito tempo. \u201cSempre \r\ngostei de m\u00fasica antiga brasileira. \r\nAdolescente, eu gostava de\r\nfu\u00e7ar nos discos da minha av\u00f3, do meu pai. \r\nConhe\u00e7o \u201cLencinho querido\u201d desde os meus \r\n15 anos\u201d, diz.\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">    &n\r\nbsp;      O \r\noutro \r\nresgate \u00e9 \u201cDescal\u00e7o no parque\u201d m\u00fasica do \r\nsegundo disco do cantor e compositor Jorge \r\nBen Jor,\r\nde 1964. \u201cEu tocava essa m\u00fasica em casa h\u00e1 \r\nanos, em passagens de sons. O arranjo \r\noriginal do Jorge \u00e9\r\nincr\u00edvel\u201d, diz Marisa.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Dipon\u00edvel em: \r\nhttp:\/\/revistaepoca.globo.com\/cultura\/noti\r\ncia\/2011\/11\/marisa-monte-minha-musica-\r\nsempre-foi-simples.html. Acesso\r\nem: 14\/11\/2011 \u00e0s 09:50)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1365224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante Administrativo","id":13826,"slug":"ajudante-administrativo"},{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pronomes s\u00e3o uma ferramenta que nos auxiliam a indicar de que\/quem se fala sem causar d\u00favidas ao nosso interlocutor. Desse modo, se os utilizarmos corretamente n\u00e3o incorreremos em enunciados confusos. No excerto acima verificamos algumas ocorr\u00eancias de pronomes como elementos coesivos do texto, no trecho \u201c(...) e ou\u00e7amo-lo todo, que todo \u00e9 o caso que me levou e trouxe de t\u00e3o longe.\u201d verificamos que o autor refere-se:","provas":[{"id":45098,"cargo":{"descricao":"Ajudante Administrativo","id":13826,"slug":"ajudante-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2011-ms-concursos-ajudante-administrativo-saae-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Ajudante Administrativo - SAAE - 2011"},{"id":45103,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2011-ms-concursos-agente-municipal-de-transito-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2011"},{"id":45105,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2011-ms-concursos-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Fiscal de Obras - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:36:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1365193,"hashId":"4a7c8163aaf715752fd00165d73e26b9","enunciado":"<p align=\"justify\">Os pronomes s\u00e3o uma ferramenta que nos auxiliam a indicar de que\/quem se fala sem causar\r\nd\u00favidas ao nosso interlocutor. Desse modo, se os utilizarmos corretamente n\u00e3o incorreremos em\r\nenunciados confusos. No excerto acima verificamos algumas ocorr\u00eancias de pronomes como elementos\r\ncoesivos do texto, no trecho \u201c(...) e ou\u00e7amo-<u>lo<\/u> todo, que todo \u00e9 o caso que me levou e trouxe de t\u00e3o\r\nlonge.\u201d verificamos que o autor refere-se:<\/p>","resposta":5011482,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Deus.","id":5011480,"corpo":"<p align=justify>A Deus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao audit\u00f3rio.","id":5011481,"corpo":"<p align=justify>Ao audit\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao evangelho.","id":5011482,"corpo":"<p align=justify>Ao evangelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao pregador.","id":5011483,"corpo":"<p align=justify>Ao pregador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O extrato abaixo, do Serm\u00e3o da Sexag\u00e9sima, de Pe. Ant\u00f4nio Vieira, servir\u00e1 como base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 \u00e0 5. I E se quisesse Deus que este t\u00e3o ilustre e t\u00e3o numeroso audit\u00f3rio sa\u00edsse hoje t\u00e3o desenganado da prega\u00e7\u00e3o, como vem enganado com o pregador! Ou\u00e7amos o Evangelho, e ou\u00e7amo-lo todo, que todo \u00e9 do caso que me levou e trouxe de t\u00e3o longe. Ecce exiit qui seminat, seminare. Diz Cristo que \u201csaiu o pregador evang\u00e9lico a semear\u201d a palavra divina. Bem parece este texto dos livros de Deus. N\u00e3o s\u00f3 faz men\u00e7\u00e3o do semear, mas tamb\u00e9m faz caso do sair: Exiit, porque no dia da messe h\u00e3o-nos de medir a semeadura e h\u00e3o-nos de contar os passos. O Mundo, aos que lavrais com ele, nem vos satisfaz o que dispendeis, nem vos paga o que andais. Deus n\u00e3o \u00e9 assim. Para quem lavra com Deus at\u00e9 o sair \u00e9 semear, porque tamb\u00e9m das passadas colhe fruto. Entre os semeadores do Evangelho h\u00e1 uns que saem a semear, h\u00e1 outros que semeiam sem sair. Os que saem a semear s\u00e3o os que v\u00e3o pregar \u00e0 \u00cdndia, \u00e0 China, ao Jap\u00e3o; os que semeiam sem sair, s\u00e3o os que se contentam com pregar na P\u00e1tria. Todos ter\u00e3o sua raz\u00e3o, mas tudo tem sua conta. Aos que t\u00eam a seara em casa, pagarlhes- \u00e3o a semeadura; aos que v\u00e3o buscar a seara t\u00e3o longe, h\u00e3o-lhes de medir a semeadura e h\u00e3o-lhes de contar os passos. Ah Dia do Ju\u00edzo! Ah pregadores! Os de c\u00e1, achar-vos-eis com mais pa\u00e7o; os de l\u00e1, com mais passos: Exiit seminare. (...) (Fonte: VIEIRA, Ant\u00f4nio. Serm\u00e3o da Sexag\u00e9sima. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.bocc.ubi.pt\/pag\/vieira-antonio-sermao-sexagesima.pdf. Acesso em: 10\/11\/2011 \u00e0s 16:53)","id":416191,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O extrato abaixo, do Serm\u00e3o da Sexag\u00e9sima, de Pe. Ant\u00f4nio Vieira, servir\u00e1 como base para responder \u00e0s\r\nquest\u00f5es de 1 \u00e0 5.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"center\">I\r\n<\/p><p align=\"justify\">E se quisesse Deus que este t\u00e3o ilustre e t\u00e3o numeroso audit\u00f3rio sa\u00edsse hoje t\u00e3o desenganado da prega\u00e7\u00e3o,\r\ncomo vem enganado com o pregador! Ou\u00e7amos o Evangelho, e ou\u00e7amo-lo todo, que todo \u00e9 do caso que me\r\nlevou e trouxe de t\u00e3o longe. <em>Ecce exiit qui seminat, seminare<\/em>. Diz Cristo que \u201csaiu o pregador evang\u00e9lico a\r\nsemear\u201d a palavra divina. Bem parece este texto dos livros de Deus. N\u00e3o s\u00f3 faz men\u00e7\u00e3o do semear, mas\r\ntamb\u00e9m faz caso do sair: <em>Exiit<\/em>, porque no dia da messe h\u00e3o-nos de medir a semeadura e h\u00e3o-nos de contar os\r\npassos. O Mundo, aos que lavrais com ele, nem vos satisfaz o que dispendeis, nem vos paga o que andais.\r\nDeus n\u00e3o \u00e9 assim. Para quem lavra com Deus at\u00e9 o sair \u00e9 semear, porque tamb\u00e9m das passadas colhe fruto.\r\nEntre os semeadores do Evangelho h\u00e1 uns que saem a semear, h\u00e1 outros que semeiam sem sair. Os que saem\r\na semear s\u00e3o os que v\u00e3o pregar \u00e0 \u00cdndia, \u00e0 China, ao Jap\u00e3o; os que semeiam sem sair, s\u00e3o os que se contentam\r\ncom pregar na P\u00e1tria. Todos ter\u00e3o sua raz\u00e3o, mas tudo tem sua conta. Aos que t\u00eam a seara em casa, pagarlhes-\r\n\u00e3o a semeadura; aos que v\u00e3o buscar a seara t\u00e3o longe, h\u00e3o-lhes de medir a semeadura e h\u00e3o-lhes de\r\ncontar os passos. Ah Dia do Ju\u00edzo! Ah pregadores! Os de c\u00e1, achar-vos-eis com mais pa\u00e7o; os de l\u00e1, com mais\r\npassos: <em>Exiit seminare<\/em>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(...)\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub><strong>(Fonte: VIEIRA, Ant\u00f4nio. Serm\u00e3o da Sexag\u00e9sima. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.bocc.ubi.pt\/pag\/vieira-antonio-sermao-sexagesima.pdf.\r\nAcesso em: 10\/11\/2011 \u00e0s 16:53)<\/strong><\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome pessoal","oab":false,"nome":"Emprego do pronome pessoal","pai":403642,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409171,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-pessoal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1365193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante Administrativo - PREVILUCAS","id":19376,"slug":"ajudante-administrativo-previlucas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adriano correu os 100 metros rasos de uma competi\u00e7\u00e3o em 12 segundos. Qual foi, aproximadamente, a velocidade m\u00e9dia de Adriano?","provas":[{"id":45108,"cargo":{"descricao":"Ajudante Administrativo - PREVILUCAS","id":19376,"slug":"ajudante-administrativo-previlucas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2011-ms-concursos-ajudante-administrativo-previlucas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Ajudante Administrativo - PREVILUCAS - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:37:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1365331,"hashId":"480226da760e615947671372448a87df","enunciado":"<p align=justify>Adriano correu os 100 metros rasos de uma competi\u00e7\u00e3o em 12 segundos. Qual foi, aproximadamente,\r\na velocidade m\u00e9dia de Adriano?<\/p>","resposta":5012097,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6m\/s.","id":5012094,"corpo":"<p align=justify>6m\/s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7m\/s.","id":5012095,"corpo":"<p align=justify>7m\/s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,5m\/s.","id":5012096,"corpo":"<p align=justify>7,5m\/s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,33m\/s.","id":5012097,"corpo":"<p align=justify>8,33m\/s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 25","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es Especiais","pai":408568,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408574,"slug":"matematica-razoes-especiais"}],"slug":"matematica\/1365331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante Administrativo - PREVILUCAS","id":19376,"slug":"ajudante-administrativo-previlucas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A uma festa compareceram 43 convidados. Se tivessem ido mais 2 jovens, eles seriam o qu\u00e1druplo do n\u00famero de adultos. Quantos adultos foram \u00e0 festa?","provas":[{"id":45108,"cargo":{"descricao":"Ajudante Administrativo - PREVILUCAS","id":19376,"slug":"ajudante-administrativo-previlucas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2011-ms-concursos-ajudante-administrativo-previlucas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Ajudante Administrativo - PREVILUCAS - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:37:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1365351,"hashId":"e7f47f6b45a2cfe153b06836f7672c6e","enunciado":"<p align=justify>A uma festa compareceram 43 convidados. Se tivessem ido mais 2 jovens, eles seriam o qu\u00e1druplo\r\ndo n\u00famero de adultos. Quantos adultos foram \u00e0 festa?<\/p>","resposta":5012188,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"34.","id":5012187,"corpo":"<p align=justify>34.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9.","id":5012188,"corpo":"<p align=justify>9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17.","id":5012189,"corpo":"<p align=justify>17.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.","id":5012190,"corpo":"<p align=justify>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 25","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1365351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante Administrativo","id":13826,"slug":"ajudante-administrativo"},{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de numera\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas no Word 2007, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":45098,"cargo":{"descricao":"Ajudante Administrativo","id":13826,"slug":"ajudante-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2011-ms-concursos-ajudante-administrativo-saae-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Ajudante Administrativo - SAAE - 2011"},{"id":45103,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2011-ms-concursos-agente-municipal-de-transito-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2011"},{"id":45105,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2011-ms-concursos-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Fiscal de Obras - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:36:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1365252,"hashId":"e2cb2632108c99c7fd6f583ae8560f04","enunciado":"<p align=justify>Acerca de numera\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas no Word 2007, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":5011754,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depois de inserida a numera\u00e7\u00e3o e salvo o documento, n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel a altera\u00e7\u00e3o.","id":5011751,"corpo":"<p align=justify>Depois de inserida a numera\u00e7\u00e3o e salvo o documento, n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel a altera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel numerar o sum\u00e1rio, mas n\u00e3o o restante do documento.","id":5011752,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel numerar o sum\u00e1rio, mas n\u00e3o o restante do documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se for adicionada uma p\u00e1gina de rosto, a segunda p\u00e1gina n\u00e3o \u00e9 numerada automaticamente.","id":5011753,"corpo":"<p align=justify>Se for adicionada uma p\u00e1gina de rosto, a segunda p\u00e1gina n\u00e3o \u00e9 numerada automaticamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel alterar fonte, tamanho e formato.","id":5011754,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel alterar fonte, tamanho e formato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"}],"slug":"informatica\/1365252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante Administrativo - PREVILUCAS","id":19376,"slug":"ajudante-administrativo-previlucas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com 20% do que ganhei de mesada, comprei um par de t\u00eanis. O que sobrou depositei na poupan\u00e7a, totalizando um saldo de R$ 800,00. Se j\u00e1 havia na poupan\u00e7a R$ 600,00, quanto paguei pelo t\u00eanis?","provas":[{"id":45108,"cargo":{"descricao":"Ajudante Administrativo - PREVILUCAS","id":19376,"slug":"ajudante-administrativo-previlucas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2011-ms-concursos-ajudante-administrativo-previlucas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Ajudante Administrativo - PREVILUCAS - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:37:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1365339,"hashId":"52df9195bda192d3e114da5ea0243c6d","enunciado":"<p align=justify>Com 20% do que ganhei de mesada, comprei um par de t\u00eanis. O que sobrou depositei na poupan\u00e7a,\r\ntotalizando um saldo de R$ 800,00. Se j\u00e1 havia na poupan\u00e7a R$ 600,00, quanto paguei pelo t\u00eanis?<\/p>","resposta":5012134,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 60,00.","id":5012133,"corpo":"<p align=justify>R$ 60,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 50,00.","id":5012134,"corpo":"<p align=justify>R$ 50,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 75,00.","id":5012135,"corpo":"<p align=justify>R$ 75,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 72,00.","id":5012136,"corpo":"<p align=justify>R$ 72,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 25","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1365339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante Administrativo - PREVILUCAS","id":19376,"slug":"ajudante-administrativo-previlucas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma embalagem de geleia traz, entre outras, as seguintes informa\u00e7\u00f5es:Para ingerir 9,5 mg de c\u00e1lcio, \u00e9 necess\u00e1rio comer quantos gramas dessa geleia?","provas":[{"id":45108,"cargo":{"descricao":"Ajudante Administrativo - PREVILUCAS","id":19376,"slug":"ajudante-administrativo-previlucas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2011-ms-concursos-ajudante-administrativo-previlucas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Ajudante Administrativo - PREVILUCAS - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:37:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1365335,"hashId":"9f4c52137ce22f6d9baf101be44a66aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma embalagem de geleia traz, entre outras, as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45108\/3.GIF\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para ingerir 9,5 mg de c\u00e1lcio, \u00e9 necess\u00e1rio comer quantos gramas dessa geleia?<\/p><p><br><\/p>","resposta":5012111,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"95 g.","id":5012110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">95 g.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75 g.","id":5012111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">75 g.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70 g.","id":5012112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70 g.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90 g.","id":5012113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90 g.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 25","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":"matematica\/1365335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Apoio \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o","id":9862,"slug":"tecnico-de-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-apoio-a-producao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica","id":6807,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-cenotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Descri\u00e7\u00e3o","id":10703,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-descricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10705,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-direcao-de-imagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":10713,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-radio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV","id":10717,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":10721,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-programacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Sonoplastia","id":6820,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-sonoplastia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":6821,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-tradutor-de-libras"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6822,"slug":"tecnico-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823,"slug":"tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":6824,"slug":"tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-enfermagem-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Apoio a Imagem","id":6825,"slug":"tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-apoio-a-imagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Aux\u00edlio Operacional","id":6826,"slug":"tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-auxilio-operacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827,"slug":"tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828,"slug":"tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-iluminacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de \u00c1udio","id":6829,"slug":"tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-operacao-de-audio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Sistemas","id":6830,"slug":"tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Transmiss\u00e3o","id":6831,"slug":"tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-transmissao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica","id":10702,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-cenotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Descri\u00e7\u00e3o","id":10704,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-descricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de R\u00e1dio","id":10714,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-suporte-de-radio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":10715,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-radio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de R\u00e1dio","id":10716,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-suporte-de-radio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV","id":10718,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV","id":10719,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV","id":10720,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Sonoplastia","id":13429,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-sonoplastia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa de P\u00fablica - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":13430,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-de-publica-area-tradutor-de-libras"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Apoio Imagem","id":16142,"slug":"tecnico-de-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-apoio-imagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Operacional \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o","id":16143,"slug":"tecnico-de-producao-area-apoio-operacional-a-producao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea Apoio Operacional \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o","id":16144,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-apoio-operacional-a-producao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Apoio Operacional \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o","id":16145,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-apoio-operacional-a-producao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea \u00c1udio Descri\u00e7\u00e3o","id":16146,"slug":"tecnico-de-producao-area-audio-descricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea \u00c0udio Descri\u00e7\u00e3o","id":16147,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-audio-descricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea \u00c1udio Descri\u00e7\u00e3o","id":16148,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-audio-descricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica","id":16157,"slug":"tecnico-de-producao-area-cenotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica","id":16158,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-cenotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica","id":16159,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-cenotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-edicao-de-imagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-finalizacao-de-imagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":16162,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-manutencao-de-radio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de R\u00e1dio","id":16163,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-suporte-de-radio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16169,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-direcao-de-imagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o","id":16170,"slug":"tecnico-de-producao-area-manutencao-de-televisao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o","id":16171,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-manutencao-de-televisao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o","id":16172,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-manutencao-de-televisao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte de Televis\u00e3o","id":16173,"slug":"tecnico-de-producao-area-suporte-de-televisao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea Suporte de Televis\u00e3o","id":16174,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-suporte-de-televisao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de Televis\u00e3o","id":16175,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-suporte-de-televisao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":16177,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-programacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Tradu\u00e7\u00e3o de Libras","id":16178,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-traducao-de-libras"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Interpreta\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16179,"slug":"tecnico-de-producao-area-interpretacao-da-lingua-brasileira-de-sinais-libras"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea Interpreta\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16180,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-interpretacao-da-lingua-brasileira-de-sinais-libras"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Interpreta\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16181,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-interpretacao-da-lingua-brasileira-de-sinais-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Microsoft Internet Explorer permite ao usu\u00e1rio realizar configura\u00e7\u00f5es e procedimentos relativos ao ambiente Internet, por meio de janela disponibilizada no menu Ferramentas, ao se clicar a op\u00e7\u00e3o Op\u00e7\u00f5es da Internet, na qual \u00e9 poss\u00edvel acessar: a guia Seguran\u00e7a, para aceitar ou n\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de cookies; a guia Privacidade, para decidir o que pode ou n\u00e3o ser visualizado; a guia Conte\u00fado, para decidir o que pode ou n\u00e3o ser executado.","provas":[{"id":11489,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Apoio \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o","id":9862,"slug":"tecnico-de-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-apoio-a-producao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-apoio-a-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Apoio \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica","id":6807,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-cenotecnica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-cenotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica - 2011"},{"id":11495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Descri\u00e7\u00e3o","id":10703,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-descricao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-descricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Descri\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10705,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-direcao-de-imagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-direcao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":11503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10707,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":11505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":11513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":10713,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-radio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio - 2011"},{"id":11517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV","id":10717,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV - 2011"},{"id":11519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":10721,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-programacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-programacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Sonoplastia","id":6820,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-sonoplastia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-sonoplastia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Sonoplastia - 2011"},{"id":11529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":6821,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2011"},{"id":11530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6822,"slug":"tecnico-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6823,"slug":"tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"},{"id":11540,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":6824,"slug":"tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-de-administracao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico da \u00c1rea de Administra\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2011"},{"id":11544,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Apoio a Imagem","id":6825,"slug":"tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-apoio-a-imagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-apoio-a-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Apoio a Imagem - 2011"},{"id":11553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Aux\u00edlio Operacional","id":6826,"slug":"tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-auxilio-operacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-auxilio-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Aux\u00edlio Operacional - 2011"},{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827,"slug":"tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"},{"id":11557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828,"slug":"tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-iluminacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-iluminacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11563,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de \u00c1udio","id":6829,"slug":"tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-operacao-de-audio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-operacao-de-audio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de \u00c1udio - 2011"},{"id":11564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Sistemas","id":6830,"slug":"tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Sistemas - 2011"},{"id":11565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Transmiss\u00e3o","id":6831,"slug":"tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-transmissao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-transmissao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Transmiss\u00e3o - 2011"},{"id":19957,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica","id":10702,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-cenotecnica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-cenotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica - 2011"},{"id":19958,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Descri\u00e7\u00e3o","id":10704,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-descricao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-descricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Descri\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":19960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10708,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10709,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":10710,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":19963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":19964,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de R\u00e1dio","id":10714,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-suporte-de-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-suporte-de-radio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de R\u00e1dio - 2011"},{"id":19965,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":10715,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-radio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio - 2011"},{"id":19966,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de R\u00e1dio","id":10716,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-suporte-de-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-suporte-de-radio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de R\u00e1dio - 2011"},{"id":19967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV","id":10718,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV - 2011"},{"id":19968,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV","id":10719,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV - 2011"},{"id":19969,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV","id":10720,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV - 2011"},{"id":26613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Sonoplastia","id":13429,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-sonoplastia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-sonoplastia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Sonoplastia - 2011"},{"id":26614,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa de P\u00fablica - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":13430,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-de-publica-area-tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-de-publica-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa de P\u00fablica - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2011"},{"id":34391,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Apoio Imagem","id":16142,"slug":"tecnico-de-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-apoio-imagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-apoio-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Apoio Imagem - 2011"},{"id":34392,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Operacional \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o","id":16143,"slug":"tecnico-de-producao-area-apoio-operacional-a-producao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-area-apoio-operacional-a-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Operacional \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":34393,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea Apoio Operacional \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o","id":16144,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-apoio-operacional-a-producao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-apoio-operacional-a-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea Apoio Operacional \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":34394,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Apoio Operacional \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o","id":16145,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-apoio-operacional-a-producao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-apoio-operacional-a-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Apoio Operacional \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":34395,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea \u00c1udio Descri\u00e7\u00e3o","id":16146,"slug":"tecnico-de-producao-area-audio-descricao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-area-audio-descricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea \u00c1udio Descri\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":34396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea \u00c0udio Descri\u00e7\u00e3o","id":16147,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-audio-descricao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-audio-descricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea \u00c0udio Descri\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":34397,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea \u00c1udio Descri\u00e7\u00e3o","id":16148,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-audio-descricao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-audio-descricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea \u00c1udio Descri\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":34424,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica","id":16157,"slug":"tecnico-de-producao-area-cenotecnica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-area-cenotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica - 2011"},{"id":34425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica","id":16158,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-cenotecnica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-cenotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica - 2011"},{"id":34426,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica","id":16159,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-cenotecnica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-cenotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica - 2011"},{"id":34427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16160,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-edicao-de-imagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-edicao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Edi\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16161,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-finalizacao-de-imagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-finalizacao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Finaliza\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":16162,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-manutencao-de-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-manutencao-de-radio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio - 2011"},{"id":34430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de R\u00e1dio","id":16163,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-suporte-de-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-suporte-de-radio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de R\u00e1dio - 2011"},{"id":34431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":34488,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","id":16169,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-direcao-de-imagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-direcao-de-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Dire\u00e7\u00e3o de Imagem - 2011"},{"id":34489,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o","id":16170,"slug":"tecnico-de-producao-area-manutencao-de-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-area-manutencao-de-televisao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o","id":16171,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-manutencao-de-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-manutencao-de-televisao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o","id":16172,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-manutencao-de-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-manutencao-de-televisao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte de Televis\u00e3o","id":16173,"slug":"tecnico-de-producao-area-suporte-de-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-area-suporte-de-televisao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte de Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34493,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea Suporte de Televis\u00e3o","id":16174,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-suporte-de-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-suporte-de-televisao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea Suporte de Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de Televis\u00e3o","id":16175,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-suporte-de-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-suporte-de-televisao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":16177,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-programacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-programacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":34515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Tradu\u00e7\u00e3o de Libras","id":16178,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-traducao-de-libras"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-traducao-de-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Tradu\u00e7\u00e3o de Libras - 2011"},{"id":34516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Interpreta\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16179,"slug":"tecnico-de-producao-area-interpretacao-da-lingua-brasileira-de-sinais-libras"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-area-interpretacao-da-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Interpreta\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2011"},{"id":34517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea Interpreta\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16180,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-interpretacao-da-lingua-brasileira-de-sinais-libras"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-area-interpretacao-da-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa - \u00c1rea Interpreta\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2011"},{"id":34518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Interpreta\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16181,"slug":"tecnico-de-comunicacao-publica-area-interpretacao-da-lingua-brasileira-de-sinais-libras"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-interpretacao-da-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Interpreta\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-03 12:05:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":444242,"hashId":"9d50f83c116acb5a5d5aa083e6c9b379","enunciado":"<p align=justify>O Microsoft Internet Explorer permite ao usu\u00e1rio realizar\r\nconfigura\u00e7\u00f5es e procedimentos relativos ao ambiente Internet,\r\npor meio de janela disponibilizada no menu Ferramentas, ao se\r\nclicar a op\u00e7\u00e3o Op\u00e7\u00f5es da Internet, na qual \u00e9 poss\u00edvel acessar: a\r\nguia Seguran\u00e7a, para aceitar ou n\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de cookies; a guia\r\nPrivacidade, para decidir o que pode ou n\u00e3o ser visualizado; a\r\nguia Conte\u00fado, para decidir o que pode ou n\u00e3o ser executado.<\/p>","resposta":1572137,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572136,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1572137,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de conceitos e utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias e aplicativos associados \u00e0 Internet, julgue os itens a seguir.","id":255993,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de conceitos e utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias e aplicativos\r\nassociados \u00e0 Internet, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 38","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/444242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Oleg\u00e1rio","sigla":"Camara de Presidente Olegario","id":4154,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-presidente-olegario-mg"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andr\u00e9a comprou guloseimas para distribuir nas lembrancinhas de anivers\u00e1rio do seu filho. Foram 25 d\u00fazias de balas, 10 d\u00fazias de chicletes, 7,5 d\u00fazias de bombons, 5 d\u00fazias de pirulitos e 2,5 d\u00fazias de pipocas. Ser\u00e3o 30 lembrancinhas que dever\u00e3o ter exatamente as mesmas quantidades de guloseimas. Assinale a alternativa que indica a quantidade de guloseimas que cada lembrancinha conter\u00e1 ap\u00f3s a divis\u00e3o:","provas":[{"id":46632,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Oleg\u00e1rio","sigla":"Camara de Presidente Olegario","id":4154,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-presidente-olegario-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2011,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-presidente-olegario-mg-2011-fumarc-motorista","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Presidente Oleg\u00e1rio - Motorista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1418441,"hashId":"5a30ff3bdf947d8adad579f3d9a669f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9a comprou guloseimas para distribuir nas lembrancinhas de anivers\u00e1rio do seu filho. Foram 25 d\u00fazias de balas, 10 d\u00fazias de chicletes, 7,5 d\u00fazias de bombons, 5 d\u00fazias de pirulitos e 2,5 d\u00fazias de pipocas. Ser\u00e3o 30 lembrancinhas que dever\u00e3o ter exatamente as mesmas quantidades de guloseimas. Assinale a alternativa que indica a quantidade de guloseimas que cada lembrancinha conter\u00e1 ap\u00f3s a divis\u00e3o:<\/p>","resposta":5231119,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 balas, 3 chicletes, 2 bombons, 4 pirulitos e 2 pipocas","id":5231118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 balas, 3 chicletes, 2 bombons, 4 pirulitos e 2 pipocas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 balas, 4 chicletes, 3 bombons, 2 pirulitos e 1 pipoca","id":5231119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 balas, 4 chicletes, 3 bombons, 2 pirulitos e 1 pipoca<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 balas, 6 chicletes, 3 bombons, 3 pirulitos e 1 pipoca","id":5231120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 balas, 6 chicletes, 3 bombons, 3 pirulitos e 1 pipoca<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 balas, 4 chicletes, 4 bombons, 2 pirulitos e 2 pipocas","id":5231121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 balas, 4 chicletes, 4 bombons, 2 pirulitos e 2 pipocas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1418441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368,"slug":"perito-criminal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As dilig\u00eancias no \u00e2mbito do inqu\u00e9rito policial ser\u00e3o realizadas por requisi\u00e7\u00e3o do membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pela conveni\u00eancia da autoridade policial, n\u00e3o existindo previs\u00e3o legal para que o ofendido ou o indiciado requeiram dilig\u00eancias.","provas":[{"id":11324,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368,"slug":"perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434443,"hashId":"556fe3213c6c942d66fcf6866b44d762","enunciado":"<p align=justify>As dilig\u00eancias no \u00e2mbito do inqu\u00e9rito policial ser\u00e3o realizadas\r\npor requisi\u00e7\u00e3o do membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pela\r\nconveni\u00eancia da autoridade policial, n\u00e3o existindo previs\u00e3o\r\nlegal para que o ofendido ou o indiciado requeiram dilig\u00eancias.<\/p>","resposta":1543991,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de diversos institutos de direito processual penal, julgue os itens que se seguem.","id":251894,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de diversos institutos de direito processual penal, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a","oab":false,"nome":"Requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a","pai":421061,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421070,"slug":"direito-processual-penal-requisicao-do-ministro-da-justica"}],"slug":"direito-processual-penal\/434443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado","id":7037,"slug":"tecnico-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Turismo","sigla":"Embratur","id":2083,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"embratur"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Destinos tur\u00edsticos sustent\u00e1veis s\u00e3o aqueles que adotam a\u00e7\u00f5es realiz\u00e1veis e de planejamento estrat\u00e9gico, que se estendem a todas as fases do ciclo de vida e que determinam a dire\u00e7\u00e3o, os benef\u00edcios e o crescimento do destino sob a \u00f3tica da sustentabilidade. O planejamento estrat\u00e9gico de um destino contempla tr\u00eas fases, que correspondem aos impulsos da gest\u00e3o do destino. Assinale a alternativa que apresenta essas fases.","provas":[{"id":11991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado","id":7037,"slug":"tecnico-especializado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Turismo","sigla":"Embratur","id":2083,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"embratur"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"embratur-2011-funiversa-tecnico-especializado-ii-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Embratur - T\u00e9cnico Especializado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":461454,"hashId":"b22239681104169568cba8860be89176","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Destinos tur\u00edsticos sustent\u00e1veis s\u00e3o aqueles que adotam a\u00e7\u00f5es realiz\u00e1veis e de planejamento estrat\u00e9gico, que se estendem a todas as fases do ciclo de vida e que determinam a dire\u00e7\u00e3o, os benef\u00edcios e o crescimento do destino sob a \u00f3tica da sustentabilidade. O planejamento estrat\u00e9gico de um destino contempla tr\u00eas fases, que correspondem aos impulsos da gest\u00e3o do destino. Assinale a alternativa que apresenta essas fases.<\/p>","resposta":1642759,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise estrat\u00e9gica da situa\u00e7\u00e3o do destino; defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias; e implementa\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias por meio de a\u00e7\u00f5es","id":1642759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise estrat\u00e9gica da situa\u00e7\u00e3o do destino; defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias; e implementa\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias por meio de a\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de modelo de ocupa\u00e7\u00e3o territorial; melhoria da qualidade da oferta tur\u00edstica; e expans\u00e3o do n\u00famero de turistas","id":1642760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise de modelo de ocupa\u00e7\u00e3o territorial; melhoria da qualidade da oferta tur\u00edstica; e expans\u00e3o do n\u00famero de turistas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alcance do produto\/mercado; aplica\u00e7\u00e3o de recursos necess\u00e1rios \u00e0s estrat\u00e9gias; e an\u00e1lise das vantagens competitivas","id":1642761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alcance do produto\/mercado; aplica\u00e7\u00e3o de recursos necess\u00e1rios \u00e0s estrat\u00e9gias; e an\u00e1lise das vantagens competitivas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o de oportunidades de crescimento; an\u00e1lise do mercado externo; e defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas de turismo","id":1642762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o de oportunidades de crescimento; an\u00e1lise do mercado externo; e defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas de turismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o de instrumentos de gest\u00e3o adequados; an\u00e1lise das compet\u00eancias do destino; e estrutura\u00e7\u00e3o do produto tur\u00edstico","id":1642763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sele\u00e7\u00e3o de instrumentos de gest\u00e3o adequados; an\u00e1lise das compet\u00eancias do destino; e estrutura\u00e7\u00e3o do produto tur\u00edstico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261857,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismo Ecol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Turismo Ecol\u00f3gico","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402787,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismo-ecologico"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/461454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Com\u00e9rcio Exterior","id":6669,"slug":"analista-de-correios-especialidade-comercio-exterior"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato gerador do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o (II) \u00e9 a expedi\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o por meio do SISCOMEX. O recolhimento do II ocorre no desembara\u00e7o aduaneiro da mercadoria mediante d\u00e9bito autom\u00e1tico na conta banc\u00e1ria do importador.","provas":[{"id":11265,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Com\u00e9rcio Exterior","id":6669,"slug":"analista-de-correios-especialidade-comercio-exterior"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-comercio-exterior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Com\u00e9rcio Exterior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 12:45:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":429678,"hashId":"53554681eb9d8adb24b40a645a8509ea","enunciado":"<p align=justify>O fato gerador do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o (II) \u00e9 a expedi\u00e7\u00e3o da\r\nlicen\u00e7a de importa\u00e7\u00e3o por meio do SISCOMEX. O\r\nrecolhimento do II ocorre no desembara\u00e7o aduaneiro da\r\nmercadoria mediante d\u00e9bito autom\u00e1tico na conta banc\u00e1ria do\r\nimportador.<\/p>","resposta":1530264,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1530263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1530264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as modalidades e a contrata\u00e7\u00e3o de transporte e de seguro, julgue os itens a seguir.","id":249901,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as modalidades e a contrata\u00e7\u00e3o de transporte e de\r\nseguro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 77","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desembara\u00e7o aduaneiro","oab":false,"nome":"Desembara\u00e7o aduaneiro","pai":401216,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401217,"slug":"comercio-internacional-desembaraco-aduaneiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Integrado de Com\u00e9rcio Exterior (SISCOMEX)","oab":false,"nome":"Sistema Integrado de Com\u00e9rcio Exterior (SISCOMEX)","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401222,"slug":"comercio-internacional-sistema-integrado-de-comercio-exterior-siscomex"}],"slug":"comercio-internacional\/429678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Sa\u00fade","id":7088,"slug":"supervisor-pedagogico-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J.S, 46 anos, 2\u00ba grau completo, m\u00e3e de dois filhos menores, menarca aos 10 anos, ciclo menstrual regular, etilista, fazendo uso de contraceptivo injet\u00e1vel a 6 anos, retorna a Unidade de Sa\u00fade para consulta de enfermagem relatando dificuldades na vida sexual e presen\u00e7a de um \u201ccaro\u00e7o\u201d (sic) na mama esquerda, detectado ao realizar o autoexame da mama. Sobre os poss\u00edveis fatores que aumentam o risco do c\u00e2ncer de mama e devem ser valorizados no hist\u00f3rico de enfermagem, analise as afirmativas abaixo. 1. Menarca precoce, primeira gesta\u00e7\u00e3o tardia, menopausa precoce, vida familiar. 2. Hist\u00f3ria familiar e sa\u00fade pregressa, menarca precoce e doen\u00e7a mam\u00e1ria benigna. 3. Exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o, menopausa precoce, menarca precoce e vida social. 4. Dieta rica em gorduras, etilismo, uso prolongado de anticoncepcionais. Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":12079,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Sa\u00fade","id":7088,"slug":"supervisor-pedagogico-area-saude"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-supervisor-pedagogico-area-saude","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Supervisor Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Sa\u00fade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":465467,"hashId":"b84b75d7077a75be4b0262a725f950a9","enunciado":"<P align=justify>J.S, 46 anos, 2\u00ba grau completo, m\u00e3e de dois filhos menores, menarca aos 10 anos, ciclo menstrual regular, etilista, fazendo uso de contraceptivo injet\u00e1vel a 6 anos, retorna a Unidade de Sa\u00fade para consulta de enfermagem relatando dificuldades na vida sexual e presen\u00e7a de um \u201ccaro\u00e7o\u201d (sic) na mama esquerda, detectado ao realizar o autoexame da mama. <\/P>\r\n<P align=justify>Sobre os poss\u00edveis fatores que aumentam o risco do c\u00e2ncer de mama e devem ser valorizados no hist\u00f3rico de enfermagem, analise as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>1. Menarca precoce, primeira gesta\u00e7\u00e3o tardia, menopausa precoce, vida familiar. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Hist\u00f3ria familiar e sa\u00fade pregressa, menarca precoce e doen\u00e7a mam\u00e1ria benigna. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o, menopausa precoce, menarca precoce e vida social. <\/P>\r\n<P align=justify>4. Dieta rica em gorduras, etilismo, uso prolongado de anticoncepcionais. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas apenas:<\/P>","resposta":1662728,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":1662724,"corpo":"<p align=justify>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":1662725,"corpo":"<p align=justify>1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":1662726,"corpo":"<p align=justify>3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":1662727,"corpo":"<p align=justify>2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":1662728,"corpo":"<p align=justify>2 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263509,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de mama","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de mama","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428251,"slug":"enfermagem-cancer-de-mama"}],"slug":"enfermagem\/465467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora fa\u00e7a parte da Era das Revolu\u00e7\u00f5es Burguesas, a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, iniciada em 1789, n\u00e3o se assemelha e, muito menos, se confunde com os demais movimentos revolucion\u00e1rios do per\u00edodo, em raz\u00e3o de ter permanecido restrita ao pa\u00eds onde se originou, de n\u00e3o ter sido marcada por manifesta\u00e7\u00f5es radicais e, por fim, de ter resultado no duradouro triunfo do Antigo Regime.","provas":[{"id":53124,"cargo":{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM ES - Oficial Bombeiro Militar Combatente - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 13:46:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1606976,"hashId":"30b65bef900d4d51ebb1c89c22a6464a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora fa\u00e7a parte da Era das Revolu\u00e7\u00f5es Burguesas, a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, iniciada em 1789, n\u00e3o se assemelha e, muito menos, se confunde com os demais movimentos revolucion\u00e1rios do per\u00edodo, em raz\u00e3o de ter permanecido restrita ao pa\u00eds onde se originou, de n\u00e3o ter sido marcada por manifesta\u00e7\u00f5es radicais e, por fim, de ter resultado no duradouro triunfo do Antigo Regime.<\/p>","resposta":6034404,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6034403,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6034404,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tA crise da sociedade feudal e o progressivo desenvolvimento da sociedade capitalista foram condi\u00e7\u00f5es fundamentais para o surgimento do mundo moderno. Essa transi\u00e7\u00e3o \u2014 essencial para a compreens\u00e3o do mundo em que vivemos \u2014 iniciou-se no s\u00e9culo XII e avan\u00e7ou at\u00e9 o final do s\u00e9culo XVIII. Seus limites extremos foram, respectivamente, a crise do sistema feudal e a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.Jos\u00e9 Jobson Arruda. Nova hist\u00f3ria moderna e contempor\u00e2nea. Vol. I. Bauru, SP: Edusc, 2005, p. 13 (com adapt a\u00e7\u00f5es) .Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a etapa hist\u00f3rica que vai do per\u00edodo medieval \u00e0 contemporaneidade, julgue os itens de 45 a 50.","id":443980,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA crise da sociedade feudal e o progressivo desenvolvimento da sociedade capitalista foram condi\u00e7\u00f5es fundamentais para o surgimento do mundo moderno. Essa transi\u00e7\u00e3o \u2014 essencial para a compreens\u00e3o do mundo em que vivemos \u2014 iniciou-se no s\u00e9culo XII e avan\u00e7ou at\u00e9 o final do s\u00e9culo XVIII. Seus limites extremos foram, respectivamente, a crise do sistema feudal e a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jos\u00e9 Jobson Arruda. <strong>Nova hist\u00f3ria moderna e contempor\u00e2nea<\/strong>. Vol. I. Bauru, SP: Edusc, 2005, p. 13 (com adapt a\u00e7\u00f5es) .<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a etapa hist\u00f3rica que vai do per\u00edodo medieval \u00e0 contemporaneidade, julgue os itens de <strong>45 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416710,"slug":"historia-construcao-do-estado-liberal-revolucao-francesa"}],"slug":"historia\/1606976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":6679,"slug":"medico-do-trabalho-formacao-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos trabalhos realizados a c\u00e9u aberto, s\u00e3o exigidas medidas especiais que protejam os trabalhadores contra a insola\u00e7\u00e3o excessiva, o calor, o frio, a umidade e os ventos inconvenientes.","provas":[{"id":11276,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":6679,"slug":"medico-do-trabalho-formacao-medicina"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-medico-do-trabalho-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - M\u00e9dico do Trabalho - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-15 09:32:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":430506,"hashId":"ec5cd0018b7f59300592862af0e20a01","enunciado":"<p align=justify>Nos trabalhos realizados a c\u00e9u aberto, s\u00e3o exigidas medidas\r\nespeciais que protejam os trabalhadores contra a insola\u00e7\u00e3o\r\nexcessiva, o calor, o frio, a umidade e os ventos\r\ninconvenientes.<\/p>","resposta":1532159,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1532159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1532160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os preceitos das normas regulamentadoras em seguran\u00e7a e medicina do trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":250095,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os preceitos das normas regulamentadoras em\r\nseguran\u00e7a e medicina do trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 76","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/430506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8781,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico","id":8782,"slug":"especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8783,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os antimicrobianos macrol\u00eddeos atuam no DNA da c\u00e9lula bacteriana, inativando-o e impedindo a s\u00edntese enzim\u00e1tica das bact\u00e9rias.","provas":[{"id":15777,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8781,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-auditoria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15778,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8781,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-gestao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15779,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8781,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-ambiental-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15780,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8781,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15782,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8781,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15783,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico","id":8782,"slug":"especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15784,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico","id":8782,"slug":"especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico-atuacao-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15785,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico","id":8782,"slug":"especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-ambiental-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15786,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico","id":8782,"slug":"especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-epidemiologica-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15787,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico","id":8782,"slug":"especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-sanitaria-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15788,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8783,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-auditoria-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15789,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8783,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15790,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8783,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-ambiental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15791,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8783,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-ambiental-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15792,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8783,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-epidemiologica-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15793,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8783,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-sanitaria-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-13 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":566087,"hashId":"b6600bce9135313fb8e53bf9f106e47a","enunciado":"<p align=justify>Os antimicrobianos macrol\u00eddeos atuam no DNA da c\u00e9lula\r\nbacteriana, inativando-o e impedindo a s\u00edntese enzim\u00e1tica das\r\nbact\u00e9rias.<\/p>","resposta":2012827,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2012826,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2012827,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 microbiologia, julgue os itens subsecutivos.","id":284750,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 microbiologia, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72   a 78","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/566087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Almoxarifado","id":2969,"slug":"auxiliar-de-almoxarifado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas correlatas: I. \u201cO Almoxarife deve apresentar como qualidades: honestidade, lealdade, confian\u00e7a e disciplina.\u201d II. \u201cO Almoxarife deve manter o estoque em condi\u00e7\u00f5es de atender \u00e0s unidades.\u201d Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":12149,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Almoxarifado","id":2969,"slug":"auxiliar-de-almoxarifado"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2011-consulplan-auxiliar-de-almoxarifado","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Auxiliar de Almoxarifado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":467383,"hashId":"a0d9d0358220a18d5d03fa90b738e624","enunciado":"<P align=justify>Analise as afirmativas correlatas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u201cO Almoxarife deve apresentar como qualidades: honestidade, lealdade, confian\u00e7a e disciplina.\u201d <\/P>\r\n<P align=justify>II. \u201cO Almoxarife deve manter o estoque em condi\u00e7\u00f5es de atender \u00e0s unidades.\u201d <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/P>","resposta":1672050,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.","id":1672049,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":1672050,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":1672051,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":1672052,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o parcialmente corretas.","id":1672053,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II est\u00e3o parcialmente corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263746,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Almoxarifados","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Almoxarifados","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427713,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-dos-almoxarifados"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/467383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"drm-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de minera\u00e7\u00e3o \u2013 Cap\u00edtulo V - Das San\u00e7\u00f5es e das Nulidades, quando declarada a nulidade ou caducidade da autoriza\u00e7\u00e3o de pesquisa ou da concess\u00e3o de lavra, caber\u00e1(\u00e3o) pedido(s) de reconsidera\u00e7\u00e3o e recursos, respectivamente, em n\u00famero de:","provas":[{"id":63780,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Minas","id":1272,"slug":"engenheiro-area-minas"},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"drm-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-engenheiro-area-minas","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Engenheiro - \u00c1rea Minas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":1955170,"hashId":"6410e74c0d7638fc214a6991c27d2992","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de minera\u00e7\u00e3o \u2013 Cap\u00edtulo V - Das San\u00e7\u00f5es e das Nulidades, quando declarada a nulidade ou caducidade da autoriza\u00e7\u00e3o de pesquisa ou da concess\u00e3o de lavra, caber\u00e1(\u00e3o) pedido(s) de reconsidera\u00e7\u00e3o e recursos, respectivamente, em n\u00famero de:<\/p>","resposta":7569979,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 1","id":7569979,"corpo":"<p>1 e 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 2","id":7569980,"corpo":"<p>1 e 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 1","id":7569981,"corpo":"<p>2 e 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 2","id":7569982,"corpo":"<p>2 e 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 e 0","id":7569983,"corpo":"<p>1 e 0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Minera\u00e7\u00e3o - Decreto-Lei n\u00ba 227\/1967","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de Minera\u00e7\u00e3o - Decreto-Lei n\u00ba 227\/1967","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394985,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-mineracao-decreto-lei-no-227-1967"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/1955170","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a doutrina e a jurisprud\u00eancia p\u00e1trias, s\u00e3o inadmiss\u00edveis, em qualquer hip\u00f3tese, provas il\u00edcitas ou ileg\u00edtimas no processo penal brasileiro.","provas":[{"id":11322,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-09 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434314,"hashId":"8a9ea8d18f13252716d581c5ec144876","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a doutrina e a jurisprud\u00eancia p\u00e1trias, s\u00e3o\r\ninadmiss\u00edveis, em qualquer hip\u00f3tese, provas il\u00edcitas ou\r\nileg\u00edtimas no processo penal brasileiro.<\/p>","resposta":1543733,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543732,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543733,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais aplic\u00e1veis ao processo penal e, quando for o caso, a doutrina e a jurisprud\u00eancia correlatas, julgue os itens que se seguem.","id":251849,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais aplic\u00e1veis ao\r\nprocesso penal e, quando for o caso, a doutrina e a jurisprud\u00eancia\r\ncorrelatas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas il\u00edcitas","oab":false,"nome":"Provas il\u00edcitas","pai":414430,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414431,"slug":"direito-processual-penal-provas-ilicitas"}],"slug":"direito-processual-penal\/434314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo \u201cconsiderado\u201d (l.2) est\u00e1 empregado no masculino para concordar com \u201cBanco do Brasil\u201d (l.1).","provas":[{"id":37053,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2011-cespe-cebraspe-escriturario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Escritur\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1055025,"hashId":"032890c8b8d43ed71848b68c0305d209","enunciado":"O termo \u201cconsiderado\u201d (l.2) est\u00e1 empregado no masculino para\r\nconcordar com \u201cBanco do Brasil\u201d (l.1).","resposta":3696916,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3696915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3696916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas e aos sentidos do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":378972,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37053\/23.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas e aos sentidos do texto acima,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 13","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1055025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}