{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16460,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":7110,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-administracao-de-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O empregado que, durante o per\u00edodo aquisitivo de f\u00e9rias faltou ao servi\u00e7o por cinco dias, ter\u00e1 direito a f\u00e9rias na seguinte propor\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":12134,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":7110,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-administracao-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:33:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":467005,"hashId":"9ffb77ba88f0126c009f087c88f33c03","enunciado":"<p align=justify>O empregado que, durante o per\u00edodo aquisitivo de f\u00e9rias\r\nfaltou ao servi\u00e7o por cinco dias, ter\u00e1 direito a f\u00e9rias na\r\nseguinte propor\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1670269,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24 (vinte e quatro) dias.","id":1670267,"corpo":"<p align=justify>24 (vinte e quatro) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25 (vinte e cinco) dias.","id":1670268,"corpo":"<p align=justify>25 (vinte e cinco) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 (trinta) dias.","id":1670269,"corpo":"<p align=justify>30 (trinta) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 (dezoito) dias.","id":1670270,"corpo":"<p align=justify>18 (dezoito) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"23 (vinte e tr\u00eas) dias.","id":1670271,"corpo":"<p align=justify>23 (vinte e tr\u00eas) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263699,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-das-ferias"}],"slug":"direito-do-trabalho\/467005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":7110,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-administracao-de-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente o texto abaixo e assinale a alternativa correta O trabalho em condi\u00e7\u00e3o de periculosidade assegura ao empregado a percep\u00e7\u00e3o de adicional, respectivamente de 40% (quarenta por cento), 20% (vinte por cento) e 10% (dez por cento), do sal\u00e1rio base, segundo a classifica\u00e7\u00e3o nos graus m\u00e1ximo, m\u00e9dio e m\u00ednimo.","provas":[{"id":12134,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":7110,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-administracao-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:33:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":467011,"hashId":"4f50a479c9f99359d06d061e4cc5b966","enunciado":"<P align=justify>Leia atentamente o texto abaixo e assinale a alternativa correta <\/P>\r\n<P align=justify>O trabalho em condi\u00e7\u00e3o de periculosidade assegura ao empregado a percep\u00e7\u00e3o de adicional, respectivamente de 40% (quarenta por cento), 20% (vinte por cento) e 10% (dez por cento), do sal\u00e1rio base, segundo a classifica\u00e7\u00e3o nos graus m\u00e1ximo, m\u00e9dio e m\u00ednimo.<\/P>","resposta":1670298,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta quando aplica os graus m\u00e1ximo, m\u00e9dio e m\u00ednimo.","id":1670297,"corpo":"<p align=justify>A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta quando aplica os graus m\u00e1ximo,\r\nm\u00e9dio e m\u00ednimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afirma\u00e7\u00e3o acima est\u00e1 totalmente errada.","id":1670298,"corpo":"<p align=justify>Afirma\u00e7\u00e3o acima est\u00e1 totalmente errada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada, exceto quando aplica grau m\u00e9dio.","id":1670299,"corpo":"<p align=justify>A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada, exceto quando aplica grau\r\nm\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada, exceto quando aplica grau m\u00ednimo.","id":1670300,"corpo":"<p align=justify>A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada, exceto quando aplica grau\r\nm\u00ednimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta, exceto quando aplica grau m\u00e1ximo.","id":1670301,"corpo":"<p align=justify>A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta, exceto quando aplica grau\r\nm\u00e1ximo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263700,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/467011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":7102,"slug":"auxiliar-administrativo-area-documentacao"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Operador de Caixa","id":7103,"slug":"auxiliar-administrativo-area-operador-de-caixa"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":7110,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-administracao-de-pessoal"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Almoxarifado","id":7111,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-almoxarifado"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Articulador","id":7112,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-articulador"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Biblioteca","id":7120,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-biblioteca"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Contabilidade","id":7121,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Eventos","id":7122,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-eventos"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Patrim\u00f4nio","id":7127,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-patrimonio"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Relacionamento","id":7128,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-relacionamento"},{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Gastronomia","id":7129,"slug":"monitor-i-area-gastronomia"},{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7161,"slug":"monitor-i-area-informatica"},{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":7162,"slug":"monitor-i-area-saude"},{"descricao":"Monitor II - \u00c1rea Cabelereira","id":7163,"slug":"monitor-ii-area-cabelereira"},{"descricao":"Monitor II - \u00c1rea Cozinheira","id":7173,"slug":"monitor-ii-area-cozinheira"},{"descricao":"Programador de Computador","id":1958,"slug":"programador-de-computador"},{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ortografia oficial, o termo hipertenso \u00e9 grafado com |S| porque:","provas":[{"id":12125,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":7102,"slug":"auxiliar-administrativo-area-documentacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-administrativo-area-documentacao","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":12126,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Operador de Caixa","id":7103,"slug":"auxiliar-administrativo-area-operador-de-caixa"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-administrativo-area-operador-de-caixa","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Operador de Caixa - 2011"},{"id":12134,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":7110,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-administracao-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal - 2011"},{"id":12136,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Almoxarifado","id":7111,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-almoxarifado"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-almoxarifado","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Almoxarifado - 2011"},{"id":12137,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Articulador","id":7112,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-articulador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-articulador","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Articulador - 2011"},{"id":12152,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Biblioteca","id":7120,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-biblioteca","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Biblioteca - 2011"},{"id":12153,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Contabilidade","id":7121,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Contabilidade - 2011"},{"id":12154,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Eventos","id":7122,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-eventos"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-eventos","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Eventos - 2011"},{"id":12170,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Patrim\u00f4nio","id":7127,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-patrimonio","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Patrim\u00f4nio - 2011"},{"id":12171,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Relacionamento","id":7128,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-relacionamento"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-relacionamento","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Relacionamento - 2011"},{"id":12172,"cargo":{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Gastronomia","id":7129,"slug":"monitor-i-area-gastronomia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-monitor-i-area-gastronomia","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor I - \u00c1rea Gastronomia - 2011"},{"id":12188,"cargo":{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7161,"slug":"monitor-i-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-monitor-i-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor I - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":12189,"cargo":{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":7162,"slug":"monitor-i-area-saude"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-monitor-i-area-saude","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor I - \u00c1rea Sa\u00fade - 2011"},{"id":12190,"cargo":{"descricao":"Monitor II - \u00c1rea Cabelereira","id":7163,"slug":"monitor-ii-area-cabelereira"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-monitor-ii-area-cabelereira","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor II - \u00c1rea Cabelereira - 2011"},{"id":12212,"cargo":{"descricao":"Monitor II - \u00c1rea Cozinheira","id":7173,"slug":"monitor-ii-area-cozinheira"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-monitor-ii-area-cozinheira","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor II - \u00c1rea Cozinheira - 2011"},{"id":12213,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958,"slug":"programador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Programador de Computador - 2011"},{"id":12214,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-telefonista","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Telefonista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:33:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":466800,"hashId":"ac26323a18dd7958a7364742fcc01eec","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a ortografia oficial, o termo hipertenso \u00e9\r\ngrafado com |S| porque:<\/p>","resposta":1669257,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma palavra derivada de primitiva com |S|.","id":1669257,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma palavra derivada de primitiva com |S|.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma parox\u00edtona terminada em O.","id":1669258,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma parox\u00edtona terminada em O.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta o prefixo hiper","id":1669259,"corpo":"<p align=justify>apresenta o prefixo hiper<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depois da consoante n, grafa-se com S.","id":1669260,"corpo":"<p align=justify>depois da consoante n, grafa-se com S.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um substantivo, por isso tem que ser grafado com S.","id":1669261,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um substantivo, por isso tem que ser grafado com S.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263668,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/466800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":7102,"slug":"auxiliar-administrativo-area-documentacao"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Operador de Caixa","id":7103,"slug":"auxiliar-administrativo-area-operador-de-caixa"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":7110,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-administracao-de-pessoal"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Almoxarifado","id":7111,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-almoxarifado"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Articulador","id":7112,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-articulador"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Biblioteca","id":7120,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-biblioteca"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Contabilidade","id":7121,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Eventos","id":7122,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-eventos"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Patrim\u00f4nio","id":7127,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-patrimonio"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Relacionamento","id":7128,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-relacionamento"},{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Gastronomia","id":7129,"slug":"monitor-i-area-gastronomia"},{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7161,"slug":"monitor-i-area-informatica"},{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":7162,"slug":"monitor-i-area-saude"},{"descricao":"Monitor II - \u00c1rea Cabelereira","id":7163,"slug":"monitor-ii-area-cabelereira"},{"descricao":"Monitor II - \u00c1rea Cozinheira","id":7173,"slug":"monitor-ii-area-cozinheira"},{"descricao":"Programador de Computador","id":1958,"slug":"programador-de-computador"},{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO 2O significado contextual presente em seu amigo do peito \u00e9 uma refer\u00eancia:","provas":[{"id":12125,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":7102,"slug":"auxiliar-administrativo-area-documentacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-administrativo-area-documentacao","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":12126,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Operador de Caixa","id":7103,"slug":"auxiliar-administrativo-area-operador-de-caixa"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-administrativo-area-operador-de-caixa","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Operador de Caixa - 2011"},{"id":12134,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":7110,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-administracao-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal - 2011"},{"id":12136,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Almoxarifado","id":7111,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-almoxarifado"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-almoxarifado","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Almoxarifado - 2011"},{"id":12137,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Articulador","id":7112,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-articulador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-articulador","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Articulador - 2011"},{"id":12152,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Biblioteca","id":7120,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-biblioteca","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Biblioteca - 2011"},{"id":12153,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Contabilidade","id":7121,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Contabilidade - 2011"},{"id":12154,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Eventos","id":7122,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-eventos"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-eventos","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Eventos - 2011"},{"id":12170,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Patrim\u00f4nio","id":7127,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-patrimonio","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Patrim\u00f4nio - 2011"},{"id":12171,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Relacionamento","id":7128,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-relacionamento"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-relacionamento","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Relacionamento - 2011"},{"id":12172,"cargo":{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Gastronomia","id":7129,"slug":"monitor-i-area-gastronomia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-monitor-i-area-gastronomia","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor I - \u00c1rea Gastronomia - 2011"},{"id":12188,"cargo":{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7161,"slug":"monitor-i-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-monitor-i-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor I - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":12189,"cargo":{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":7162,"slug":"monitor-i-area-saude"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-monitor-i-area-saude","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor I - \u00c1rea Sa\u00fade - 2011"},{"id":12190,"cargo":{"descricao":"Monitor II - \u00c1rea Cabelereira","id":7163,"slug":"monitor-ii-area-cabelereira"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-monitor-ii-area-cabelereira","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor II - \u00c1rea Cabelereira - 2011"},{"id":12212,"cargo":{"descricao":"Monitor II - \u00c1rea Cozinheira","id":7173,"slug":"monitor-ii-area-cozinheira"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-monitor-ii-area-cozinheira","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor II - \u00c1rea Cozinheira - 2011"},{"id":12213,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958,"slug":"programador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Programador de Computador - 2011"},{"id":12214,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-telefonista","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Telefonista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:33:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":466798,"hashId":"eb87814f3b3bfb6ccd08770ec5410397","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>TEXTO 2<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/12125\/questao\/466798-20220201160612000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O significado contextual presente em seu amigo do peito \u00e9 uma refer\u00eancia:<\/p>","resposta":1669254,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao sal","id":1669252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao sal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 sa\u00fade","id":1669253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao cora\u00e7\u00e3o","id":1669254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao cora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos hipertensos","id":1669255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos hipertensos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 press\u00e3o.","id":1669256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 press\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263668,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/466798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":7110,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-administracao-de-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente o texto abaixo e assinale a alternativa correta O fornecimento habitual de moradia e alimenta\u00e7\u00e3o, mediante desconto no sal\u00e1rio do empregado, configura o sal\u00e1rio utilidade previsto no art. 458 da CLT.","provas":[{"id":12134,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":7110,"slug":"auxiliar-tecnico-ii-area-administracao-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-auxiliar-tecnico-ii-area-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Auxiliar T\u00e9cnico II - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-01 11:33:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":467009,"hashId":"62bd1032f4e201f3fd8d15bf9ac0a8d6","enunciado":"<P align=justify>Leia atentamente o texto abaixo e assinale a alternativa correta <\/P>\r\n<P align=justify>O fornecimento habitual de moradia e alimenta\u00e7\u00e3o, mediante desconto no sal\u00e1rio do empregado, configura o sal\u00e1rio utilidade previsto no art. 458 da CLT.<\/P>","resposta":1670288,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 parcialmente correta.","id":1670287,"corpo":"<p align=justify>A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 parcialmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afirma\u00e7\u00e3o acima est\u00e1 totalmente errada.","id":1670288,"corpo":"<p align=justify>Afirma\u00e7\u00e3o acima est\u00e1 totalmente errada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 parcialmente errada.","id":1670289,"corpo":"<p align=justify>A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 parcialmente errada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente correta.","id":1670290,"corpo":"<p align=justify>A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta exceto no diz respeito \u00e0 moradia.","id":1670291,"corpo":"<p align=justify>A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta exceto no diz respeito \u00e0 moradia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263699,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho\/467009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"sefaz-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor do desconto racional composto de um t\u00edtulo cujo valor nominal \u00e9 R$ 25.000,00, se o prazo de vencimento \u00e9 de 2 anos e a taxa de desconto \u00e9 de 25% ao ano, \u00e9","provas":[{"id":64097,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"sefaz-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2011-fgv-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ RJ - Auditor Fiscal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 05:49:19","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1964489,"hashId":"b399ec429a76cb74d1fa15b86cb06e25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor do desconto racional composto de um t\u00edtulo cujo valor nominal \u00e9 R$ 25.000,00, se o prazo de vencimento \u00e9 de 2 anos e a taxa de desconto \u00e9 de 25% ao ano, \u00e9<\/p>","resposta":7613242,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 6.500,00.","id":7613238,"corpo":"<p>R$ 6.500,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 5.875,50.","id":7613239,"corpo":"<p>R$ 5.875,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 7.247,50.","id":7613240,"corpo":"<p>R$ 7.247,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 7.500,00.","id":7613241,"corpo":"<p>R$ 7.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 9.000,00.","id":7613242,"corpo":"<p>R$ 9.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto Racional Composto (por dentro)","oab":false,"nome":"Desconto Racional Composto (por dentro)","pai":403811,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408962,"slug":"matematica-financeira-desconto-racional-composto-por-dentro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Miguelop\u00f3lis","sigla":"","id":6208,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-miguelopolis-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contemple a possibilidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica exercer a desapropria\u00e7\u00e3o por interesse social: ","provas":[{"id":90279,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguelop\u00f3lis","sigla":"","id":6208,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-miguelopolis-sp"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguelopolis-sp-2011-indec-advogado","tipo":1,"nome":"INDEC - C\u00e2mara de Miguelop\u00f3lis - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 19:28:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2583349,"hashId":"a45f20738fe6d22096b471d38f2e6afe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contemple a possibilidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica exercer a desapropria\u00e7\u00e3o por interesse social: <\/p>","resposta":10303304,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para fins de reforma agr\u00e1ria.","id":10303304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de reforma agr\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para amplia\u00e7\u00e3o de distritos industriais. ","id":10303305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para amplia\u00e7\u00e3o de distritos industriais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para constru\u00e7\u00e3o de equipamentos urbanos. ","id":10303306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para constru\u00e7\u00e3o de equipamentos urbanos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para incorpora\u00e7\u00e3o de bem art\u00edstico ao acervo p\u00fablico.","id":10303307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para incorpora\u00e7\u00e3o de bem art\u00edstico ao acervo p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos da desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Pressupostos da desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404440,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408506,"slug":"direito-administrativo-pressupostos-da-desapropriacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o por interesse social","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o por interesse social","pai":408506,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408509,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao-por-interesse-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Miguelop\u00f3lis","sigla":"","id":6208,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-miguelopolis-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A passagem de fios el\u00e9tricos de alta tens\u00e3o sobre propriedade particular caracteriza caso de:","provas":[{"id":90279,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguelop\u00f3lis","sigla":"","id":6208,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-miguelopolis-sp"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguelopolis-sp-2011-indec-advogado","tipo":1,"nome":"INDEC - C\u00e2mara de Miguelop\u00f3lis - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 19:28:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2583342,"hashId":"ec4d56dea63282dfadaf052e8290364d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A passagem de fios el\u00e9tricos de alta tens\u00e3o sobre propriedade particular caracteriza caso de:<\/p>","resposta":10303274,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desapropria\u00e7\u00e3o","id":10303273,"corpo":"<p>desapropria\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servid\u00e3o administrativa","id":10303274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servid\u00e3o administrativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o administrativa ","id":10303275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limita\u00e7\u00e3o administrativa <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocupa\u00e7\u00e3o administrativa ","id":10303276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocupa\u00e7\u00e3o administrativa <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servid\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Servid\u00e3o Administrativa","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404435,"slug":"direito-administrativo-servidao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rafard","sigla":"Prefeitura de Rafard","id":3990,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rafard-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos devem ser prestados aos usu\u00e1rios com qualidade. Assinale a alternativa que n\u00e3o contemple os requisitos de todos os servi\u00e7os p\u00fablicos: ","provas":[{"id":90252,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rafard","sigla":"Prefeitura de Rafard","id":3990,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rafard-sp"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rafard-sp-2011-indec-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"INDEC - Prefeitura de Rafard - Procurador Jur\u00eddico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 19:32:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2583208,"hashId":"044d15d9425c5d2539ac751d87579df2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os p\u00fablicos devem ser prestados aos usu\u00e1rios com qualidade. Assinale a alternativa que n\u00e3o contemple os requisitos de todos os servi\u00e7os p\u00fablicos: <\/p>","resposta":10302685,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" regularidade, continuidade e efici\u00eancia.","id":10302683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> regularidade, continuidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a, atualidade e generalidade.","id":10302684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a, atualidade e generalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia, regularidade e graciosidade.","id":10302685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efici\u00eancia, regularidade e graciosidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cortesia, modicidade e generalidade.","id":10302686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cortesia, modicidade e generalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404392,"slug":"direito-administrativo-principios-do-servico-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Miguelop\u00f3lis","sigla":"","id":6208,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-miguelopolis-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verifique a frase a seguir extra\u00edda de MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Ato Administrativo e Direito dos Administrados. S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 1981, p. 19, e assinale a alternativa que a completa :-\u201cO ato administrativo, ao contr\u00e1rio do ato civil, sujeita-se ao princ\u00edpio da (o) ______\u201d","provas":[{"id":90279,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguelop\u00f3lis","sigla":"","id":6208,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-miguelopolis-sp"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguelopolis-sp-2011-indec-advogado","tipo":1,"nome":"INDEC - C\u00e2mara de Miguelop\u00f3lis - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 19:31:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2583410,"hashId":"3fa22a437f946820d7ff46ac10568528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifique a frase a seguir extra\u00edda de MELLO, Celso Ant\u00f4nio Bandeira de. Ato Administrativo e Direito dos Administrados. S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 1981, p. 19, e assinale a alternativa que a completa :<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO ato administrativo, ao contr\u00e1rio do ato civil, sujeita-se ao princ\u00edpio da (o) ______\u201d<\/p>","resposta":10303566,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formalismo","id":10303566,"corpo":"<p>formalismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"personalidade","id":10303567,"corpo":"<p>personalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"economicidade","id":10303568,"corpo":"<p>economicidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autonomia da vontade","id":10303569,"corpo":"<p>autonomia da vontade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma","oab":true,"nome":"Forma","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408058,"slug":"direito-administrativo-forma"}],"slug":"direito-administrativo\/2583410","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rafard","sigla":"Prefeitura de Rafard","id":3990,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rafard-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o hip\u00f3teses de dispensa de licita\u00e7\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":90252,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rafard","sigla":"Prefeitura de Rafard","id":3990,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rafard-sp"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rafard-sp-2011-indec-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"INDEC - Prefeitura de Rafard - Procurador Jur\u00eddico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 19:34:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2583230,"hashId":"b1932f4ed0744072cb78c8320fbec630","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o hip\u00f3teses de dispensa de licita\u00e7\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":10302788,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o brasileira incumbida regimental ou estatutariamente da pesquisa, do ensino ou do desenvolvimento institucional, ou de institui\u00e7\u00e3o dedicada \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o social do preso, desde que a contratada detenha inquestion\u00e1vel reputa\u00e7\u00e3o \u00e9tico-profissional e n\u00e3o tenha fins lucrativos. ","id":10302785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o brasileira incumbida regimental ou estatutariamente da pesquisa, do ensino ou do desenvolvimento institucional, ou de institui\u00e7\u00e3o dedicada \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o social do preso, desde que a contratada detenha inquestion\u00e1vel reputa\u00e7\u00e3o \u00e9tico-profissional e n\u00e3o tenha fins lucrativos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de remanescente de obra, desde que observadas a ordem de classifica\u00e7\u00e3o e as condi\u00e7\u00f5es do licitante vencedor. ","id":10302786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrata\u00e7\u00e3o de remanescente de obra, desde que observadas a ordem de classifica\u00e7\u00e3o e as condi\u00e7\u00f5es do licitante vencedor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"casos de calamidade p\u00fablica.","id":10302787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">casos de calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica. ","id":10302788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o de artistas","oab":true,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o de artistas","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408245,"slug":"direito-administrativo-contratacao-de-artistas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rafard","sigla":"Prefeitura de Rafard","id":3990,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rafard-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o regime de contrata\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":90252,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rafard","sigla":"Prefeitura de Rafard","id":3990,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rafard-sp"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rafard-sp-2011-indec-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"INDEC - Prefeitura de Rafard - Procurador Jur\u00eddico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 19:34:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2583238,"hashId":"cd3541000b342e96732eeeb43cfaf87e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o regime de contrata\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10302820,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No regime celetista, o empregado p\u00fablico n\u00e3o se submete \u00e0 possibilidade de sofrer san\u00e7\u00f5es de improbidade administrativa, respondendo, no entanto, pelos atos de responsabilidade civil e criminal. ","id":10302820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No regime celetista, o empregado p\u00fablico n\u00e3o se submete \u00e0 possibilidade de sofrer san\u00e7\u00f5es de improbidade administrativa, respondendo, no entanto, pelos atos de responsabilidade civil e criminal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O regime especial se aplica aos servidores contratados por tempo determinado, para atendimento de necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico. ","id":10302821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime especial se aplica aos servidores contratados por tempo determinado, para atendimento de necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico estatut\u00e1rio tem o direito adquirido \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do Estatuto que existia no momento de seu ingresso nos quadros da Administra\u00e7\u00e3o.","id":10302822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico estatut\u00e1rio tem o direito adquirido \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do Estatuto que existia no momento de seu ingresso nos quadros da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tanto os servidores celetistas e estatut\u00e1rios t\u00eam direito a reajuste na sua remunera\u00e7\u00e3o, sendo que os estatut\u00e1rios depender\u00e3o de lei espec\u00edfica, ao passo que os celetistas ter\u00e3o tal direito ap\u00f3s acordo e\/ou conven\u00e7\u00e3o coletiva. ","id":10302823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto os servidores celetistas e estatut\u00e1rios t\u00eam direito a reajuste na sua remunera\u00e7\u00e3o, sendo que os estatut\u00e1rios depender\u00e3o de lei espec\u00edfica, ao passo que os celetistas ter\u00e3o tal direito ap\u00f3s acordo e\/ou conven\u00e7\u00e3o coletiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rafard","sigla":"Prefeitura de Rafard","id":3990,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rafard-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado n\u00e3o intervir\u00e1 em seus Munic\u00edpios, nem a Uni\u00e3o nos Munic\u00edpios localizados em Territ\u00f3rio Federal, exceto quando:","provas":[{"id":90252,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rafard","sigla":"Prefeitura de Rafard","id":3990,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rafard-sp"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rafard-sp-2011-indec-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"INDEC - Prefeitura de Rafard - Procurador Jur\u00eddico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 14:32:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2583185,"hashId":"8be14ab5281742f10418692188b07340","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado n\u00e3o intervir\u00e1 em seus Munic\u00edpios, nem a Uni\u00e3o nos Munic\u00edpios localizados em Territ\u00f3rio Federal, exceto quando:<\/p>","resposta":10302579,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o tiver sido aplicado o m\u00ednimo exigido da receita municipal na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do transporte p\u00fablico municipal. ","id":10302576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tiver sido aplicado o m\u00ednimo exigido da receita municipal na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do transporte p\u00fablico municipal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deixar de ser paga, sem motivo de for\u00e7a maior, por tr\u00eas anos consecutivos, a d\u00edvida fundada;","id":10302577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar de ser paga, sem motivo de for\u00e7a maior, por tr\u00eas anos consecutivos, a d\u00edvida fundada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o readequar suas finan\u00e7as em virtude d\u00e9ficit or\u00e7ament\u00e1rio.","id":10302578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o readequar suas finan\u00e7as em virtude d\u00e9ficit or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Tribunal de Justi\u00e7a der provimento a representa\u00e7\u00e3o para assegurar a observ\u00e2ncia de princ\u00edpios indicados na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, ou para prover a execu\u00e7\u00e3o de lei, de ordem ou de decis\u00e3o judicial. ","id":10302579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Justi\u00e7a der provimento a representa\u00e7\u00e3o para assegurar a observ\u00e2ncia de princ\u00edpios indicados na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, ou para prover a execu\u00e7\u00e3o de lei, de ordem ou de decis\u00e3o judicial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o dos estados nos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o dos estados nos munic\u00edpios","pai":405239,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421784,"slug":"direito-constitucional-intervencao-dos-estados-nos-municipios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Miguelop\u00f3lis","sigla":"","id":6208,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-miguelopolis-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto aos direitos pol\u00edticos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal:","provas":[{"id":90279,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguelop\u00f3lis","sigla":"","id":6208,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-miguelopolis-sp"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguelopolis-sp-2011-indec-advogado","tipo":1,"nome":"INDEC - C\u00e2mara de Miguelop\u00f3lis - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 14:20:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2583369,"hashId":"4892e493f179b2f5ed6994adfaf728fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto aos direitos pol\u00edticos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal:<\/p>","resposta":10303390,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A obrigatoriedade de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria para os candidatos a juiz de paz decorre do sistema eleitoral constitucionalmente definido e, caso lei estadual venha a disciplinar procedimentos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es para implementa\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a de paz, haver\u00e1 invas\u00e3o de compet\u00eancia da Uni\u00e3o e ofensa ao princ\u00edpio federativo.","id":10303389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obrigatoriedade de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria para os candidatos a juiz de paz decorre do sistema eleitoral constitucionalmente definido e, caso lei estadual venha a disciplinar procedimentos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es para implementa\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a de paz, haver\u00e1 invas\u00e3o de compet\u00eancia da Uni\u00e3o e ofensa ao princ\u00edpio federativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presidente de C\u00e2mara Municipal que substitua ou suceda o prefeito nos seis meses anteriores ao pleito \u00e9 ineleg\u00edvel para o cargo de vereador. ","id":10303390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presidente de C\u00e2mara Municipal que substitua ou suceda o prefeito nos seis meses anteriores ao pleito \u00e9 ineleg\u00edvel para o cargo de vereador. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O domic\u00edlio eleitoral na circunscri\u00e7\u00e3o e a filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade e exigem disciplina institu\u00edda por lei complementar, visto que os requisitos de elegibilidade se confundem com as hip\u00f3teses de inelegibilidade. ","id":10303391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O domic\u00edlio eleitoral na circunscri\u00e7\u00e3o e a filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade e exigem disciplina institu\u00edda por lei complementar, visto que os requisitos de elegibilidade se confundem com as hip\u00f3teses de inelegibilidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso a nomea\u00e7\u00e3o dos delegados de pol\u00edcia, por for\u00e7a de uma constitui\u00e7\u00e3o estadual, passe a estar subordinada \u00e0 escolha, entre os delegados de carreira, por voto unit\u00e1rio residencial da popula\u00e7\u00e3o de cada um de seus munic\u00edpios, n\u00e3o haver\u00e1 configura\u00e7\u00e3o de voto censit\u00e1rio; ao contr\u00e1rio, a norma estar\u00e1 privilegiando a democracia e a participa\u00e7\u00e3o social. ","id":10303392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a nomea\u00e7\u00e3o dos delegados de pol\u00edcia, por for\u00e7a de uma constitui\u00e7\u00e3o estadual, passe a estar subordinada \u00e0 escolha, entre os delegados de carreira, por voto unit\u00e1rio residencial da popula\u00e7\u00e3o de cada um de seus munic\u00edpios, n\u00e3o haver\u00e1 configura\u00e7\u00e3o de voto censit\u00e1rio; ao contr\u00e1rio, a norma estar\u00e1 privilegiando a democracia e a participa\u00e7\u00e3o social. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior I - \u00c1rea Arquivista","id":6851,"slug":"analista-superior-i-area-arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de microfilmagem,","provas":[{"id":11561,"cargo":{"descricao":"Analista Superior I - \u00c1rea Arquivista","id":6851,"slug":"analista-superior-i-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-i-area-arquivista","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior I - \u00c1rea Arquivista - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-07 09:06:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":448297,"hashId":"7da9f3ded320e393c6fddf5cdfae1e6d","enunciado":"<p align=justify>No processo de microfilmagem,<\/p>","resposta":1583389,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de filmes atualiz\u00e1veis, tanto para a confec\u00e7\u00e3o do original quanto para a extra\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias.","id":1583386,"corpo":"<p align=justify>recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de filmes atualiz\u00e1veis,\r\ntanto para a confec\u00e7\u00e3o do original quanto para a\r\nextra\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os documentos eventualmente omitidos dentro de uma sequ\u00eancia poder\u00e3o ser inseridos no filme original, mediante corte.","id":1583387,"corpo":"<p align=justify>os documentos eventualmente omitidos dentro de\r\numa sequ\u00eancia poder\u00e3o ser inseridos no filme original,\r\nmediante corte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o armazenamento do filme original n\u00e3o pode ser feito em local diferente do seu filme c\u00f3pia.","id":1583388,"corpo":"<p align=justify>o armazenamento do filme original n\u00e3o pode ser feito\r\nem local diferente do seu filme c\u00f3pia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve-se utilizar filme com o m\u00ednimo de 180 linhas por mil\u00edmetro de defini\u00e7\u00e3o, para garantir seguran\u00e7a e qualidade de imagem.","id":1583389,"corpo":"<p align=justify>deve-se utilizar filme com o m\u00ednimo de 180 linhas\r\npor mil\u00edmetro de defini\u00e7\u00e3o, para garantir seguran\u00e7a e\r\nqualidade de imagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a imagem de abertura dever\u00e1 ostentar, entre outros dados, o aval do Minist\u00e9rio da Cultura.","id":1583390,"corpo":"<p align=justify>a imagem de abertura dever\u00e1 ostentar, entre outros\r\ndados, o aval do Minist\u00e9rio da Cultura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256801,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/448297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior I - \u00c1rea Arquivista","id":6851,"slug":"analista-superior-i-area-arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fazer a an\u00e1lise tipol\u00f3gica na perspectiva arquiv\u00edstica, parte-se do princ\u00edpio da proveni\u00eancia; mas, para realiz\u00e1-la sob a \u00f3ptica da diplom\u00e1tica, parte-se","provas":[{"id":11561,"cargo":{"descricao":"Analista Superior I - \u00c1rea Arquivista","id":6851,"slug":"analista-superior-i-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-i-area-arquivista","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior I - \u00c1rea Arquivista - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-07 09:06:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":448275,"hashId":"1bbc789481f302ef4cca644769cdfef2","enunciado":"<p align=justify>Para fazer a an\u00e1lise tipol\u00f3gica na perspectiva arquiv\u00edstica,\r\nparte-se do princ\u00edpio da proveni\u00eancia; mas, para realiz\u00e1-la\r\nsob a \u00f3ptica da diplom\u00e1tica, parte-se<\/p>","resposta":1583349,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do g\u00eanero.","id":1583346,"corpo":"<p align=justify>do g\u00eanero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do protocolo.","id":1583347,"corpo":"<p align=justify>do protocolo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do destinat\u00e1rio.","id":1583348,"corpo":"<p align=justify>do destinat\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da esp\u00e9cie.","id":1583349,"corpo":"<p align=justify>da esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da tramita\u00e7\u00e3o.","id":1583350,"corpo":"<p align=justify>da tramita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256786,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/448275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, \u00e9 responsabilidade do INEP, como inst\u00e2ncia federal administrativa do ENEM:","provas":[{"id":12053,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-comercial","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar Comercial - 2011"},{"id":12054,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar de Almoxarife - 2011"},{"id":12055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 09:55:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":464711,"hashId":"d81e55db69b111d908e826089b92774d","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, \u00e9 responsabilidade do INEP, como inst\u00e2ncia federal administrativa do ENEM:<\/p>","resposta":1658947,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emitir os certificados de conclus\u00e3o do Ensino M\u00e9dio aos candidatos que o requererem.","id":1658944,"corpo":"<p align=justify>Emitir os certificados de conclus\u00e3o do Ensino M\u00e9dio aos candidatos que o requererem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informar a frequ\u00eancia em escola p\u00fablica \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de n\u00edvel superior que adotam o sistema de cotas para aprova\u00e7\u00e3o e ingresso.","id":1658945,"corpo":"<p align=justify>Informar a frequ\u00eancia em escola p\u00fablica \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de n\u00edvel superior que adotam o sistema de cotas para aprova\u00e7\u00e3o\r\ne ingresso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disponibilizar ranqueamento por \u00e1rea para o candidato escolher o curso no qual ter\u00e1 mais chances de ingressar.","id":1658946,"corpo":"<p align=justify>Disponibilizar ranqueamento por \u00e1rea para o candidato escolher o curso no qual ter\u00e1 mais chances de ingressar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fornecer as notas e dados cadastrais dos candidatos aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos respons\u00e1veis pela emiss\u00e3o dos certificados de conclus\u00e3o do Ensino M\u00e9dio.","id":1658947,"corpo":"<p align=justify>Fornecer as notas e dados cadastrais dos candidatos aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos respons\u00e1veis pela emiss\u00e3o dos certificados\r\nde conclus\u00e3o do Ensino M\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indicar \u00e0s Secretarias de Estado as fases finais de avalia\u00e7\u00e3o, de acordo com as \u00e1reas distintas de ensino de gradua\u00e7\u00e3o.","id":1658948,"corpo":"<p align=justify>Indicar \u00e0s Secretarias de Estado as fases finais de avalia\u00e7\u00e3o, de acordo com as \u00e1reas distintas de ensino de gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo, referente aos 8 primeiros artigos da Portaria que regulamenta o ENEM (Exame Nacional de Ensino M\u00e9dio) e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 03. ","id":263251,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo, referente aos 8 primeiros artigos da Portaria que regulamenta o ENEM (Exame Nacional de Ensino M\u00e9dio) e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 03.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12053\/02.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/464711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um posto de combust\u00edveis recebe um carregamento de gasolina a cada 6 dias, um carregamento de etanol a cada 9 dias e um carregamento de diesel a cada 12 dias. Sabendo que, no dia 30 de julho, coincidiu de esse posto receber carregamentos dos tr\u00eas tipos de combust\u00edveis acima, qual a pr\u00f3xima data do calend\u00e1rio em que ocorrer\u00e1 essa coincid\u00eancia de recebimento dos tr\u00eas combust\u00edveis no mesmo dia?","provas":[{"id":12053,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-comercial","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar Comercial - 2011"},{"id":12054,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar de Almoxarife - 2011"},{"id":12055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 09:55:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":464738,"hashId":"7593305f185181af3be3375c55c074af","enunciado":"<p align=justify>Um posto de combust\u00edveis recebe um carregamento de gasolina a cada 6 dias, um carregamento de etanol a cada 9\r\ndias e um carregamento de diesel a cada 12 dias. Sabendo que, no dia 30 de julho, coincidiu de esse posto receber\r\ncarregamentos dos tr\u00eas tipos de combust\u00edveis acima, qual a pr\u00f3xima data do calend\u00e1rio em que ocorrer\u00e1 essa\r\ncoincid\u00eancia de recebimento dos tr\u00eas combust\u00edveis no mesmo dia?<\/p>","resposta":1659082,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11 de agosto.","id":1659079,"corpo":"<p align=justify>11 de agosto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23 de agosto.","id":1659080,"corpo":"<p align=justify>23 de agosto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 de agosto.","id":1659081,"corpo":"<p align=justify>30 de agosto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 de setembro.","id":1659082,"corpo":"<p align=justify>4 de setembro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7 de setembro.","id":1659083,"corpo":"<p align=justify>7 de setembro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263260,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/464738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre o concurso, \u00e9 correto afirmar: 1. Os candidatos assumir\u00e3o cargos em cidades pr\u00f3ximas aos endere\u00e7os residenciais fornecidos. 2. A isen\u00e7\u00e3o do pagamento da taxa s\u00f3 contempla as inscri\u00e7\u00f5es para o cargo de n\u00edvel m\u00e9dio. 3. O julgamento dos pedidos de isen\u00e7\u00e3o de pagamento de taxa ocorrer\u00e1 antes do t\u00e9rmino das inscri\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12053,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-comercial","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar Comercial - 2011"},{"id":12054,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar de Almoxarife - 2011"},{"id":12055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 09:55:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":464726,"hashId":"7090300eb366c4bb7b57c190d0ac6079","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre o concurso, \u00e9 correto afirmar: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Os candidatos assumir\u00e3o cargos em cidades pr\u00f3ximas aos endere\u00e7os residenciais fornecidos. <\/P>\r\n<P align=justify>2. A isen\u00e7\u00e3o do pagamento da taxa s\u00f3 contempla as inscri\u00e7\u00f5es para o cargo de n\u00edvel m\u00e9dio. <\/P>\r\n<P align=justify>3. O julgamento dos pedidos de isen\u00e7\u00e3o de pagamento de taxa ocorrer\u00e1 antes do t\u00e9rmino das inscri\u00e7\u00f5es.<\/P>\r\n<P align=justify> Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1659020,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":1659019,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":1659020,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":1659021,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":1659022,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":1659023,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo, sobre o concurso da CREMESP (Conselho Regional de Medicina do Estado de S\u00e3o Paulo) e responda \u00e0s perguntas 16 a 18. ","id":263258,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo, sobre o concurso da CREMESP (Conselho Regional de Medicina do Estado de S\u00e3o Paulo) e responda \u00e0s perguntas 16 a 18.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12053\/09.gif><\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/464726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Tablet, considere as seguintes afirmativas: 1. A tela touch-screen \u00e9 o principal dispositivo de entrada. 2. O Tablet foi criado para uso pessoal, de forma fixa, em mesas ou escrivaninhas. 3. \u00c9 um dispositivo de armazenamento constitu\u00eddo por uma mem\u00f3ria flash e uma liga\u00e7\u00e3o USB tipo A. 4. N\u00e3o possui unidade de armazenamento de massa, utilizando discos virtuais da Internet. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12053,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-comercial","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar Comercial - 2011"},{"id":12054,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar de Almoxarife - 2011"},{"id":12055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 09:55:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":464753,"hashId":"9bd38db9a1533f476a5c41628eaf23bf","enunciado":"<P align=justify>Sobre Tablet, considere as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P align=justify>1. A tela touch-screen \u00e9 o principal dispositivo de entrada.<\/P>\r\n<P align=justify> 2. O Tablet foi criado para uso pessoal, de forma fixa, em mesas ou escrivaninhas. <\/P>\r\n<P align=justify>3. \u00c9 um dispositivo de armazenamento constitu\u00eddo por uma mem\u00f3ria flash e uma liga\u00e7\u00e3o USB tipo A. <\/P>\r\n<P align=justify>4. N\u00e3o possui unidade de armazenamento de massa, utilizando discos virtuais da Internet. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1659154,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":1659154,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":1659155,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":1659156,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":1659157,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":1659158,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263262,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/464753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que uma torneira pinga uma gota de \u00e1gua a cada 3 segundos e que cada gota tem 0,4 mL. Qual \u00e9, aproximadamente, o volume de \u00e1gua desperdi\u00e7ado por essa torneira num per\u00edodo de 24 horas?","provas":[{"id":12053,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-comercial","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar Comercial - 2011"},{"id":12054,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar de Almoxarife - 2011"},{"id":12055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 09:55:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":464747,"hashId":"2509df7aa375e6cb3a4c80f40c0d8a92","enunciado":"<p align=justify>Suponha que uma torneira pinga uma gota de \u00e1gua a cada 3 segundos e que cada gota tem 0,4 mL. Qual \u00e9,\r\naproximadamente, o volume de \u00e1gua desperdi\u00e7ado por essa torneira num per\u00edodo de 24 horas?<\/p>","resposta":1659126,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,57 litros.","id":1659124,"corpo":"<p align=justify>0,57 litros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,60 litros.","id":1659125,"corpo":"<p align=justify>3,60 litros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11,52 litros.","id":1659126,"corpo":"<p align=justify>11,52 litros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12,84 litros.","id":1659127,"corpo":"<p align=justify>12,84 litros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"21,48 litros.","id":1659128,"corpo":"<p align=justify>21,48 litros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263261,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/464747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre BrOffice 3.2 Impress, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":12053,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-comercial","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar Comercial - 2011"},{"id":12054,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar de Almoxarife - 2011"},{"id":12055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 09:55:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":464758,"hashId":"18e63751ffed9a2272dfa9eb3dbb0042","enunciado":"<p align=justify>Sobre BrOffice 3.2 Impress, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1659180,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o m\u00f3dulo respons\u00e1vel pela configura\u00e7\u00e3o e impress\u00e3o de documentos.","id":1659179,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o m\u00f3dulo respons\u00e1vel pela configura\u00e7\u00e3o e impress\u00e3o de documentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um programa de apresenta\u00e7\u00f5es, equivalente ao MS POWERPOINT.","id":1659180,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um programa de apresenta\u00e7\u00f5es, equivalente ao MS POWERPOINT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um aplicativo para gerenciar bases de dados, equivalente ao MS ACCESS.","id":1659181,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um aplicativo para gerenciar bases de dados, equivalente ao MS ACCESS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um aplicativo para a gera\u00e7\u00e3o de desenhos vetoriais.","id":1659182,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um aplicativo para a gera\u00e7\u00e3o de desenhos vetoriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um aplicativo para gera\u00e7\u00e3o de banners.","id":1659183,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um aplicativo para gera\u00e7\u00e3o de banners.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263262,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impress","oab":false,"nome":"Impress","pai":420471,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405133,"slug":"informatica-impress"}],"slug":"informatica\/464758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que alternativa sintetiza a opini\u00e3o da carta intitulada \u2018Estado\u2019?","provas":[{"id":12053,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-comercial","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar Comercial - 2011"},{"id":12054,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar de Almoxarife - 2011"},{"id":12055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 09:55:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":464721,"hashId":"8052faefcec78cb61c7b50933e144d3c","enunciado":"<p align=justify>Que alternativa sintetiza a opini\u00e3o da carta intitulada \u2018Estado\u2019?<\/p>","resposta":1658996,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A internet \u00e9 a melhor alternativa de atua\u00e7\u00e3o il\u00edcita da pol\u00edcia.","id":1658994,"corpo":"<p align=justify>A internet \u00e9 a melhor alternativa de atua\u00e7\u00e3o il\u00edcita da pol\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os jovens deveriam beber menos, dadas as taxas elevadas de consumo, especialmente na dire\u00e7\u00e3o.","id":1658995,"corpo":"<p align=justify>Os jovens deveriam beber menos, dadas as taxas elevadas de consumo, especialmente na dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Estado n\u00e3o deveria superproteger a vida privada, cujo comportamento \u00e9 infantilizado.","id":1658996,"corpo":"<p align=justify>O Estado n\u00e3o deveria superproteger a vida privada, cujo comportamento \u00e9 infantilizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as est\u00e3o sendo pouco protegidas pelo sistema de policiamento das grandes cidades.","id":1658997,"corpo":"<p align=justify>As crian\u00e7as est\u00e3o sendo pouco protegidas pelo sistema de policiamento das grandes cidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 menores de idade que perambulam pelas ruas e precisam ser protegidos pelo Estado.","id":1658998,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 menores de idade que perambulam pelas ruas e precisam ser protegidos pelo Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As cartas de leitor a seguir, extra\u00eddas do jornal Folha de S. Paulo de 27 de agosto de 2011, s\u00e3o refer\u00eancia para as quest\u00f5es de 11 a 13. ","id":263256,"enunciado":"<P align=justify>As cartas de leitor a seguir, extra\u00eddas do jornal Folha de S. Paulo de 27 de agosto de 2011, s\u00e3o refer\u00eancia para as quest\u00f5es de 11 a 13.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12053\/07.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/464721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Garantindo a coes\u00e3o, o sentido e a adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s normas da escrita, a lacuna do texto deve ser preenchida com:","provas":[{"id":12053,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-comercial","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar Comercial - 2011"},{"id":12054,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar de Almoxarife - 2011"},{"id":12055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 09:55:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":464717,"hashId":"1a50ede605a723335c63905f6886d10e","enunciado":"<p align=justify>Garantindo a coes\u00e3o, o sentido e a adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s normas da escrita, a lacuna do texto deve ser preenchida com:<\/p>","resposta":1658976,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"onde voc\u00ea devia estar com si mesmo.","id":1658974,"corpo":"<p align=justify>onde voc\u00ea devia estar com si mesmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que voc\u00ea deve estar com si mesmo.","id":1658975,"corpo":"<p align=justify>que voc\u00ea deve estar com si mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em que voc\u00ea deveria estar consigo mesmo.","id":1658976,"corpo":"<p align=justify>em que voc\u00ea deveria estar consigo mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aonde voc\u00ea deve estar consigo mesmo.","id":1658977,"corpo":"<p align=justify>aonde voc\u00ea deve estar consigo mesmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cujos voc\u00ea deve estar com si mesmo.","id":1658978,"corpo":"<p align=justify>cujos voc\u00ea deve estar com si mesmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es de n\u00fameros 07 e 08. ","id":263254,"enunciado":"<P align=justify>O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es de n\u00fameros 07 e 08.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12053\/04.gif><\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/464717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Colocando-se as fra\u00e7\u00f5es em ordem crescente, a soma das duas fra\u00e7\u00f5es menores ser\u00e1 igual a:","provas":[{"id":12053,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-comercial","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar Comercial - 2011"},{"id":12054,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar de Almoxarife - 2011"},{"id":12055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 09:55:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":464742,"hashId":"0ea228a305bea3324259320d0dc01ead","enunciado":"<P align=justify>Colocando-se as fra\u00e7\u00f5es <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12053\/14.gif> em ordem crescente, a soma das duas fra\u00e7\u00f5es menores ser\u00e1 igual a:<\/P>","resposta":1659102,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8\/14.","id":1659099,"corpo":"<p align=justify>8\/14.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10\/16.","id":1659100,"corpo":"<p align=justify>10\/16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12\/20.","id":1659101,"corpo":"<p align=justify>12\/20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"52\/45.","id":1659102,"corpo":"<p align=justify>52\/45.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"68\/55.","id":1659103,"corpo":"<p align=justify>68\/55.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263261,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/464742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 7, a funcionalidade Shake, na \u00e1rea de trabalho, executa qual tarefa?","provas":[{"id":12053,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Comercial","id":7070,"slug":"auxiliar-comercial"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-comercial","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar Comercial - 2011"},{"id":12054,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Almoxarife","id":7071,"slug":"auxiliar-de-almoxarife"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Auxiliar de Almoxarife - 2011"},{"id":12055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 09:55:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":464755,"hashId":"bf7986dc2559081ebb9786987f561144","enunciado":"<p align=justify>No Windows 7, a funcionalidade Shake, na \u00e1rea de trabalho, executa qual tarefa?<\/p>","resposta":1659165,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza e redimensiona janelas na \u00e1rea de trabalho com um \u00fanico movimento do mouse.","id":1659164,"corpo":"<p align=justify>Organiza e redimensiona janelas na \u00e1rea de trabalho com um \u00fanico movimento do mouse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minimiza rapidamente todas as janelas abertas na \u00e1rea de trabalho, exceto aquela em que voc\u00ea deseja se concentrar.","id":1659165,"corpo":"<p align=justify>Minimiza rapidamente todas as janelas abertas na \u00e1rea de trabalho, exceto aquela em que voc\u00ea deseja se concentrar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Visualiza rapidamente a \u00e1rea de trabalho sem minimizar todas as janelas ou visualizar uma janela aberta apontando para seu bot\u00e3o na barra de tarefas.","id":1659166,"corpo":"<p align=justify>Visualiza rapidamente a \u00e1rea de trabalho sem minimizar todas as janelas ou visualizar uma janela aberta apontando\r\npara seu bot\u00e3o na barra de tarefas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atualiza a \u00e1rea de trabalho ativa com um movimento r\u00e1pido e lateral do mouse.","id":1659167,"corpo":"<p align=justify>Atualiza a \u00e1rea de trabalho ativa com um movimento r\u00e1pido e lateral do mouse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Executa uma c\u00f3pia da janela ativa com um movimento r\u00e1pido e lateral do mouse.","id":1659168,"corpo":"<p align=justify>Executa uma c\u00f3pia da janela ativa com um movimento r\u00e1pido e lateral do mouse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263262,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/464755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mairinque","sigla":"","id":2174,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mairinque-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, de acordo com o que se depreende do texto. ","provas":[{"id":46331,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mairinque","sigla":"","id":2174,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mairinque-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mairinque-sp-2011-nosso-rumo-engenheiro-2","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Mairinque - Engenheiro - 2011"},{"id":46332,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mairinque","sigla":"","id":2174,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mairinque-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mairinque-sp-2011-nosso-rumo-advogado-2","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Mairinque - Advogado - 2011"},{"id":46334,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mairinque","sigla":"","id":2174,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mairinque-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mairinque-sp-2011-nosso-rumo-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Mairinque - Enfermeiro - 2011"},{"id":46335,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mairinque","sigla":"","id":2174,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mairinque-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mairinque-sp-2011-nosso-rumo-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Mairinque - Farmac\u00eautico - 2011"},{"id":46336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mairinque","sigla":"","id":2174,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mairinque-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mairinque-sp-2011-nosso-rumo-medico-cardiologista-2","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Mairinque - M\u00e9dico Cardiologista - 2011"},{"id":46338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mairinque","sigla":"","id":2174,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mairinque-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mairinque-sp-2011-nosso-rumo-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Mairinque - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"},{"id":46337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mairinque","sigla":"","id":2174,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mairinque-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mairinque-sp-2011-nosso-rumo-tecnico-em-edificacoes-2","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Mairinque - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:44:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1408006,"hashId":"37480ca5613adc2245b35ca08f9135fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, de acordo com o que se depreende do texto. <\/p>","resposta":5185589,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os estudantes n\u00e3o dependiam da calculadora, sabiam fazer c\u00e1lculos porque sabiam a tabuada de cor. ","id":5185589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudantes n\u00e3o dependiam da calculadora, sabiam fazer c\u00e1lculos porque sabiam a tabuada de cor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Havia milhares de fot\u00f3grafos amadores, porque as fotos demoravam a serem reveladas. ","id":5185590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havia milhares de fot\u00f3grafos amadores, porque as fotos demoravam a serem reveladas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os autom\u00f3veis brasileiros eram umas carro\u00e7as, por isso tinham quebra-vento. ","id":5185591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os autom\u00f3veis brasileiros eram umas carro\u00e7as, por isso tinham quebra-vento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os motoristas que n\u00e3o conheciam os c\u00f3digos do apito dos guardas tinham que saber fazer os sinais com o bra\u00e7o esquerdo. ","id":5185592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os motoristas que n\u00e3o conheciam os c\u00f3digos do apito dos guardas tinham que saber fazer os sinais com o bra\u00e7o esquerdo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os cart\u00f3rios e delegacias do interior foram os primeiros a substitu\u00edrem as m\u00e1quinas de escrever por computadores.","id":5185593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cart\u00f3rios e delegacias do interior foram os primeiros a substitu\u00edrem as m\u00e1quinas de escrever por computadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3. Cr\u00f4nica Viagem no tempo (texto adaptado) Ivan Angelo \u2013 11\/05\/2011 Fal\u00e1vamos sobre viagens e seus modernos confortos quando algu\u00e9m se lembrou do tempo em que os viajantes levavam toalha e sabonete na mala. N\u00e3o faz tanto tempo assim. Uma sobrinha, h\u00e1 poucos anos, chegou a minha casa com toalha de banho e caixinha de sabonete na mala. \u201cCoisa da minha m\u00e3e\u201d, explicou constrangida, sinal de que a m\u00e3e dela, que tem menos de 60 anos, levava toalha e sabonete quando viajava. Hot\u00e9is e hospedarias eram prec\u00e1rios, tirando os melhores das capitais; e, ao pousar na casa de algu\u00e9m, evitava-se \u201cdar trabalho\u201d. Lembram-se do quebra-vento nos carros? Coisa anterior \u00e0 difus\u00e3o do ar-condicionado, pouco antes de o presidente Collor dizer que os autom\u00f3veis brasileiros eram umas carro\u00e7as. O quebra-vento era um vidro girat\u00f3rio colocado \u00e0 frente das janelas dianteiras; quebrava o vento que entrava quando os vidros das portas estavam abaixados, ou permitia que o ar entrasse quando a janela estivesse fechada. Girando-o todo, direcionava-se o vento para dentro, a fim de refrescar a pessoa acalorada. At\u00e9 h\u00e1 pouco tempo, no Nordeste, carro sem quebra-vento encalhava. Carros n\u00e3o tinham luz piscante para o motorista indicar que ia entrar \u00e0 esquerda ou \u00e0 direita, nem luz de freio. Todos os sinais eram feitos pelo motorista com o bra\u00e7o esquerdo para fora do carro. Sinal de parar: m\u00e3o espalmada para tr\u00e1s, baixa; sinal para entrar \u00e0 esquerda: bra\u00e7o reto estendido; entrar \u00e0 direita, bra\u00e7o alto dobrado para a direita. Quase n\u00e3o havia sinais luminosos de tr\u00e2nsito, o guarda apitava em c\u00f3digos obrigatoriamente conhecidos. Ah, meninos, as fotos que se tiravam n\u00e3o se viam no mesmo instante, como agora. S\u00f3 dias mais tarde, ap\u00f3s reveladas e copiadas em laborat\u00f3rio. Depois veio a grande novidade das c\u00f3pias em 24 horas, em duas horas, em uma hora e na hora. A fotografia popularizou-se. Com as c\u00e2meras nos telefones celulares, os fot\u00f3grafos amadores tornaram-se bilh\u00f5es. Calculadora? Era a tabuada, que os estudantes sabiam de cor, e baseados nela faziam contas complicad\u00edssimas das quatro opera\u00e7\u00f5es, na ponta do l\u00e1pis. Nos escrit\u00f3rios, e s\u00f3 l\u00e1, havia as famosas m\u00e1quinas de calcular manuais Facit, que tinham um teclado de algarismos e uma manivela que os craques do c\u00e1lculo viravam para a frente e para tr\u00e1s, produzindo exatid\u00f5es mostradas em um pequeno visor. N\u00e3o demorou e vieram as el\u00e9tricas, as eletr\u00f4nicas digitais... M\u00e1quinas de escrever ainda se veem em delegacias e cart\u00f3rios do interior. Num hospital da Zona Leste, um amigo me chamou: \u201cQuer ver um flashback?\u201d. E me levou a uma recepcionista de um dos consult\u00f3rios, que datilografava imp\u00e1vida os dados dos clientes. Nas reda\u00e7\u00f5es de jornais e revistas, com suas dezenas de m\u00e1quinas de escrever batucando ao mesmo tempo, o encerramento de uma edi\u00e7\u00e3o era uma zoeira. O al\u00edvio veio com o sil\u00eancio dos computadores. Cart\u00e3o amarelo, cart\u00e3o vermelho? No futebol do tempo do beque e do centeralfe, cart\u00e3o era o dedo do juiz, primeiro apontando o nariz do abusado, depois apontando o olho da rua. Os cart\u00f5es derrotaram o dedo em riste porque s\u00e3o mais civilizados, impessoais e f\u00e1ceis de entender em qualquer l\u00edngua. Voc\u00ea pensa que eram coisas da juventude do seu av\u00f4, ou do seu bisav\u00f4, mas n\u00e3o, s\u00e3o do tempo do seu pai. Um tempo em que as crian\u00e7as tinham bons modos, obedeciam at\u00e9 a olhares, n\u00e3o abriam a geladeira dos outros, contentavam-se em ganhar apenas tr\u00eas presentes por ano, nas ocasi\u00f5es prop\u00edcias, e eram felizes. O ritmo est\u00e1 cada vez mais r\u00e1pido.","id":420701,"enunciado":"<p>   Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3. <\/p><p style=\"text-align: center;\">              <strong>Cr\u00f4nica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>                  Viagem no tempo (texto adaptado)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">                  Ivan Angelo \u2013 11\/05\/2011<\/p><p style=\"text-align: center;\">                         <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fal\u00e1vamos sobre viagens e seus modernos confortos quando algu\u00e9m se lembrou do tempo em que os viajantes levavam toalha e sabonete na mala. N\u00e3o faz tanto tempo assim. Uma sobrinha, h\u00e1 poucos anos, chegou a minha casa com toalha de banho e caixinha de sabonete na mala. \u201cCoisa da minha m\u00e3e\u201d, explicou constrangida, sinal de que a m\u00e3e dela, que tem menos de 60 anos, levava toalha e sabonete quando viajava. Hot\u00e9is e hospedarias eram prec\u00e1rios, tirando os melhores das capitais; e, ao pousar na casa de algu\u00e9m, evitava-se \u201cdar trabalho\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Lembram-se do quebra-vento nos carros? Coisa anterior \u00e0 difus\u00e3o do ar-condicionado, pouco antes de o presidente Collor dizer que os autom\u00f3veis brasileiros eram umas carro\u00e7as. O quebra-vento era um vidro girat\u00f3rio colocado \u00e0 frente das janelas dianteiras; quebrava o vento que entrava quando os vidros das portas estavam abaixados, ou permitia que o ar entrasse quando a janela estivesse fechada. Girando-o todo, direcionava-se o vento para dentro, a fim de refrescar a pessoa acalorada. At\u00e9 h\u00e1 pouco tempo, no Nordeste, carro sem quebra-vento encalhava. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Carros n\u00e3o tinham luz piscante para o motorista indicar que ia entrar \u00e0 esquerda ou \u00e0 direita, nem luz de freio. Todos os sinais eram feitos pelo motorista com o bra\u00e7o esquerdo para fora do carro. Sinal de parar: m\u00e3o espalmada para tr\u00e1s, baixa; sinal para entrar \u00e0 esquerda: bra\u00e7o reto estendido; entrar \u00e0 direita, bra\u00e7o alto dobrado para a direita. Quase n\u00e3o havia sinais luminosos de tr\u00e2nsito, o guarda apitava em c\u00f3digos obrigatoriamente conhecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ah, meninos, as fotos que se tiravam n\u00e3o se viam no mesmo instante, como agora. S\u00f3 dias mais tarde, ap\u00f3s reveladas e copiadas em laborat\u00f3rio. Depois veio a grande novidade das c\u00f3pias em 24 horas, em duas horas, em uma hora e na hora. A fotografia popularizou-se. Com as c\u00e2meras nos telefones celulares, os fot\u00f3grafos amadores tornaram-se bilh\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Calculadora? Era a tabuada, que os estudantes sabiam de cor, e baseados nela faziam contas complicad\u00edssimas das quatro opera\u00e7\u00f5es, na ponta do l\u00e1pis. Nos escrit\u00f3rios, e s\u00f3 l\u00e1, havia as famosas m\u00e1quinas de calcular manuais Facit, que tinham um teclado de algarismos e uma manivela que os craques do c\u00e1lculo viravam para a frente e para tr\u00e1s, produzindo exatid\u00f5es mostradas em um pequeno visor. N\u00e3o demorou e vieram as el\u00e9tricas, as eletr\u00f4nicas digitais... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">M\u00e1quinas de escrever ainda se veem em delegacias e cart\u00f3rios do interior. Num hospital da Zona Leste, um amigo me chamou: \u201cQuer ver um flashback?\u201d. E me levou a uma recepcionista de um dos consult\u00f3rios, que datilografava imp\u00e1vida os dados dos clientes. Nas reda\u00e7\u00f5es de jornais e revistas, com suas dezenas de m\u00e1quinas de escrever batucando ao mesmo tempo, o encerramento de uma edi\u00e7\u00e3o era uma zoeira. O al\u00edvio veio com o sil\u00eancio dos computadores. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Cart\u00e3o amarelo, cart\u00e3o vermelho? No futebol do tempo do beque e do centeralfe, cart\u00e3o era o dedo do juiz, primeiro apontando o nariz do abusado, depois apontando o olho da rua. Os cart\u00f5es derrotaram o dedo em riste porque s\u00e3o mais civilizados, impessoais e f\u00e1ceis de entender em qualquer l\u00edngua. Voc\u00ea pensa que eram  coisas da juventude do seu av\u00f4, ou do seu bisav\u00f4, mas n\u00e3o, s\u00e3o do tempo do seu pai. Um tempo em que as crian\u00e7as tinham bons modos, obedeciam at\u00e9 a olhares, n\u00e3o abriam a geladeira dos outros, contentavam-se em ganhar apenas tr\u00eas presentes por ano, nas ocasi\u00f5es prop\u00edcias, e eram felizes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O ritmo est\u00e1 cada vez mais r\u00e1pido.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1408006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":8749,"slug":"especialista-em-gestao-area-administrador"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":8750,"slug":"especialista-em-regulacao-area-administrador"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Administrado","id":8751,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-administrado"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":8752,"slug":"especialista-em-gestao-area-arquiteto"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":8753,"slug":"especialista-em-regulacao-area-arquiteto"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria- \u00c1rea Arquiteto","id":8754,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquiteto"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":8755,"slug":"especialista-em-gestao-area-assistente-social"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":8756,"slug":"especialista-em-regulacao-area-assistente-social"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social","id":8757,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-assistente-social"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":8759,"slug":"especialista-em-gestao-area-biologo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":8760,"slug":"especialista-em-regulacao-area-biologo"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":8761,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-biologo"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador","id":8762,"slug":"especialista-em-gestao-area-contador"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Contador","id":8763,"slug":"especialista-em-regulacao-area-contador"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Contador","id":8764,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-contador"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8765,"slug":"especialista-em-gestao-area-enfermeiro"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8766,"slug":"especialista-em-regulacao-area-enfermeiro"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro","id":8767,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":8769,"slug":"especialista-em-gestao-area-engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":8770,"slug":"especialista-em-regulacao-area-engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":8771,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenharia Civil","id":8772,"slug":"especialista-em-gestao-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":8773,"slug":"especialista-em-regulacao-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":8774,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro de Alimentos","id":8775,"slug":"especialista-em-gestao-area-engenheiro-de-alimentos"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":8776,"slug":"especialista-em-regulacao-area-engenharia-de-alimentos"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":8777,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenharia-de-alimentos"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":8778,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":8779,"slug":"especialista-em-regulacao-area-farmaceutico"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":8780,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8781,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico","id":8782,"slug":"especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8783,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8784,"slug":"especialista-em-gestao-area-engenheiro-quimico"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8785,"slug":"especialista-em-regulacao-area-engenheiro-quimico"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8786,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-quimico"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico","id":8787,"slug":"especialista-em-gestao-area-fisico"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico","id":8788,"slug":"especialista-em-regulacao-area-fisico"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea F\u00edsico","id":8789,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-fisico"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Nutricionista","id":8790,"slug":"especialista-em-gestao-area-nutricionista"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Nutricionista","id":8791,"slug":"especialista-em-regulacao-area-nutricionista"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Nutricionista","id":8792,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-nutricionista"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":8796,"slug":"especialista-em-gestao-area-odontologo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":8797,"slug":"especialista-em-regulacao-area-odontologo"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":8798,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-odontologo"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Veterin\u00e1rio","id":8802,"slug":"especialista-em-gestao-area-veterinario"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Veterin\u00e1rio","id":8803,"slug":"especialista-em-regulacao-area-veterinario"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Veterin\u00e1rio","id":8804,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-veterinario"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":8805,"slug":"especialista-em-gestao-area-quimico"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":8064,"slug":"especialista-em-regulacao-area-quimica"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":8807,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-quimico"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":8808,"slug":"especialista-em-gestao-area-estatistico"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":8809,"slug":"especialista-em-regulacao-area-estatistico"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":8811,"slug":"especialista-em-gestao-area-psicologo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":8812,"slug":"especialista-em-regulacao-area-psicologo"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":8813,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em exposi\u00e7\u00e3o de motivos encaminhada, por exemplo, pelo minist\u00e9rio da sa\u00fade \u00e0 presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 adequada a utiliza\u00e7\u00e3o do vocativo Excelent\u00edssima Senhora Presidenta da Rep\u00fablica e do fecho Respeitosamente, ambos seguidos de v\u00edrgula.","provas":[{"id":15677,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":8749,"slug":"especialista-em-gestao-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-administrador-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2011"},{"id":15678,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":8749,"slug":"especialista-em-gestao-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-administrador-atuacao-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2011"},{"id":15679,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":8750,"slug":"especialista-em-regulacao-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-administrador-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2011"},{"id":15680,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":8750,"slug":"especialista-em-regulacao-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-administrador-atuacao-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2011"},{"id":15681,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Administrado","id":8751,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-administrado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-administrado-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Administrado - 2011"},{"id":15682,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Administrado","id":8751,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-administrado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-administrado-atuacao-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Administrado - 2011"},{"id":15683,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":8752,"slug":"especialista-em-gestao-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-arquiteto-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto - 2011"},{"id":15685,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":8753,"slug":"especialista-em-regulacao-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-arquiteto-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto - 2011"},{"id":15686,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria- \u00c1rea Arquiteto","id":8754,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquiteto-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria  - \u00c1rea Arquiteto - 2011"},{"id":15687,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":8755,"slug":"especialista-em-gestao-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-assistente-social-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social - 2011"},{"id":15688,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":8755,"slug":"especialista-em-gestao-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-assistente-social-atuacao-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social - 2011"},{"id":15689,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":8755,"slug":"especialista-em-gestao-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-assistente-social-atuacao-regulacao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social - 2011"},{"id":15690,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":8755,"slug":"especialista-em-gestao-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-assistente-social-atuacao-vigilancia-em-saude-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social - 2011"},{"id":15691,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":8756,"slug":"especialista-em-regulacao-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-assistente-social-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social - 2011"},{"id":15692,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":8756,"slug":"especialista-em-regulacao-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-assistente-social-atuacao-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social - 2011"},{"id":15693,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":8756,"slug":"especialista-em-regulacao-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-assistente-social-atuacao-regulacao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social - 2011"},{"id":15694,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":8756,"slug":"especialista-em-regulacao-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-assistente-social-atuacao-vigilancia-em-saude-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social - 2011"},{"id":15695,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social","id":8757,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-assistente-social-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social - 2011"},{"id":15696,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social","id":8757,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-assistente-social-atuacao-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social - 2011"},{"id":15697,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social","id":8757,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-assistente-social-atuacao-regulacao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social - 2011"},{"id":15698,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social","id":8757,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-assistente-social-atuacao-vigilancia-em-saude-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social - 2011"},{"id":15709,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":8759,"slug":"especialista-em-gestao-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-biologo-atuacao-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2011"},{"id":15710,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":8759,"slug":"especialista-em-gestao-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-biologo-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2011"},{"id":15711,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":8760,"slug":"especialista-em-regulacao-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-biologo-atuacao-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2011"},{"id":15712,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":8760,"slug":"especialista-em-regulacao-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-biologo-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2011"},{"id":15713,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":8761,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-biologo-atuacao-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2011"},{"id":15714,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":8761,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-biologo-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2011"},{"id":15715,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador","id":8762,"slug":"especialista-em-gestao-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-contador-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador - 2011"},{"id":15716,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Contador","id":8763,"slug":"especialista-em-regulacao-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-contador-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Contador - 2011"},{"id":15717,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Contador","id":8764,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-contador-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Contador - 2011"},{"id":15718,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8765,"slug":"especialista-em-gestao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-enfermeiro-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15719,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8765,"slug":"especialista-em-gestao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-enfermeiro-atuacao-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15720,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8765,"slug":"especialista-em-gestao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-enfermeiro-atuacao-regulacao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15721,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8765,"slug":"especialista-em-gestao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-enfermeiro-atuacao-vigilancia-epidemiologica-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15722,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8765,"slug":"especialista-em-gestao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-enfermeiro-atuacao-vigilancia-sanitaria-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15723,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8766,"slug":"especialista-em-regulacao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-enfermeiro-atuacao-auditoria-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15724,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8766,"slug":"especialista-em-regulacao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-enfermeiro-atuacao-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15725,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8766,"slug":"especialista-em-regulacao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-enfermeiro-atuacao-regulacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15726,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8766,"slug":"especialista-em-regulacao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-enfermeiro-atuacao-vigilancia-epidiomiologica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15727,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8766,"slug":"especialista-em-regulacao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-enfermeiro-atuacao-vigilancia-sanitaria-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15728,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro","id":8767,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro-atuacao-auditoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15729,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro","id":8767,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro-atuacao-gestao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15730,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro","id":8767,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro-atuacao-regulacao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15731,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro","id":8767,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro-atuacao-vigilancia-sanitaria-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15732,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro","id":8767,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro-atuacao-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15746,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":8769,"slug":"especialista-em-gestao-area-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-engenheiro-agronomo-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2011"},{"id":15747,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":8770,"slug":"especialista-em-regulacao-area-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-engenheiro-agronomo-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2011"},{"id":15748,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":8771,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-agronomo-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2011"},{"id":15749,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenharia Civil","id":8772,"slug":"especialista-em-gestao-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-engenharia-civil-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenharia Civil - 2011"},{"id":15750,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":8773,"slug":"especialista-em-regulacao-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-engenheiro-civil-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2011"},{"id":15751,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":8774,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-civil-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2011"},{"id":15752,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro de Alimentos","id":8775,"slug":"especialista-em-gestao-area-engenheiro-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-engenheiro-de-alimentos-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro de Alimentos - 2011"},{"id":15753,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":8776,"slug":"especialista-em-regulacao-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-engenharia-de-alimentos-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2011"},{"id":15754,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":8777,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenharia-de-alimentos-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2011"},{"id":15765,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":8778,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-farmaceutico-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico - 2011"},{"id":15766,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":8778,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-farmaceutico-atuacao-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico - 2011"},{"id":15767,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":8778,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-farmaceutico-atuacao-regulacao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico - 2011"},{"id":15768,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico","id":8778,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-farmaceutico-atuacao-vigilancia-sanitaria-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico - 2011"},{"id":15769,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":8779,"slug":"especialista-em-regulacao-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-farmaceutico-atuacao-auditoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2011"},{"id":15770,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":8779,"slug":"especialista-em-regulacao-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-farmaceutico-atuacao-gestao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2011"},{"id":15771,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":8779,"slug":"especialista-em-regulacao-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-farmaceutico-atuacao-regulacao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2011"},{"id":15772,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":8779,"slug":"especialista-em-regulacao-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-farmaceutico-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2011"},{"id":15773,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":8780,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2011"},{"id":15774,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":8780,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-atuacao-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2011"},{"id":15776,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":8780,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-atuacao-vigilancia-em-saude-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2011"},{"id":15777,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8781,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-auditoria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15778,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8781,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-gestao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15779,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8781,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-ambiental-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15780,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8781,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15782,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8781,"slug":"especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15783,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico","id":8782,"slug":"especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15784,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico","id":8782,"slug":"especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico-atuacao-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15785,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico","id":8782,"slug":"especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-ambiental-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15786,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico","id":8782,"slug":"especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-epidemiologica-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15787,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico","id":8782,"slug":"especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-famaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-sanitaria-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Famac\u00e9utico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15788,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8783,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-auditoria-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15789,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8783,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15790,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8783,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-ambiental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15791,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8783,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-ambiental-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15792,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8783,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-epidemiologica-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15793,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico","id":8783,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-bioquimico-atuacao-vigilancia-sanitaria-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Farmac\u00eautico-Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":15794,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8784,"slug":"especialista-em-gestao-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15795,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8784,"slug":"especialista-em-gestao-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15796,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8785,"slug":"especialista-em-regulacao-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-ambiental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15797,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8785,"slug":"especialista-em-regulacao-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15798,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8786,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15799,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8786,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15807,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico","id":8787,"slug":"especialista-em-gestao-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-fisico-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico - 2011"},{"id":15808,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico","id":8788,"slug":"especialista-em-regulacao-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-fisico-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico - 2011"},{"id":15809,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea F\u00edsico","id":8789,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-fisico-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea F\u00edsico - 2011"},{"id":15810,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Nutricionista","id":8790,"slug":"especialista-em-gestao-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-nutricionista-atuacao-vigilancias-epidemiologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Nutricionista - 2011"},{"id":15811,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Nutricionista","id":8790,"slug":"especialista-em-gestao-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-nutricionista-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Nutricionista - 2011"},{"id":15812,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Nutricionista","id":8791,"slug":"especialista-em-regulacao-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-nutricionista-atuacao-vigilancias-epidemiologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Nutricionista - 2011"},{"id":15813,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Nutricionista","id":8791,"slug":"especialista-em-regulacao-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-nutricionista-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Nutricionista - 2011"},{"id":15814,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Nutricionista","id":8792,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-nutricionista-atuacao-vigilancias-epidemiologicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Nutricionista - 2011"},{"id":15815,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Nutricionista","id":8792,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-nutricionista-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Nutricionista - 2011"},{"id":15824,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":8796,"slug":"especialista-em-gestao-area-odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-odontologo-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Odont\u00f3logo - 2011"},{"id":15825,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":8796,"slug":"especialista-em-gestao-area-odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-odontologo-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Odont\u00f3logo - 2011"},{"id":15826,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":8797,"slug":"especialista-em-regulacao-area-odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-odontologo-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Odont\u00f3logo - 2011"},{"id":15827,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":8797,"slug":"especialista-em-regulacao-area-odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-odontologo-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Odont\u00f3logo - 2011"},{"id":15828,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":8798,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-odontologo-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Odont\u00f3logo - 2011"},{"id":15829,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":8798,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-odontologo-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Odont\u00f3logo - 2011"},{"id":15835,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Veterin\u00e1rio","id":8802,"slug":"especialista-em-gestao-area-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-veterinario-atuacao-vigilancia-ambiental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Veterin\u00e1rio - 2011"},{"id":15841,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Veterin\u00e1rio","id":8802,"slug":"especialista-em-gestao-area-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-veterinario-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Veterin\u00e1rio - 2011"},{"id":15842,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Veterin\u00e1rio","id":8803,"slug":"especialista-em-regulacao-area-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-veterinario-atuacao-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Veterin\u00e1rio - 2011"},{"id":15843,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Veterin\u00e1rio","id":8803,"slug":"especialista-em-regulacao-area-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-veterinario-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Veterin\u00e1rio - 2011"},{"id":15844,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Veterin\u00e1rio","id":8804,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-veterinario-atuacao-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Veterin\u00e1rio - 2011"},{"id":15845,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Veterin\u00e1rio","id":8804,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-veterinario-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Veterin\u00e1rio - 2011"},{"id":15850,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":8805,"slug":"especialista-em-gestao-area-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-quimico-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15851,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":8064,"slug":"especialista-em-regulacao-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-quimica-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15852,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":8807,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-quimico-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15853,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":8808,"slug":"especialista-em-gestao-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-estatistico-atuacao-vigilancia-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2011"},{"id":15854,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":8809,"slug":"especialista-em-regulacao-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-estatistico-atuacao-vigilancia-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2011"},{"id":15857,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":8811,"slug":"especialista-em-gestao-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-psicologo-atuacao-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2011"},{"id":15858,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":8812,"slug":"especialista-em-regulacao-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-psicologo-atuacao-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2011"},{"id":15859,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":8813,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-psicologo-atuacao-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2011"},{"id":15775,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":8780,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-farmaceutico-atuacao-regulacao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 06:20:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":563974,"hashId":"5f8bdc4f1e29b3839c40dc12facc31bf","enunciado":"<p align=justify>Em exposi\u00e7\u00e3o de motivos encaminhada, por exemplo, pelo\r\nminist\u00e9rio da sa\u00fade \u00e0 presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 adequada a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o do vocativo Excelent\u00edssima Senhora Presidenta da\r\nRep\u00fablica e do fecho Respeitosamente, ambos seguidos de\r\nv\u00edrgula.<\/p>","resposta":2006779,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2006779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2006780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as normas de reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue o item abaixo.","id":284251,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as normas de reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais,\r\njulgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos","pai":411151,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419628,"slug":"redacao-oficial-exposicao-de-motivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma e estrutura","oab":false,"nome":"Forma e estrutura","pai":419628,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419630,"slug":"redacao-oficial-forma-e-estrutura"}],"slug":"redacao-oficial\/563974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710,"slug":"analista-juridico-area-administracao"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquitetura","id":6712,"slug":"analista-juridico-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714,"slug":"analista-juridico-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade","id":6715,"slug":"analista-juridico-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":6716,"slug":"analista-juridico-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo","id":6717,"slug":"analista-juridico-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pge-df-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, marque a alternativa incorreta.","provas":[{"id":11359,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710,"slug":"analista-juridico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pge-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11360,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pge-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":11361,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquitetura","id":6712,"slug":"analista-juridico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pge-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquitetura - 2011"},{"id":11362,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pge-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia - 2011"},{"id":11363,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714,"slug":"analista-juridico-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pge-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"},{"id":11364,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade","id":6715,"slug":"analista-juridico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pge-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade - 2011"},{"id":11365,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":6716,"slug":"analista-juridico-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pge-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2011"},{"id":11366,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo","id":6717,"slug":"analista-juridico-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pge-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 06:08:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":436989,"hashId":"9a0e87aea40bf9a1089dfb18172f441e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, marque a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":1549105,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depreende-se do texto que a necessidade do povo de Justi\u00e7a \u00e9 t\u00e3o grande que se assemelha \u00e0 necessidade de comida.","id":1549101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depreende-se do texto que a necessidade do povo de Justi\u00e7a \u00e9 t\u00e3o grande que se assemelha \u00e0 necessidade de comida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir do desenvolvimento das ideias do texto conclui-se que a moderniza\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio poderia facilitar a vida daqueles que mais precisam.","id":1549102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do desenvolvimento das ideias do texto conclui-se que a moderniza\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio poderia facilitar a vida daqueles que mais precisam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Justi\u00e7a \u00e9 coletiva, se todos trabalhassem de forma adequada, a sociedade como um todo seria beneficiada.","id":1549103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Justi\u00e7a \u00e9 coletiva, se todos trabalhassem de forma adequada, a sociedade como um todo seria beneficiada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com as rela\u00e7\u00f5es argumentativas do texto, o servidor da Justi\u00e7a precisa trabalhar para o bem social, independente da fun\u00e7\u00e3o que ele exer\u00e7a.","id":1549104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as rela\u00e7\u00f5es argumentativas do texto, o servidor da Justi\u00e7a precisa trabalhar para o bem social, independente da fun\u00e7\u00e3o que ele exer\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto demonstra que a Justi\u00e7a seja imposta aos pobres.","id":1549105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto demonstra que a Justi\u00e7a seja imposta aos pobres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252570,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11359\/03.gif><\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/436989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o da integridade das fontes extrapola as atribui\u00e7\u00f5es estabelecidas para o jornalista, que deve preocuparse, especialmente, com a obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es corretas.","provas":[{"id":11176,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":35813,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":35814,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-area-de-formacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":35815,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-area-de-formacao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:40:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":424940,"hashId":"3b3e30ecc8500d1d475ba4cae1f03a13","enunciado":"<p align=justify>A preserva\u00e7\u00e3o da integridade das fontes extrapola as\r\natribui\u00e7\u00f5es estabelecidas para o jornalista, que deve preocuparse,\r\nespecialmente, com a obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es corretas.<\/p>","resposta":1516849,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1516848,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1516849,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas Brasileiros, julgue os itens seguintes.","id":247939,"enunciado":"<p align=justify>Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas Brasileiros, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Jornalismo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Jornalismo","pai":397680,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":430430,"slug":"comunicacao-social-codigo-de-etica-do-profissional-de-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/424940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A garantia do sigilo do denunciante \u00e9 prerrogativa do cidad\u00e3o que se dirige a comiss\u00f5es de \u00e9tica para denunciar atos de obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 livre divulga\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11176,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":35813,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":35814,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-area-de-formacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":35815,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-area-de-formacao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:40:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":424943,"hashId":"2469054ad1df619bfa848b0d2c2af6ca","enunciado":"<p align=justify>A garantia do sigilo do denunciante \u00e9 prerrogativa do cidad\u00e3o\r\nque se dirige a comiss\u00f5es de \u00e9tica para denunciar atos de\r\nobstru\u00e7\u00e3o \u00e0 livre divulga\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1516854,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1516854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1516855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas Brasileiros, julgue os itens seguintes.","id":247939,"enunciado":"<p align=justify>Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas Brasileiros, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Jornalismo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Jornalismo","pai":397680,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":430430,"slug":"comunicacao-social-codigo-de-etica-do-profissional-de-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/424943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo","id":6717,"slug":"analista-juridico-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pge-df-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas Brasileiros.","provas":[{"id":11366,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo","id":6717,"slug":"analista-juridico-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pge-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:40:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":437226,"hashId":"814913892eb4c989411b69d9cc999acf","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica\r\ndos Jornalistas Brasileiros.<\/p>","resposta":1550289,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ex-jogadores de futebol, por possu\u00edrem not\u00f3rio saber, podem comentar jogos esportivos e desempenhar atividades jornal\u00edsticas relacionadas \u00e0 pr\u00e1tica do esporte no Brasil e no mundo.","id":1550286,"corpo":"<p align=justify>Ex-jogadores de futebol, por possu\u00edrem not\u00f3rio saber,\r\npodem comentar jogos esportivos e desempenhar\r\natividades jornal\u00edsticas relacionadas \u00e0 pr\u00e1tica do\r\nesporte no Brasil e no mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O jornalista pode divulgar informa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal e econ\u00f4mico, contanto que assine a mat\u00e9ria.","id":1550287,"corpo":"<p align=justify>O jornalista pode divulgar informa\u00e7\u00f5es de interesse\r\npessoal e econ\u00f4mico, contanto que assine a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podem-se inserir, no corpo das informa\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas, mat\u00e9rias que tiverem car\u00e1ter publicit\u00e1rio ou decorrerem de patroc\u00ednios ou promo\u00e7\u00f5es, numa estrat\u00e9gia conhecida como merchandising.","id":1550288,"corpo":"<p align=justify>Podem-se inserir, no corpo das informa\u00e7\u00f5es\r\njornal\u00edsticas, mat\u00e9rias que tiverem car\u00e1ter publicit\u00e1rio\r\nou decorrerem de patroc\u00ednios ou promo\u00e7\u00f5es, numa\r\nestrat\u00e9gia conhecida como merchandising.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O jornalista n\u00e3o pode expor pessoas amea\u00e7adas, exploradas ou sob risco de vida, sendo vedada a sua identifica\u00e7\u00e3o, mesmo que parcial, pela voz, tra\u00e7os f\u00edsicos ou indica\u00e7\u00e3o de local de resid\u00eancia.","id":1550289,"corpo":"<p align=justify>O jornalista n\u00e3o pode expor pessoas amea\u00e7adas,\r\nexploradas ou sob risco de vida, sendo vedada a sua\r\nidentifica\u00e7\u00e3o, mesmo que parcial, pela voz, tra\u00e7os\r\nf\u00edsicos ou indica\u00e7\u00e3o de local de resid\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabe ao ve\u00edculo a responsabilidade pelas informa\u00e7\u00f5es que divulga, e n\u00e3o ao jornalista, pois a previs\u00e3o de inoc\u00eancia \u00e9 um dos fundamentos da atividade jornal\u00edstica.","id":1550290,"corpo":"<p align=justify>Cabe ao ve\u00edculo a responsabilidade pelas informa\u00e7\u00f5es\r\nque divulga, e n\u00e3o ao jornalista, pois a previs\u00e3o de\r\ninoc\u00eancia \u00e9 um dos fundamentos da atividade\r\njornal\u00edstica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252796,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Jornalismo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Jornalismo","pai":397680,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":430430,"slug":"comunicacao-social-codigo-de-etica-do-profissional-de-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/437226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The adjective \u201cfar-reaching\u201d(l.23) could be correctly replaced by extensive.","provas":[{"id":11168,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11167,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 10:38:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":424334,"hashId":"603ce95bf0719f93a5dea084299c1e43","enunciado":"<p align=justify>The adjective \u201cfar-reaching\u201d(l.23) could be correctly replaced\r\nby extensive.<\/p>","resposta":1515636,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1515637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1515636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the items of 111 to 114.","id":247776,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11167\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text above, judge the items of 111 to 114.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111  a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/424334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pressupostos que devem ser observados na elabora\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o de um ZEE incluem a apresenta\u00e7\u00e3o de termo de refer\u00eancia detalhado e de equipe de coordena\u00e7\u00e3o composta por pessoal t\u00e9cnico habilitado.","provas":[{"id":11167,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 10:38:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":424317,"hashId":"6cf6118fde6218eb04a4f0820cdbd5b8","enunciado":"<p align=justify>Os pressupostos que devem ser observados na elabora\u00e7\u00e3o e na\r\nimplementa\u00e7\u00e3o de um ZEE incluem a apresenta\u00e7\u00e3o de termo de\r\nrefer\u00eancia detalhado e de equipe de coordena\u00e7\u00e3o composta por\r\npessoal t\u00e9cnico habilitado.<\/p>","resposta":1515602,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1515603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1515602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes a ordenamento territorial e ao zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico (ZEE).","id":247771,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, referentes a ordenamento territorial e\r\nao zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico (ZEE).<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoneamento ambiental","oab":true,"nome":"Zoneamento ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403104,"slug":"direito-ambiental-zoneamento-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/424317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The number of people casting their votes in 2008 election added up to less than twice over 50 millions.","provas":[{"id":11173,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35812,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-sistemas-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35811,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35807,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35808,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35809,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-tecnologia-em-rede-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35810,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-redes-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 10:37:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":424798,"hashId":"cf60a9c79361d4f99aae6ca479bfe2a6","enunciado":"<p align=justify>The number of people casting their votes in 2008 election\r\nadded up to less than twice over 50 millions.<\/p>","resposta":1516565,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1516564,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1516565,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Taking into consideration the text above, judge the items from 101 through 110.","id":247896,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11173\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Taking into consideration the text above, judge the items from 101 through 110.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/424798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O service desk \u00e9 uma \u00e1rea funcional que favorece a resolu\u00e7\u00e3o imediata dos incidentes apresentados pelos usu\u00e1rios do servi\u00e7o que buscam manter controlados os ativos utilizados no ambiente de TI.","provas":[{"id":11185,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35840,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35839,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-eletrica-com-enfase-em-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35838,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:37:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":425522,"hashId":"1818a8972dbcbf1e5ccaca3d37506f79","enunciado":"<p align=justify>O service desk \u00e9 uma \u00e1rea funcional que favorece a resolu\u00e7\u00e3o\r\nimediata dos incidentes apresentados pelos usu\u00e1rios do servi\u00e7o\r\nque buscam manter controlados os ativos utilizados no\r\nambiente de TI.<\/p>","resposta":1518013,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1518013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1518012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do ITIL, julgue os itens que se seguem.","id":248104,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do ITIL, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/425522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o descrita, a fim de se alcan\u00e7ar velocidade de 1 Gpbs entre as esta\u00e7\u00f5es e um switch, pode-se utilizar um cabo de par tran\u00e7ado de categoria 5e ou 6, com o esquema de fios disposto na forma crossover.","provas":[{"id":35837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-eletrica-com-enfase-em-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35838,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35839,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35840,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":11185,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:37:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":425528,"hashId":"f6b93d76bb35dc6b673df320200e7d4c","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o descrita, a fim de se alcan\u00e7ar velocidade de 1 Gpbs\r\nentre as esta\u00e7\u00f5es e um switch, pode-se utilizar um cabo de par\r\ntran\u00e7ado de categoria 5e ou 6, com o esquema de fios disposto\r\nna forma crossover.<\/p>","resposta":1518025,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1518025,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1518024,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A infraestrutura de redes de computadores de determinado tribunal apresenta topologia em anel, arquitetura token ring no padr\u00e3o IEEE 802.5 e cabeamento do tipo cabo coaxial. Essa rede necessita ser modificada, com a aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de novos dispositivos de redes, switches e hubs, a fim de apresentar as caracter\u00edsticas seguintes: I velocidade de 1 Gbps em determinados segmentos de rede; II rede wireless para visitantes e para equipamentos cadastrados de servidores; III servi\u00e7os de voz e v\u00eddeo sobre IP; IV segmento na rede interna exclusivamente para gerenciamento e armazenamento de dados em massa; V seguran\u00e7a em alguns servi\u00e7os disponibilizados no s\u00edtio do tribunal; VI servi\u00e7o de diret\u00f3rios na rede interna. Tendo como refer\u00eancia inicial a situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens de 76 a 83.","id":248106,"enunciado":"<P align=justify>A infraestrutura de redes de computadores de determinado tribunal apresenta topologia em anel, arquitetura token ring no padr\u00e3o IEEE 802.5 e cabeamento do tipo cabo coaxial. Essa rede necessita ser modificada, com a aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de novos dispositivos de redes, switches e hubs, a fim de apresentar as caracter\u00edsticas seguintes: <\/P>\r\n<P align=justify>I velocidade de 1 Gbps em determinados segmentos de rede; <\/P>\r\n<P align=justify>II rede wireless para visitantes e para equipamentos cadastrados de servidores; <\/P>\r\n<P align=justify>III servi\u00e7os de voz e v\u00eddeo sobre IP; <\/P>\r\n<P align=justify>IV segmento na rede interna exclusivamente para gerenciamento e armazenamento de dados em massa; <\/P>\r\n<P align=justify>V seguran\u00e7a em alguns servi\u00e7os disponibilizados no s\u00edtio do tribunal; <\/P>\r\n<P align=justify>VI servi\u00e7o de diret\u00f3rios na rede interna. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia inicial a situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens de 76 a 83.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 83","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/425528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de voz e v\u00eddeo sobre IP, na rede do tribunal, poder\u00e3o ser implantados por meio da recomenda\u00e7\u00e3o H.323 da ITU (International Telecommunication Union) e do protocolo SIP (session initiation protocol), que descreve como instalar chamadas telef\u00f4nicas da Internet e outras conex\u00f5es multim\u00eddias, ambos relacionados \u00e0 transmiss\u00e3o de voz sobre IP.","provas":[{"id":35837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-eletrica-com-enfase-em-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35838,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35839,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35840,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":11185,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:37:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":425534,"hashId":"8296ecdc6c1fb314c2e446711b8d4e05","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os de voz e v\u00eddeo sobre IP, na rede do tribunal,\r\npoder\u00e3o ser implantados por meio da recomenda\u00e7\u00e3o H.323 da\r\nITU (International Telecommunication Union) e do protocolo\r\nSIP (session initiation protocol), que descreve como instalar\r\nchamadas telef\u00f4nicas da Internet e outras conex\u00f5es\r\nmultim\u00eddias, ambos relacionados \u00e0 transmiss\u00e3o de voz sobre\r\nIP.<\/p>","resposta":1518036,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1518037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1518036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A infraestrutura de redes de computadores de determinado tribunal apresenta topologia em anel, arquitetura token ring no padr\u00e3o IEEE 802.5 e cabeamento do tipo cabo coaxial. Essa rede necessita ser modificada, com a aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de novos dispositivos de redes, switches e hubs, a fim de apresentar as caracter\u00edsticas seguintes: I velocidade de 1 Gbps em determinados segmentos de rede; II rede wireless para visitantes e para equipamentos cadastrados de servidores; III servi\u00e7os de voz e v\u00eddeo sobre IP; IV segmento na rede interna exclusivamente para gerenciamento e armazenamento de dados em massa; V seguran\u00e7a em alguns servi\u00e7os disponibilizados no s\u00edtio do tribunal; VI servi\u00e7o de diret\u00f3rios na rede interna. Tendo como refer\u00eancia inicial a situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens de 76 a 83.","id":248106,"enunciado":"<P align=justify>A infraestrutura de redes de computadores de determinado tribunal apresenta topologia em anel, arquitetura token ring no padr\u00e3o IEEE 802.5 e cabeamento do tipo cabo coaxial. Essa rede necessita ser modificada, com a aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de novos dispositivos de redes, switches e hubs, a fim de apresentar as caracter\u00edsticas seguintes: <\/P>\r\n<P align=justify>I velocidade de 1 Gbps em determinados segmentos de rede; <\/P>\r\n<P align=justify>II rede wireless para visitantes e para equipamentos cadastrados de servidores; <\/P>\r\n<P align=justify>III servi\u00e7os de voz e v\u00eddeo sobre IP; <\/P>\r\n<P align=justify>IV segmento na rede interna exclusivamente para gerenciamento e armazenamento de dados em massa; <\/P>\r\n<P align=justify>V seguran\u00e7a em alguns servi\u00e7os disponibilizados no s\u00edtio do tribunal; <\/P>\r\n<P align=justify>VI servi\u00e7o de diret\u00f3rios na rede interna. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia inicial a situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens de 76 a 83.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 83","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/425534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a rede atual do tribunal seja composta por tr\u00eas redes internas (LANs), independentes entre si, e que cada LAN seja um sistema aut\u00f4nomo (SA). Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso seja necess\u00e1rio avaliar as t\u00e9cnicas de roteamento internas e externas, \u00e9 adequado utilizar o protocolo RIP, se o roteamento for interno, ou seja, dentro do SA; e os protocolos OSPF e BGP, se o roteamento for entre SAs.","provas":[{"id":35837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-eletrica-com-enfase-em-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35838,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35839,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35840,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":11185,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:37:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":425535,"hashId":"686baf98ed7b67e9cd3325dc1d4e19a2","enunciado":"<p align=justify>Considere que a rede atual do tribunal seja composta por tr\u00eas\r\nredes internas (LANs), independentes entre si, e que cada LAN\r\nseja um sistema aut\u00f4nomo (SA). Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso seja\r\nnecess\u00e1rio avaliar as t\u00e9cnicas de roteamento internas e\r\nexternas, \u00e9 adequado utilizar o protocolo RIP, se o roteamento\r\nfor interno, ou seja, dentro do SA; e os protocolos OSPF e\r\nBGP, se o roteamento for entre SAs.<\/p>","resposta":1518038,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1518039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A infraestrutura de redes de computadores de determinado tribunal apresenta topologia em anel, arquitetura token ring no padr\u00e3o IEEE 802.5 e cabeamento do tipo cabo coaxial. Essa rede necessita ser modificada, com a aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de novos dispositivos de redes, switches e hubs, a fim de apresentar as caracter\u00edsticas seguintes: I velocidade de 1 Gbps em determinados segmentos de rede; II rede wireless para visitantes e para equipamentos cadastrados de servidores; III servi\u00e7os de voz e v\u00eddeo sobre IP; IV segmento na rede interna exclusivamente para gerenciamento e armazenamento de dados em massa; V seguran\u00e7a em alguns servi\u00e7os disponibilizados no s\u00edtio do tribunal; VI servi\u00e7o de diret\u00f3rios na rede interna. Tendo como refer\u00eancia inicial a situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens de 76 a 83.","id":248106,"enunciado":"<P align=justify>A infraestrutura de redes de computadores de determinado tribunal apresenta topologia em anel, arquitetura token ring no padr\u00e3o IEEE 802.5 e cabeamento do tipo cabo coaxial. Essa rede necessita ser modificada, com a aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de novos dispositivos de redes, switches e hubs, a fim de apresentar as caracter\u00edsticas seguintes: <\/P>\r\n<P align=justify>I velocidade de 1 Gbps em determinados segmentos de rede; <\/P>\r\n<P align=justify>II rede wireless para visitantes e para equipamentos cadastrados de servidores; <\/P>\r\n<P align=justify>III servi\u00e7os de voz e v\u00eddeo sobre IP; <\/P>\r\n<P align=justify>IV segmento na rede interna exclusivamente para gerenciamento e armazenamento de dados em massa; <\/P>\r\n<P align=justify>V seguran\u00e7a em alguns servi\u00e7os disponibilizados no s\u00edtio do tribunal; <\/P>\r\n<P align=justify>VI servi\u00e7o de diret\u00f3rios na rede interna. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia inicial a situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens de 76 a 83.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 83","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/425535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Partido pol\u00edtico n\u00e3o pode receber recursos financeiros de entidade ou de governo estrangeiros.","provas":[{"id":43720,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:12:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1310077,"hashId":"205e42502411555fbd212b5f9cb877d4","enunciado":"<p align=justify>Partido pol\u00edtico n\u00e3o pode receber recursos financeiros de\r\nentidade ou de governo estrangeiros.<\/p>","resposta":4781662,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4781663,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4781662,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens subsequentes.","id":409102,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos direitos e \r\ngarantias fundamentais, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1310077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei n\u00e3o permite a participa\u00e7\u00e3o de recursos de particulares na forma\u00e7\u00e3o do capital das empresas p\u00fablicas.","provas":[{"id":43720,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:12:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1310084,"hashId":"f6ecda8596fdc6148b6469912edc849e","enunciado":"<p align=justify>A lei n\u00e3o permite a participa\u00e7\u00e3o de recursos de particulares na\r\nforma\u00e7\u00e3o do capital das empresas p\u00fablicas.<\/p>","resposta":4781680,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4781680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4781681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":409103,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o \r\np\u00fablica, julgue os \r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o das Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o das Empresas P\u00fablicas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407864,"slug":"direito-administrativo-criacao-e-extincao-das-empresas-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1310084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O defeito na investidura de agente p\u00fablico acarreta a invalidade dos atos que ele tenha porventura praticado.","provas":[{"id":43720,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:12:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1310090,"hashId":"7143a46c2b6173fa6d3f3047d69c600d","enunciado":"<p align=justify>O defeito na investidura de agente p\u00fablico acarreta a\r\ninvalidade dos atos que ele tenha porventura praticado.<\/p>","resposta":4781699,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4781699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4781698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que dizem respeito aos atos administrativos.","id":409104,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, \r\nque dizem respeito aos atos\r\nadministrativos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408139,"slug":"direito-administrativo-convalidacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ratifica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Ratifica\u00e7\u00e3o","pai":408139,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408140,"slug":"direito-administrativo-ratificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanat\u00f3ria dos Atos","oab":true,"nome":"Sanat\u00f3ria dos Atos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404389,"slug":"direito-administrativo-sanatoria-dos-atos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1310090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se da leitura do texto que \u201ca Dutra\u201d (l.12), apesar de ser uma das rodovias que formam o cerne da malha rodovi\u00e1ria nacional, n\u00e3o faz parte do grupo das rodovias licitadas pelo governo.","provas":[{"id":12714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:34:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":480472,"hashId":"7d1c8631a127d51e32d58c8080bec8b9","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se da leitura do texto que \u201ca Dutra\u201d (l.12), apesar\r\nde ser uma das rodovias que formam o cerne da malha\r\nrodovi\u00e1ria nacional, n\u00e3o faz parte do grupo das rodovias\r\nlicitadas pelo governo.<\/p>","resposta":1730809,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1730809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1730810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das ideias e das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 5 a 9.","id":266839,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12714\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito das ideias e das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 5 a 9.<\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 9","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/480472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 10, \u00e9 poss\u00edvel a substitui\u00e7\u00e3o de \u201cde a\u201d por da, sem que se altere o sentido do texto.","provas":[{"id":12714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:34:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":480479,"hashId":"7e1970d9f0e2b5a92519c2913d7765ee","enunciado":"<p align=justify>Na linha 10, \u00e9 poss\u00edvel a substitui\u00e7\u00e3o de \u201cde a\u201d por da, sem\r\nque se altere o sentido do texto.<\/p>","resposta":1730824,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1730824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1730823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere a aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":266841,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12714\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere a aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/480479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos termos do art. 61 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, submeto \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o de Vossas Excel\u00eancias o texto do projeto de lei que \u201cEstima a receita e fixa a despesa da Uni\u00e3o para o exerc\u00edcio financeiro de 2009\u201d. (mensagem presidencial)","provas":[{"id":12714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:34:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":480482,"hashId":"78f7818c0f6aa86af663e58caf963b73","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do art. 61 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, submeto \u00e0\r\ndelibera\u00e7\u00e3o de Vossas Excel\u00eancias o texto do projeto de lei\r\nque \u201cEstima a receita e fixa a despesa da Uni\u00e3o para o\r\nexerc\u00edcio financeiro de 2009\u201d. (mensagem presidencial)<\/p>","resposta":1730829,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1730829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1730830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens a seguir apresenta um fragmento de correspond\u00eancia oficial, seguido de uma proposta de classifica\u00e7\u00e3o (entre par\u00eanteses) desse fragmento quanto ao tipo de correspond\u00eancia oficial a que pertence. Julgue-os quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o da linguagem utilizada, \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o proposta.","id":266842,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos itens a seguir apresenta um fragmento de\r\ncorrespond\u00eancia oficial, seguido de uma proposta de classifica\u00e7\u00e3o\r\n(entre par\u00eanteses) desse fragmento quanto ao tipo de\r\ncorrespond\u00eancia oficial a que pertence. Julgue-os quanto \u00e0\r\nadequa\u00e7\u00e3o da linguagem utilizada, \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0\r\nclassifica\u00e7\u00e3o proposta.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 17","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/480482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos obrigat\u00f3rios do documento a ser redigido pelo funcion\u00e1rio o vocativo, o fecho e a assinatura do autor da comunica\u00e7\u00e3o, no caso em apre\u00e7o, o presidente da AL\/CE.","provas":[{"id":12714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:34:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":480485,"hashId":"ca6ee93bb5136acfda5a7aba44390ae8","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o elementos obrigat\u00f3rios do documento a ser redigido pelo\r\nfuncion\u00e1rio o vocativo, o fecho e a assinatura do autor da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, no caso em apre\u00e7o, o presidente da AL\/CE.<\/p>","resposta":1730835,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1730835,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1730836,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio da AL\/CE foi incumbido de redigir documento a ser encaminhado pelo presidente dessa assembleia ao chefe do Poder Executivo do estado, a fim de esclarecer a participa\u00e7\u00e3o da assembleia em a\u00e7\u00f5es conjuntas com o Poder Executivo estadual. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":266843,"enunciado":"<P align=justify>Um funcion\u00e1rio da AL\/CE foi incumbido de redigir documento a ser encaminhado pelo presidente dessa assembleia ao chefe do Poder Executivo do estado, a fim de esclarecer a participa\u00e7\u00e3o da assembleia em a\u00e7\u00f5es conjuntas com o Poder Executivo estadual. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421831,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-ceara"}],"slug":"direito-constitucional\/480485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A for\u00e7a-tarefa mar\u00edtima da miss\u00e3o de paz que a ONU mant\u00e9m no L\u00edbano \u00e9 comandada por contra-almirante brasileiro.","provas":[{"id":12714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:34:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":480486,"hashId":"8cda92f8051c66b22d069e747575dde1","enunciado":"<p align=justify>A for\u00e7a-tarefa mar\u00edtima da miss\u00e3o de paz que a ONU mant\u00e9m\r\nno L\u00edbano \u00e9 comandada por contra-almirante brasileiro.<\/p>","resposta":1730837,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1730837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1730838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atualidade internacional, julgue os seguintes itens.","id":266844,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atualidade internacional, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/480486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A crise econ\u00f4mica europeia levou \u00e0 dissolu\u00e7\u00e3o do Parlamento Europeu, em dezembro de 2011.","provas":[{"id":12714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:34:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":480488,"hashId":"0a31efe5ba5f4e16c6fbfdfffbe2e854","enunciado":"<p align=justify>A crise econ\u00f4mica europeia levou \u00e0 dissolu\u00e7\u00e3o do Parlamento\r\nEuropeu, em dezembro de 2011.<\/p>","resposta":1730842,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1730842,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1730841,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atualidade internacional, julgue os seguintes itens.","id":266844,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atualidade internacional, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/480488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA at\u00e9 700 pts","id":7238,"slug":"operador-de-eta-ate-700-pts"},{"descricao":"Operador de ETA at\u00e9 500 pts","id":7107,"slug":"operador-de-eta-ate-500-pts"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o op\u00e7\u00f5es do menu Inserir, no Microsoft Office Word 2003, EXCETO:","provas":[{"id":12380,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA at\u00e9 700 pts","id":7238,"slug":"operador-de-eta-ate-700-pts"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2011-consulplan-operador-de-eta-ate-700-pts","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Operador de ETA at\u00e9 700 pts - 2011"},{"id":12379,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA at\u00e9 500 pts","id":7107,"slug":"operador-de-eta-ate-500-pts"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2011-consulplan-operador-de-eta-ate-500-pts","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Operador de ETA at\u00e9 500 pts - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472128,"hashId":"52d48ffb99d981d18b89423a4edac7fc","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o op\u00e7\u00f5es do menu Inserir, no Microsoft Office Word 2003, EXCETO:<\/p>","resposta":1694393,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe\u00e7alho e Rodap\u00e9.","id":1694393,"corpo":"<p align=justify>Cabe\u00e7alho e Rodap\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Imagem.","id":1694394,"corpo":"<p align=justify>Imagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diagrama.","id":1694395,"corpo":"<p align=justify>Diagrama.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Coment\u00e1rio.","id":1694396,"corpo":"<p align=justify>Coment\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caixa de Texto.","id":1694397,"corpo":"<p align=justify>Caixa de Texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264397,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/472128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste e Qualidade","id":6780,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste-e-qualidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na dimens\u00e3o da capacidade, o modelo de medi\u00e7\u00e3o define seis n\u00edveis. O n\u00edvel um identifica que o processo atinge os objetivos e acontece de forma pouco planejada.","provas":[{"id":11457,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste e Qualidade","id":6780,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste-e-qualidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mec-2011-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste-e-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste e Qualidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-09 13:37:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":442287,"hashId":"38d0f574bc6126776e69efdd47ba2ed3","enunciado":"<p align=justify>Na dimens\u00e3o da capacidade, o modelo de medi\u00e7\u00e3o define seis\r\nn\u00edveis. O n\u00edvel um identifica que o processo atinge os objetivos\r\ne acontece de forma pouco planejada.<\/p>","resposta":1566895,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1566895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1566896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 norma ISO 15504.","id":255348,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 norma ISO 15504.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/442287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":6895,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para contrair um empr\u00e9stimo em longo prazo, h\u00e1 muitas formas de pagamento, dentre as quais considere as seguintes: I. Na s\u00e9rie uniforme com presta\u00e7\u00f5es constantes Sistema Franc\u00eas, tamb\u00e9m conhecido como tabela Price, com o passar do tempo a amortiza\u00e7\u00e3o diminui e o juro aumenta. II. Na s\u00e9rie com amortiza\u00e7\u00e3o constante, a grande vantagem \u00e9 que as presta\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o constantes. III. Na s\u00e9rie mista, na qual parte tem amortiza\u00e7\u00e3o pela tabela Price e parte pelo sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante, a grande vantagem \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o do valor das primeiras presta\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00e9rie de amortiza\u00e7\u00e3o constante. IV. A s\u00e9rie em que, de tempos em tempos, h\u00e1 pagamentos maiores, chamados bal\u00f5es, \u00e9 conhecida como s\u00e9rie diferida. \u00c9 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":11800,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":6895,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 10:04:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":454553,"hashId":"b5515abe1137f1c73c435e53f09f0016","enunciado":"<P>Para contrair um empr\u00e9stimo em longo prazo, h\u00e1 muitas formas de pagamento, dentre as quais considere as seguintes: <\/P>\r\n<P>I. Na s\u00e9rie uniforme com presta\u00e7\u00f5es constantes Sistema Franc\u00eas, tamb\u00e9m conhecido como tabela Price, com o passar do tempo a amortiza\u00e7\u00e3o diminui e o juro aumenta. <\/P>\r\n<P>II. Na s\u00e9rie com amortiza\u00e7\u00e3o constante, a grande vantagem \u00e9 que as presta\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o constantes. <\/P>\r\n<P>III. Na s\u00e9rie mista, na qual parte tem amortiza\u00e7\u00e3o pela tabela Price e parte pelo sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante, a grande vantagem \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o do valor das primeiras presta\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00e9rie de amortiza\u00e7\u00e3o constante. <\/P>\r\n<P>IV. A s\u00e9rie em que, de tempos em tempos, h\u00e1 pagamentos maiores, chamados bal\u00f5es, \u00e9 conhecida como s\u00e9rie diferida. <\/P>\r\n<P>\u00c9 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":1614223,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV. ","id":1614221,"corpo":"<p align=justify>I e IV.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II. ","id":1614222,"corpo":"<p align=justify>I e II.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV. ","id":1614223,"corpo":"<p align=justify>III e IV.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III. ","id":1614224,"corpo":"<p align=justify>II e III.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":1614225,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260406,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","oab":false,"nome":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403813,"slug":"matematica-financeira-sistema-frances-de-amortizacao-price"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o Misto (SAM)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o Misto (SAM)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403815,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-misto-sam"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408956,"slug":"matematica-financeira-sistemas-de-amortizacao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/454553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"IDS (intrusion detection system) pode ser utilizado para incrementar o trabalho do firewall e permitir que o tr\u00e1fego de dados de uma rede seja monitorado para corre\u00e7\u00e3o imediata de problemas ou falhas.","provas":[{"id":35837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-eletrica-com-enfase-em-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35839,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35838,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35840,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":11185,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":425537,"hashId":"b2db02c28f8cf898982f98259814e342","enunciado":"<p align=justify>IDS (intrusion detection system) pode ser utilizado para\r\nincrementar o trabalho do firewall e permitir que o tr\u00e1fego de\r\ndados de uma rede seja monitorado para corre\u00e7\u00e3o imediata de\r\nproblemas ou falhas.<\/p>","resposta":1518042,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1518043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":248107,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/425537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das fun\u00e7\u00f5es do princ\u00edpio da legalidade refere-se \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de se realizar incrimina\u00e7\u00f5es vagas e indeterminadas, visto que, no preceito prim\u00e1rio do tipo penal incriminador, \u00e9 obrigat\u00f3ria a exist\u00eancia de defini\u00e7\u00e3o precisa da conduta proibida ou imposta, sendo vedada, com base em tal princ\u00edpio, a cria\u00e7\u00e3o de tipos que contenham conceitos vagos e imprecisos.","provas":[{"id":11193,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":426044,"hashId":"180fa0039610ba56c462930d40f35d26","enunciado":"<p align=justify>Uma das fun\u00e7\u00f5es do princ\u00edpio da legalidade refere-se \u00e0\r\nproibi\u00e7\u00e3o de se realizar incrimina\u00e7\u00f5es vagas e indeterminadas,\r\nvisto que, no preceito prim\u00e1rio do tipo penal incriminador, \u00e9\r\nobrigat\u00f3ria a exist\u00eancia de defini\u00e7\u00e3o precisa da conduta\r\nproibida ou imposta, sendo vedada, com base em tal princ\u00edpio,\r\na cria\u00e7\u00e3o de tipos que contenham conceitos vagos e\r\nimprecisos.<\/p>","resposta":1519056,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1519056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1519057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de direito penal, \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal e ao crime, julgue os itens subsecutivos.","id":248240,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de direito penal, \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal\r\ne ao crime, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413503,"slug":"direito-penal-principio-da-legalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/426044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da obrigatoriedade \u00e9 mitigado em infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo, uma vez que, nesses casos, h\u00e1 possibilidade de oferta de transa\u00e7\u00e3o penal.","provas":[{"id":11193,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":426054,"hashId":"e0cbafe6e2d5c2a03030385f5ac12d8d","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da obrigatoriedade \u00e9 mitigado em infra\u00e7\u00f5es de\r\nmenor potencial ofensivo, uma vez que, nesses casos, h\u00e1\r\npossibilidade de oferta de transa\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","resposta":1519076,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1519077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1519076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao processo penal.","id":248242,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao processo penal.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da A\u00e7\u00e3o Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios da A\u00e7\u00e3o Penal","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414154,"slug":"direito-processual-penal-principios-da-acao-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"}],"slug":"direito-processual-penal\/426054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":6630,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Esp\u00edrito Santo processar e julgar, originariamente, o vice-governador do estado, pela pr\u00e1tica de crime comum, ressalvada a compet\u00eancia espec\u00edfica da justi\u00e7a eleitoral.","provas":[{"id":11203,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":6630,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-edificacoes-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":426761,"hashId":"2903a23c74ccc93d7620f6dcffad0470","enunciado":"<p align=justify>Compete ao Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Esp\u00edrito Santo\r\nprocessar e julgar, originariamente, o vice-governador do\r\nestado, pela pr\u00e1tica de crime comum, ressalvada a compet\u00eancia\r\nespec\u00edfica da justi\u00e7a eleitoral.<\/p>","resposta":1520996,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1520997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1520996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es constantes na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Esp\u00edrito Santo com suas atualiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 111 a 114.","id":248387,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas disposi\u00e7\u00f5es constantes na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do\r\nEsp\u00edrito Santo com suas atualiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 111 a 114.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Esp\u00edrito Santo","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421832,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-espirito-santo"}],"slug":"direito-constitucional\/426761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":6740,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As normas que estipulam os prazos prescricionais s\u00e3o dispositivas e, por isso, podem ser livremente alteradas pela manifesta\u00e7\u00e3o de vontade das partes interessadas.","provas":[{"id":11427,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":6740,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2011-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":439907,"hashId":"3f220ebc0cf80c5431aed2d82f6c1d13","enunciado":"<p align=justify>As normas que estipulam os prazos prescricionais s\u00e3o\r\ndispositivas e, por isso, podem ser livremente alteradas pela\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o de vontade das partes interessadas.<\/p>","resposta":1560640,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1560640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1560639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito da disciplina do direito civil.","id":254464,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito da disciplina do direito civil.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/439907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Anima\u00e7\u00e3o","id":6750,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-animacao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pixilation \u00e9 um processo de anima\u00e7\u00e3o anal\u00f3gico que se contrap\u00f5e ao princ\u00edpio da descontinuidade \u2014 imagem por imagem.","provas":[{"id":11446,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Anima\u00e7\u00e3o","id":6750,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-animacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-animacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Anima\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":441551,"hashId":"1ca13c5ffa3f3e9decaa4938ded5c8e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Pixilation <\/em>\u00e9 um processo de anima\u00e7\u00e3o anal\u00f3gico que se contrap\u00f5e ao princ\u00edpio da descontinuidade \u2014 imagem por imagem.<\/p>","resposta":1564674,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1564673,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1564674,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos processos de anima\u00e7\u00e3o anal\u00f3gico e digital, julgue os itens subsequentes.","id":254993,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos processos de anima\u00e7\u00e3o anal\u00f3gico e digital, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 113","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/441551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o a l\u00edngua padr\u00e3o escrita, assinale a frase CORRETA:","provas":[{"id":46393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2011-fumarc-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:39:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1410081,"hashId":"48d393f099014a7aa593089d46f267d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o a l\u00edngua padr\u00e3o escrita, assinale a frase <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5194820,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em anexo, seguem os documentos oficiais.","id":5194820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em anexo, seguem os documentos oficiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segue anexo a coleta de pre\u00e7os.","id":5194821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segue anexo a coleta de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As reclama\u00e7\u00f5es dos funcion\u00e1rios seguem anexo.","id":5194822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As reclama\u00e7\u00f5es dos funcion\u00e1rios seguem anexo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segue anexa as partituras musicais.","id":5194823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segue anexa as partituras musicais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 25","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1410081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o fragmento retirado do segundo par\u00e1grafo do texto: \u201c\u00c9 preciso ir al\u00e9m e saber utilizar com desembara\u00e7o a leitura e a escrita no cotidiano. (veja-se not\u00f3rio caso Tiririca!)\u201d. Segundo Soares (2003), o cidad\u00e3o que sabe utilizar com desembara\u00e7o a leitura e a escrita no cotidiano","provas":[{"id":46393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2011-fumarc-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:39:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1410094,"hashId":"b8870316d3dac3a6b7fc976d9c25f6d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o fragmento retirado do segundo par\u00e1grafo do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 preciso ir al\u00e9m e saber utilizar com desembara\u00e7o a leitura e a escrita no cotidiano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(veja-se not\u00f3rio caso Tiririca!)\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Soares (2003), o cidad\u00e3o que sabe utilizar com desembara\u00e7o a leitura e a escrita no cotidiano<\/p>","resposta":5194877,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser considerado apenas alfabetizado.","id":5194875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser considerado apenas alfabetizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"demonstra capacidade para o contexto da alfabetiza\u00e7\u00e3o funcional.","id":5194876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra capacidade para o contexto da alfabetiza\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"considera-se letrado, pois as habilidades do ato de ler e escrever v\u00e3o al\u00e9m da alfabetiza\u00e7\u00e3o.","id":5194877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera-se letrado, pois as habilidades do ato de ler e escrever v\u00e3o al\u00e9m da alfabetiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"demonstra resultado de um letramento apenas inicial, pois o cidad\u00e3o n\u00e3o pode passar da condi\u00e7\u00e3o de alfabetizado para letrado.","id":5194878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra resultado de um letramento apenas inicial, pois o cidad\u00e3o n\u00e3o pode passar da condi\u00e7\u00e3o de alfabetizado para letrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia, atentamente, o texto a seguir, para realizar as quest\u00f5es de n\u00famero 26 a 30: Alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e0 brasileira Hoje \u00e9 Dia Nacional da Alfabetiza\u00e7\u00e3o, institu\u00eddo pelo Decreto 59.452\/1966. Nesta data, segundo o artigo 205 da Constitui\u00e7\u00e3o, \u201ca educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada \u00e0 colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho\u201d. Infelizmente, n\u00e3o estamos cumprindo fielmente o referido artigo. O \u00faltimo censo do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) apurado ( 2000) mostrou que o \u00edndice de analfabetismo no Brasil atinge aproximadamente 13% da popula\u00e7\u00e3o com mais 10 anos de idade. J\u00e1 a popula\u00e7\u00e3o de analfabetos absolutos ultrapassa o n\u00famero de 16 milh\u00f5es. Viu-se, tamb\u00e9m, que existem pessoas com mais de 15 anos de idade, que n\u00e3o chegaram a permanecer quatro anos nas escolas e s\u00e3o consideradas analfabetas funcionais. Leem, mas n\u00e3o interpretam os textos lidos ou sequer os copiam. Consideradas analfabetos funcionais, somam cerca de 30 milh\u00f5es de brasileiros. Para ser alfabetizado n\u00e3o basta aprender a desenhar o nome. \u00c9 preciso ir al\u00e9m e saber utilizar com desembara\u00e7o a leitura e a escrita no cotidiano ( veja-se not\u00f3rio caso Tiririca!). Os dados referidos \u2013 mesmo que venham a ser discretamente atenuados pelo censo 2010 \u2013 s\u00e3o vergonhosos para um pa\u00eds como o nosso, que tinha como objetivo ter 30% da popula\u00e7\u00e3o nas universidades e s\u00f3 tem 14%. Se formos mencionar a defici\u00eancia de pessoas que chegam a cursar uma gradua\u00e7\u00e3o, deparamo-nos com um dado tamb\u00e9m alarmante. Nossos n\u00fameros s\u00e3o escassos, para n\u00e3o dizer deficientes. \u00cdndices reduzidos, quando comparamos com pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, como o Chile, onde a matr\u00edcula universit\u00e1ria jovem est\u00e1 em 21%. Ser\u00e1 que ainda n\u00e3o aprendemos a li\u00e7\u00e3o de que o \u00edndice de pessoas alfabetizadas indica o n\u00edvel de desenvolvimento de um pa\u00eds? (CHIARELLI, Carlos Alberto. Estado de Minas. 14 de Novembro de 2010. Caderno Opini\u00e3o, p. 13) (Texto adaptado). Observe os verbetes: Analfabetismo: S.m. Estado ou condi\u00e7\u00e3o de analfabeto; falta absoluta de instru\u00e7\u00e3o. Analfabeto: (Do Gr. Analphabeta), \u2018 aquele que n\u00e3o sabe nem o alfa nem o beta\u2019, pelo lat. Analphabetu Adj. Que n\u00e3o conhece o alfabeto. 2. Que n\u00e3o sabe ler e escrever. (Novo Dicion\u00e1rio Aur\u00e9lio. Ed. Nova Fronteira, p. 91 ).","id":420919,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia, atentamente, o texto a seguir, para realizar as quest\u00f5es de n\u00famero 26 a 30: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e0 brasileira<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje \u00e9 Dia Nacional da Alfabetiza\u00e7\u00e3o, institu\u00eddo pelo Decreto 59.452\/1966. Nesta data, segundo o artigo 205 da Constitui\u00e7\u00e3o, \u201ca educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada \u00e0 colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho\u201d. Infelizmente, n\u00e3o estamos cumprindo fielmente o referido artigo. O \u00faltimo censo do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) apurado ( 2000) mostrou que o \u00edndice de analfabetismo no Brasil atinge aproximadamente 13% da popula\u00e7\u00e3o com mais 10 anos de idade. J\u00e1 a popula\u00e7\u00e3o de analfabetos absolutos ultrapassa o n\u00famero de 16 milh\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Viu-se, tamb\u00e9m, que existem pessoas com mais de 15 anos de idade, que n\u00e3o chegaram a permanecer quatro anos nas escolas e s\u00e3o consideradas analfabetas funcionais. Leem, mas n\u00e3o interpretam os textos lidos ou sequer os copiam. Consideradas analfabetos funcionais, somam cerca de 30 milh\u00f5es de brasileiros. Para ser alfabetizado n\u00e3o basta aprender a desenhar o nome. \u00c9 preciso ir al\u00e9m e saber utilizar com desembara\u00e7o a leitura e a escrita no cotidiano ( veja-se not\u00f3rio caso Tiririca!). Os dados referidos \u2013 mesmo que venham a ser discretamente atenuados pelo censo 2010 \u2013 s\u00e3o vergonhosos para um pa\u00eds como o nosso, que tinha como objetivo ter 30% da popula\u00e7\u00e3o nas universidades e s\u00f3 tem 14%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se formos mencionar a defici\u00eancia de pessoas que chegam a cursar uma gradua\u00e7\u00e3o, deparamo-nos com um dado tamb\u00e9m alarmante. Nossos n\u00fameros s\u00e3o escassos, para n\u00e3o dizer deficientes. \u00cdndices reduzidos, quando comparamos com pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, como o Chile, onde a matr\u00edcula universit\u00e1ria jovem est\u00e1 em 21%. Ser\u00e1 que ainda n\u00e3o aprendemos a li\u00e7\u00e3o de que o \u00edndice de pessoas alfabetizadas indica o n\u00edvel de desenvolvimento de um pa\u00eds? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(CHIARELLI, Carlos Alberto. Estado de Minas. 14 de Novembro de 2010. Caderno Opini\u00e3o, p. 13) (Texto adaptado). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe os verbetes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analfabetismo: S.m. Estado ou condi\u00e7\u00e3o de analfabeto; falta absoluta de instru\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analfabeto: (Do Gr. Analphabeta), \u2018 aquele que n\u00e3o sabe nem o alfa nem o beta\u2019, pelo lat. Analphabetu Adj. Que n\u00e3o conhece o alfabeto. 2. Que n\u00e3o sabe ler e escrever. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Novo Dicion\u00e1rio Aur\u00e9lio. Ed. Nova Fronteira, p. 91 ).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1410094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor N\u00c3O explora uma rela\u00e7\u00e3o de adi\u00e7\u00e3o entre os segmentos na alternativa:","provas":[{"id":46393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2011-fumarc-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:39:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1410123,"hashId":"f1a9395b20cb9d33a6623bcaf1f7ee64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor <strong>N\u00c3O <\/strong>explora uma rela\u00e7\u00e3o de adi\u00e7\u00e3o entre os segmentos na alternativa:<\/p>","resposta":5194999,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c(...) buscam a verdade\/ ajudam os outros a compreend\u00ea-la\u201d.","id":5194996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) buscam a verdade\/ ajudam os outros a compreend\u00ea-la\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c(...) dominam institui\u00e7\u00f5es poderosas\/universidades\u201d.","id":5194997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) dominam institui\u00e7\u00f5es poderosas\/universidades\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c(...) estabelecer verdades \/ valores\u201d.","id":5194998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) estabelecer verdades \/ valores\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c( ) generaliza\u00e7\u00e3o\/pr\u00f3xima da verdade\u201d.","id":5194999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c( ) generaliza\u00e7\u00e3o\/pr\u00f3xima da verdade\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 32; 33; 34 e 35 devem ser respondidas com base no fragmento da entrevista realizada pelo jornalista Luciano Trigo, do jornal O Globo com o linguista e cientista pol\u00edtico Noam Chomsky. A entrevista foi concedida por telefone da sede do MIT (Massachusetts Instiute of Technology), em maio de 1996: As M\u00e1scaras do Poder Para Noam Chomsky, intelectuais subservientes controlam a vida intelectual da sociedade. O Globo: Qual \u00e9 o papel dos intelectuais hoje? Noam Chomsky: Posso responder de uma forma descritiva, \u201ccomo \u00e9\u201d, ou de uma forma normativa, \u201ccomo deveria ser\u201d. No segundo caso, a resposta \u00e9 \u00f3bvia. Intelectuais deveriam ser pessoas que refletem criticamente sobre a sociedade, buscam a verdade e ajudam os outros a compreend\u00ea-la. Uma resposta descritiva \u00e9 mais complicada. Em nossas sociedades hierarquicamente estratificadas, existem pessoas que, na pr\u00e1tica, se transformam em gerentes da cultura. Elas dominam institui\u00e7\u00f5es poderosas, como universidades e jornais, controlando a vida intelectual da sociedade. Seu papel real \u00e9 prestar servi\u00e7os ao poder e, a partir da\u00ed, ganhar respeitabilidade e o direito de estabelecer e impor verdades e valores. Se voc\u00ea tem uma vis\u00e3o diferente, \u00e9 exclu\u00eddo. H\u00e1 basicamente dois tipos de intelectual: os que se submetem ao poder e se beneficiam disso e os dissidentes, que s\u00e3o marginalizados. \u00c9 uma generaliza\u00e7\u00e3o que est\u00e1 bem pr\u00f3xima da verdade.","id":420922,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es <strong>32<\/strong>; <strong>33<\/strong>; <strong>34 <\/strong>e <strong>35<\/strong> devem ser respondidas com base no fragmento da entrevista realizada pelo jornalista Luciano Trigo, do jornal O Globo com o linguista e cientista pol\u00edtico Noam Chomsky. A entrevista foi concedida por telefone da sede do MIT (Massachusetts Instiute of Technology), em maio de 1996: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>As M\u00e1scaras do Poder <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Noam Chomsky, intelectuais subservientes controlam a vida intelectual da sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Globo: <\/strong>Qual \u00e9 o papel dos intelectuais hoje? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Noam Chomsky: <\/strong>Posso responder de uma forma descritiva, \u201ccomo \u00e9\u201d, ou de uma forma normativa, \u201ccomo deveria ser\u201d. No segundo caso, a resposta \u00e9 \u00f3bvia. Intelectuais deveriam ser pessoas que refletem criticamente sobre a sociedade, buscam a verdade e ajudam os outros a compreend\u00ea-la. Uma resposta descritiva \u00e9 mais complicada. Em nossas sociedades hierarquicamente estratificadas, existem pessoas que, na pr\u00e1tica, se transformam em gerentes da cultura. Elas dominam institui\u00e7\u00f5es poderosas, como universidades e jornais, controlando a vida intelectual da sociedade. Seu papel real \u00e9 prestar servi\u00e7os ao poder e, a partir da\u00ed, ganhar respeitabilidade e o direito de estabelecer e impor verdades e valores. Se voc\u00ea tem uma vis\u00e3o diferente, \u00e9 exclu\u00eddo. H\u00e1 basicamente dois tipos de intelectual: os que se submetem ao poder e se beneficiam disso e os dissidentes, que s\u00e3o marginalizados. \u00c9 uma generaliza\u00e7\u00e3o que est\u00e1 bem pr\u00f3xima da verdade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32 a 25","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1410123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 chamada \u201cnorma imperativa de Direito Internacional geral\u201d, ou jus cogens, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 a norma","provas":[{"id":22024,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"oab-2011-fgv-advogado-iv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - IV Exame de Ordem Unificado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 13:46:32","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":742659,"hashId":"2ca64d8b2fb04a4fd83462f0db888f0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 chamada \u201cnorma imperativa de Direito Internacional geral\u201d, ou <em>jus cogens<\/em>, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 a norma<\/p>","resposta":2549640,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prevista no corpo de um tratado que tenha sido ratificado por todos os signat\u00e1rios, segundo o direito interno de cada um.","id":2549639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prevista no corpo de um tratado que tenha sido ratificado por todos os signat\u00e1rios, segundo o direito interno de cada um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reconhecida pela comunidade internacional como aplic\u00e1vel a todos os Estados, da qual nenhuma derroga\u00e7\u00e3o \u00e9 permitida.","id":2549640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecida pela comunidade internacional como aplic\u00e1vel a todos os Estados, da qual nenhuma derroga\u00e7\u00e3o \u00e9 permitida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aprovada pela Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas e aplic\u00e1vel a todos os Estados membros, salvo os que apresentarem reserva expressa.","id":2549641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprovada pela Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas e aplic\u00e1vel a todos os Estados membros, salvo os que apresentarem reserva expressa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de direito humanit\u00e1rio, expressamente reconhecida pela Corte Internacional de Justi\u00e7a, aplic\u00e1vel a todo e qualquer Estado em situa\u00e7\u00e3o de conflito.","id":2549642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de direito humanit\u00e1rio, expressamente reconhecida pela Corte Internacional de Justi\u00e7a, aplic\u00e1vel a todo e qualquer Estado em situa\u00e7\u00e3o de conflito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["direitos humanos"],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratado Internacional","oab":true,"nome":"Tratado Internacional","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":400243,"slug":"direito-internacional-tratado-internacional"}],"slug":"direito-internacional\/742659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Q3(aX) \u2013 Q1(aX) = a[Q3(X) \u2013 Q1(X)].","provas":[{"id":11343,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Estat\u00edstico - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-13 04:05:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":435724,"hashId":"7511b2d411647296aa0923def0b8d773","enunciado":"<P align=justify>Q<SUB>3<\/SUB>(aX) \u2013 Q<SUB>1<\/SUB>(aX) = a[Q<SUB>3<\/SUB>(X) \u2013 Q<SUB>1<\/SUB>(X)].<\/P>","resposta":1546552,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1546552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1546553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que X, Y e Z sejam vari\u00e1veis aleat\u00f3rias, que a seja uma constante n\u00e3o nula e que E, Md, Var, Cov, Q1 e Q3 denotem, respectivamente, esperan\u00e7a, mediana, vari\u00e2ncia, covari\u00e2ncia, primeiro quartil e terceiro quartil, julgue os itens a seguir.","id":252259,"enunciado":"<P align=justify>Considerando que X, Y e Z sejam vari\u00e1veis aleat\u00f3rias, que a seja uma constante n\u00e3o nula e que E, Md, Var, Cov, Q<SUB>1<\/SUB> e Q<SUB>3<\/SUB> denotem, respectivamente, esperan\u00e7a, mediana, vari\u00e2ncia, covari\u00e2ncia, primeiro quartil e terceiro quartil, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quartil, Decil e Percentil","oab":false,"nome":"Quartil, Decil e Percentil","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7185,"slug":"estatistica-quartil-decil-e-percentil"}],"slug":"estatistica\/435724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":6760,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O IDH atribui pesos distintos para as dimens\u00f5es renda, educa\u00e7\u00e3o e expectativa de vida.","provas":[{"id":11473,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":6760,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-13 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":443360,"hashId":"9cbceeb7055ea15f7cc62b0f8498c689","enunciado":"<p align=justify>O IDH atribui pesos distintos para as dimens\u00f5es renda, educa\u00e7\u00e3o e expectativa de vida.<\/p>","resposta":1569760,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1569760,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1569759,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O quadro acima mostra a forma de c\u00e1lculo do \u00edndice de desenvolvimento humano (IDH) divulgado periodicamente pelo PNUD. O \u00edndice \u00e9 calculado para cada pa\u00eds participante, e os 169 pa\u00edses participantes s\u00e3o agrupados em quatro categorias de desenvolvimento humano. Um pa\u00eds estar\u00e1 no grupo muito elevado se o seu IDH estiver no quartil superior; no grupo elevado, se o seu IDH estiver nos percentis 51\u201375; no grupo m\u00e9dio, se o seu IDH estiver nos percentis 26\u201350; e no grupo baixo, se o seu IDH estiver no quartil inferior. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":255726,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11473\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O quadro acima mostra a forma de c\u00e1lculo do \u00edndice de desenvolvimento humano (IDH) divulgado periodicamente pelo PNUD. O \u00edndice \u00e9 calculado para cada pa\u00eds participante, e os 169 pa\u00edses participantes s\u00e3o agrupados em quatro categorias de desenvolvimento humano. Um pa\u00eds estar\u00e1 no grupo muito elevado se o seu IDH estiver no quartil superior; no grupo elevado, se o seu IDH estiver nos percentis 51\u201375; no grupo m\u00e9dio, se o seu IDH estiver nos percentis 26\u201350; e no grupo baixo, se o seu IDH estiver no quartil inferior. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quartil, Decil e Percentil","oab":false,"nome":"Quartil, Decil e Percentil","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7185,"slug":"estatistica-quartil-decil-e-percentil"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/443360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":6760,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o podem n\u00e3o causar impacto no IDH de um pa\u00eds.","provas":[{"id":11473,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":6760,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-13 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":443362,"hashId":"7bc83a5c3938e1669e397d65efd792e3","enunciado":"<p align=justify>Pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o podem n\u00e3o causar impacto no IDH de um pa\u00eds.<\/p>","resposta":1569763,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1569764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1569763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O quadro acima mostra a forma de c\u00e1lculo do \u00edndice de desenvolvimento humano (IDH) divulgado periodicamente pelo PNUD. O \u00edndice \u00e9 calculado para cada pa\u00eds participante, e os 169 pa\u00edses participantes s\u00e3o agrupados em quatro categorias de desenvolvimento humano. Um pa\u00eds estar\u00e1 no grupo muito elevado se o seu IDH estiver no quartil superior; no grupo elevado, se o seu IDH estiver nos percentis 51\u201375; no grupo m\u00e9dio, se o seu IDH estiver nos percentis 26\u201350; e no grupo baixo, se o seu IDH estiver no quartil inferior. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":255726,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11473\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O quadro acima mostra a forma de c\u00e1lculo do \u00edndice de desenvolvimento humano (IDH) divulgado periodicamente pelo PNUD. O \u00edndice \u00e9 calculado para cada pa\u00eds participante, e os 169 pa\u00edses participantes s\u00e3o agrupados em quatro categorias de desenvolvimento humano. Um pa\u00eds estar\u00e1 no grupo muito elevado se o seu IDH estiver no quartil superior; no grupo elevado, se o seu IDH estiver nos percentis 51\u201375; no grupo m\u00e9dio, se o seu IDH estiver nos percentis 26\u201350; e no grupo baixo, se o seu IDH estiver no quartil inferior. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quartil, Decil e Percentil","oab":false,"nome":"Quartil, Decil e Percentil","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7185,"slug":"estatistica-quartil-decil-e-percentil"}],"slug":"estatistica\/443362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tre-pe-pe"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne a condutas vedadas aos agentes p\u00fablicos em campanhas eleitorais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":24441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tre-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pe-pe-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-13 04:39:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":828274,"hashId":"a4605b0ab139af1ef5a776b224ce3d4e","enunciado":"No que concerne a condutas vedadas aos agentes p\u00fablicos\r\nem campanhas eleitorais, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2863028,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos tr\u00eas meses que antecedem o pleito, na realiza\u00e7\u00e3o de inaugura\u00e7\u00f5es, \u00e9 vedada a contrata\u00e7\u00e3o de shows art\u00edsticos pagos com recursos p\u00fablicos.","id":2863028,"corpo":"<p align=\"justify\">Nos tr\u00eas meses que antecedem o pleito, na realiza\u00e7\u00e3o\r\nde inaugura\u00e7\u00f5es, \u00e9 vedada a contrata\u00e7\u00e3o de\r\n<em>shows<\/em> art\u00edsticos pagos com recursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos tr\u00eas meses que antecedem o pleito, qualquer candidato poder\u00e1 comparecer \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas.","id":2863029,"corpo":"Nos tr\u00eas meses que antecedem o pleito, qualquer\r\ncandidato poder\u00e1 comparecer \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o de\r\nobras p\u00fablicas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No ano em que se realizar elei\u00e7\u00e3o, os programas sociais poder\u00e3o ser executados por entidade nominalmente vinculada a candidato, desde que autorizados por lei e j\u00e1 em execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria no exerc\u00edcio anterior.","id":2863030,"corpo":"No ano em que se realizar elei\u00e7\u00e3o, os programas sociais\r\npoder\u00e3o ser executados por entidade nominalmente\r\nvinculada a candidato, desde que autorizados\r\npor lei e j\u00e1 em execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria no\r\nexerc\u00edcio anterior.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As despesas de transporte do Presidente da Rep\u00fablica e de sua comitiva em campanha eleitoral ser\u00e3o pagas pelos cofres p\u00fablicos.","id":2863031,"corpo":"As despesas de transporte do Presidente da Rep\u00fablica\r\ne de sua comitiva em campanha eleitoral ser\u00e3o\r\npagas pelos cofres p\u00fablicos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nos tr\u00eas meses que antecedem o pleito \u00e9 vedada aos agentes p\u00fablicos, servidores ou n\u00e3o, a transfer\u00eancia ou remo\u00e7\u00e3o ex officio de militares, policiais civis e de agentes penitenci\u00e1rios.","id":2863032,"corpo":"Nos tr\u00eas meses que antecedem o pleito \u00e9 vedada\r\naos agentes p\u00fablicos, servidores ou n\u00e3o, a transfer\u00eancia\r\nou remo\u00e7\u00e3o ex officio de militares, policiais\r\ncivis e de agentes penitenci\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338756,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.504\/97","oab":true,"nome":"Lei n. 9.504\/97","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404003,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-504-97"}],"slug":"direito-eleitoral\/828274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educ\u00e3\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Ensino M\u00e9dio Matem\u00e1tica","id":6734,"slug":"professor-educacao-especial-area-ensino-medio-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, a educa\u00e7\u00e3o especial apresenta-se como uma proposta importante, com um projeto separado da proposta da escola regular.","provas":[{"id":11412,"cargo":{"descricao":"Professor Educ\u00e3\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Ensino M\u00e9dio Matem\u00e1tica","id":6734,"slug":"professor-educacao-especial-area-ensino-medio-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-educacao-especial-area-ensino-medio-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Educ\u00e3\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea Ensino M\u00e9dio Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 04:03:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":438804,"hashId":"5b4352de661fa66b414cdc993c5f6ff2","enunciado":"<p align=justify>Na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, a educa\u00e7\u00e3o especial\r\napresenta-se como uma proposta importante, com um projeto\r\nseparado da proposta da escola regular.<\/p>","resposta":1556219,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1556218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1556219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, acerca da educa\u00e7\u00e3o especial na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva.","id":253793,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11412\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, acerca da educa\u00e7\u00e3o especial na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/438804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5360,"slug":"tecnico-de-manutencao-junior-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que tipo de material pode ser recomendado para a constru\u00e7\u00e3o de uma turbina a g\u00e1s que opera entre 700 e 1.300 \u00baC?","provas":[{"id":12331,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5360,"slug":"tecnico-de-manutencao-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-manutencao-junior-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 04:56:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470821,"hashId":"917d0b464febf27b52451c25ca70dbcf","enunciado":"<p align=justify>Que tipo de material pode ser recomendado para a constru\u00e7\u00e3o\r\nde uma turbina a g\u00e1s que opera entre 700 e 1.300 \u00baC?<\/p>","resposta":1688061,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ligas de Al","id":1688059,"corpo":"<p align=justify>Ligas de Al<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Superligas a base de Cr","id":1688060,"corpo":"<p align=justify>Superligas a base de Cr<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Superligas a base de Ni","id":1688061,"corpo":"<p align=justify>Superligas a base de Ni<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A\u00e7os resistentes ao calor","id":1688062,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7os resistentes ao calor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A\u00e7os inoxid\u00e1veis martens\u00edticos","id":1688063,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7os inoxid\u00e1veis martens\u00edticos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264212,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/470821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ICMS, por ser imposto plurif\u00e1sico, se compatibiliza ao diferimento da incid\u00eancia, que n\u00e3o se confunde com a isen\u00e7\u00e3o ou a n\u00e3o incid\u00eancia tribut\u00e1ria, mesmo que a incid\u00eancia jamais venha a ocorrer.","provas":[{"id":43720,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 05:03:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1310114,"hashId":"1b4c2e783d9159f8416ef6759be6f6db","enunciado":"<p align=justify>O ICMS, por ser imposto plurif\u00e1sico, se compatibiliza ao\r\ndiferimento da incid\u00eancia, que n\u00e3o se confunde com a isen\u00e7\u00e3o\r\nou a n\u00e3o incid\u00eancia tribut\u00e1ria, mesmo que a incid\u00eancia jamais\r\nvenha a ocorrer.<\/p>","resposta":4781773,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4781774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4781773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os (ICMS).","id":409111,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se \r\nseguem, relativos ao imposto sobre circula\u00e7\u00e3o\r\nde mercadorias e servi\u00e7os (ICMS).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 e 87","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidade, Isen\u00e7\u00e3o e N\u00e3o Incid\u00eancia","oab":false,"nome":"Imunidade, Isen\u00e7\u00e3o e N\u00e3o Incid\u00eancia","pai":415888,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417604,"slug":"direito-tributario-imunidade-isencao-e-nao-incidencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1310114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As contribui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais ou econ\u00f4micas e as contribui\u00e7\u00f5es de seguridade social constituem receitas de um mesmo e \u00fanico or\u00e7amento, na medida em que, juntamente com as contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico, s\u00e3o esp\u00e9cies do g\u00eanero contribui\u00e7\u00e3o social.","provas":[{"id":43720,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 05:03:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1310116,"hashId":"78e89a34063b10ebdb8088bf707b0fc3","enunciado":"<p align=justify>As contribui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais ou\r\necon\u00f4micas e as contribui\u00e7\u00f5es de seguridade social constituem\r\nreceitas de um mesmo e \u00fanico or\u00e7amento, na medida em que,\r\njuntamente com as contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio\r\necon\u00f4mico, s\u00e3o esp\u00e9cies do g\u00eanero contribui\u00e7\u00e3o social.<\/p>","resposta":4781783,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4781783,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4781782,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":409112,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es, \r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407045,"slug":"direito-previdenciario-contribuicoes"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/1310116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comprovando-se que, ao cometer crime de estupro, o agente estava acometido de perturba\u00e7\u00e3o em sua sa\u00fade mental, parcialmente incapaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato, o agente deve ficar isento de pena.","provas":[{"id":43720,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 05:03:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1310145,"hashId":"e8ea5ffbfbff698e5a08f08fed1cb7eb","enunciado":"<p align=justify>Comprovando-se que, ao cometer crime de estupro, o agente\r\nestava acometido de perturba\u00e7\u00e3o em sua sa\u00fade mental,\r\nparcialmente incapaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato, o\r\nagente deve ficar isento de pena.<\/p>","resposta":4781855,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4781855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4781854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 106 a 109 acerca de crimes, penas, extin\u00e7\u00e3o, imputabilidade e crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":409122,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 106 a 109 \r\nacerca de crimes, penas, extin\u00e7\u00e3o,\r\nimputabilidade e crimes contra a administra\u00e7\u00e3o \r\np\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Medidas de Seguran\u00e7a","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406292,"slug":"direito-penal-medidas-de-seguranca"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Excludentes da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413790,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-culpabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imputabilidade","oab":false,"nome":"Imputabilidade","pai":413790,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413791,"slug":"direito-penal-imputabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semi-Imputabilidade","oab":false,"nome":"Semi-Imputabilidade","pai":406292,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413890,"slug":"direito-penal-semi-imputabilidade"}],"slug":"direito-penal\/1310145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Juventude","id":15400,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-juventude"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia","id":6625,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regime jur\u00eddico \u00fanico tem natureza de direito p\u00fablico e regula as condi\u00e7\u00f5es de provimento dos cargos, os direitos e as vantagens, os deveres e as responsabilidades dos servidores p\u00fablicos civis.","provas":[{"id":31486,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Juventude","id":15400,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-juventude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Juventude - 2011"},{"id":11192,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia","id":6625,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 04:48:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":425999,"hashId":"b3a0fcf6ea3b08e6c681aac071d8f353","enunciado":"<p align=justify>O regime jur\u00eddico \u00fanico tem natureza de direito p\u00fablico e\r\nregula as condi\u00e7\u00f5es de provimento dos cargos, os direitos e as\r\nvantagens, os deveres e as responsabilidades dos servidores\r\np\u00fablicos civis.<\/p>","resposta":1518966,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1518967,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1518966,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos do estado do Esp\u00edrito Santo.","id":248225,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do regime jur\u00eddico dos\r\nservidores p\u00fablicos do estado do Esp\u00edrito Santo.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba46\/1994 - Istitui o Regime Jur\u00eddico \u00danico para os Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es do Estado do Esp\u00edrito Santo, de Qualquer dos Seus Poderes.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba46\/1994 - Istitui o Regime Jur\u00eddico \u00danico para os Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es do Estado do Esp\u00edrito Santo, de Qualquer dos Seus Poderes.","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395296,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-46-1994-istitui-o-regime-juridico-unico-para-os-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-do-estado-do-espirito-santo-de-qualquer-dos-seus-poderes"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/425999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o sociol\u00f3gica, elaborada por Ferdinand Lassale, considera a Constitui\u00e7\u00e3o como sendo a somat\u00f3ria dos fatores reais de poder, isto \u00e9, o conjunto de for\u00e7as de \u00edndole pol\u00edtica, econ\u00f4mica e religiosa que condicionam o ordenamento jur\u00eddico de determinada sociedade.","provas":[{"id":11193,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 04:48:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":426002,"hashId":"249fc06ec75c898cb8466d1489054808","enunciado":"<p align=justify>A concep\u00e7\u00e3o sociol\u00f3gica, elaborada por Ferdinand Lassale,\r\nconsidera a Constitui\u00e7\u00e3o como sendo a somat\u00f3ria dos fatores\r\nreais de poder, isto \u00e9, o conjunto de for\u00e7as de \u00edndole pol\u00edtica,\r\necon\u00f4mica e religiosa que condicionam o ordenamento jur\u00eddico\r\nde determinada sociedade.<\/p>","resposta":1518972,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1518973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o em sentido sociol\u00f3gico e ao poder constituinte reformador.","id":248226,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o em sentido\r\nsociol\u00f3gico e ao poder constituinte reformador.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405201,"slug":"direito-constitucional-conceito-objeto-e-fontes-de-direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/426002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 ato administrativo vinculado pelo qual a administra\u00e7\u00e3o consente que o particular exer\u00e7a atividade ou utilize bem p\u00fablico no seu pr\u00f3prio interesse.","provas":[{"id":11193,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 04:48:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":426014,"hashId":"c64ad56495f7c5b0ca547c3442312fcd","enunciado":"<p align=justify>A autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 ato administrativo vinculado pelo qual a\r\nadministra\u00e7\u00e3o consente que o particular exer\u00e7a atividade ou\r\nutilize bem p\u00fablico no seu pr\u00f3prio interesse.<\/p>","resposta":1518997,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1518997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1518996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes aos atos administrativos.","id":248232,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes aos atos administrativos.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/426014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701,"slug":"perito-criminal-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Determinado agente subtraiu, sem viol\u00eancia, a carteira de um pedestre. No entanto, logo depois da a\u00e7\u00e3o, empregou viol\u00eancia contra a v\u00edtima a fim de assegurar a deten\u00e7\u00e3o definitiva da carteira. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o agente dever\u00e1 responder pelo delito de furto, pois a viol\u00eancia s\u00f3 foi empregada em momento posterior \u00e0 subtra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11325,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701,"slug":"perito-criminal-especial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 04:48:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434500,"hashId":"4026395bcffd94b77b8c38d687dfa177","enunciado":"<p align=justify>Determinado agente subtraiu, sem viol\u00eancia, a carteira de um\r\npedestre. No entanto, logo depois da a\u00e7\u00e3o, empregou viol\u00eancia\r\ncontra a v\u00edtima a fim de assegurar a deten\u00e7\u00e3o definitiva da\r\ncarteira. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o agente dever\u00e1 responder pelo delito\r\nde furto, pois a viol\u00eancia s\u00f3 foi empregada em momento\r\nposterior \u00e0 subtra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1544105,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1544104,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1544105,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de diversos institutos de direito penal, cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":251912,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de diversos institutos de direito penal, cada um dos\r\npr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Furto","oab":true,"nome":"Furto","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406361,"slug":"direito-penal-furto"}],"slug":"direito-penal\/434500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701,"slug":"perito-criminal-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No aplicativo Writer, do BrOffice.org, em portugu\u00eas, as teclas de atalho para imprimir ou salvar um documento que est\u00e1 sendo editado s\u00e3o as mesmas que as teclas de atalho usadas no aplicativo Word, da Microsoft, em portugu\u00eas, para as mesmas fun\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":11325,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701,"slug":"perito-criminal-especial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 04:48:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434554,"hashId":"f5604053701a2ce910b3a278ca0a9618","enunciado":"<p align=justify>No aplicativo Writer, do BrOffice.org, em portugu\u00eas, as teclas\r\nde atalho para imprimir ou salvar um documento que est\u00e1\r\nsendo editado s\u00e3o as mesmas que as teclas de atalho usadas no\r\naplicativo Word, da Microsoft, em portugu\u00eas, para as mesmas\r\nfun\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1544213,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1544212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1544213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos principais aplicativos de software livres, julgue os itens subsecutivos.","id":251929,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos principais aplicativos de software livres, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/434554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Guarda Municipal foi criada em","provas":[{"id":12119,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-telefonista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Telefonista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":466567,"hashId":"b60970084445dae4436ca785b20ff9f6","enunciado":"<p align=justify>A Guarda Municipal foi criada em<\/p>","resposta":1668098,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1940.","id":1668097,"corpo":"<p align=justify>1940.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1949.","id":1668098,"corpo":"<p align=justify>1949.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1950.","id":1668099,"corpo":"<p align=justify>1950.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1959.","id":1668100,"corpo":"<p align=justify>1959.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1930.","id":1668101,"corpo":"<p align=justify>1930.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263641,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/466567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701,"slug":"makiyama"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1sDistribui\u00e7\u00e3o Acre","sigla":"ELETROACRE","id":2851,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"eletroacre-ac"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de o consumidor solicitar a aferi\u00e7\u00e3o de medidores, qual o prazo correto para que a distribuidora realize tal procedimento?","provas":[{"id":12221,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1sDistribui\u00e7\u00e3o Acre","sigla":"ELETROACRE","id":2851,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"eletroacre-ac"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701,"slug":"makiyama"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletroacre-ac-2011-makiyama-eletricista","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - ELETROACRE - Eletricista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468792,"hashId":"684a76f6379671e98fde2ec7e0547f8b","enunciado":"<p align=justify>No caso de o consumidor solicitar a aferi\u00e7\u00e3o de medidores,\r\nqual o prazo correto para que a distribuidora realize tal\r\nprocedimento?<\/p>","resposta":1678623,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em at\u00e9 60 (sessenta) dias contados da data do protocolo da demanda efetuada pelo consumidor.","id":1678619,"corpo":"<p align=justify>Em at\u00e9 60 (sessenta) dias contados da data do protocolo\r\nda demanda efetuada pelo consumidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em at\u00e9 20 (vinte) dias contados da data da demanda efetuada pelo consumidor.","id":1678620,"corpo":"<p align=justify>Em at\u00e9 20 (vinte) dias contados da data da demanda\r\nefetuada pelo consumidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em at\u00e9 48 (quarenta e oito) horas contados da data da demanda efetuada pelo consumidor.","id":1678621,"corpo":"<p align=justify>Em at\u00e9 48 (quarenta e oito) horas contados da data da\r\ndemanda efetuada pelo consumidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em at\u00e9 72 (setenta e duas) horas contados da data da demanda efetuada pelo consumidor.","id":1678622,"corpo":"<p align=justify>Em at\u00e9 72 (setenta e duas) horas contados da data da\r\ndemanda efetuada pelo consumidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em at\u00e9 30 (trinta) dias contados da data da demanda efetuada pelo consumidor.","id":1678623,"corpo":"<p align=justify>Em at\u00e9 30 (trinta) dias contados da data da demanda\r\nefetuada pelo consumidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda as quest\u00f5es de 16 a 20, desta disciplina, baseando-se na Resolu\u00e7\u00e3o Normativa N\u00ba 414, de 9 de setembro de 2010.","id":263944,"enunciado":"<p align=justify>Responda as quest\u00f5es de 16 a 20, desta disciplina,\r\nbaseando-se na Resolu\u00e7\u00e3o Normativa N\u00ba 414, de 9 de\r\nsetembro de 2010.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/468792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5360,"slug":"tecnico-de-manutencao-junior-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os medidores mec\u00e2nicos de press\u00e3o utilizam a deforma\u00e7\u00e3o de um elemento el\u00e1stico para indicar o valor da press\u00e3o aplicada sobre ele. Esses medidores podem ser classificados em tr\u00eas categorias. Uma dessas categorias corresponde aos","provas":[{"id":12331,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5360,"slug":"tecnico-de-manutencao-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-manutencao-junior-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470794,"hashId":"9bbf32b44c03a2f99a51bc1a62eb8519","enunciado":"<p align=justify>Os medidores mec\u00e2nicos de press\u00e3o utilizam a deforma\u00e7\u00e3o\r\nde um elemento el\u00e1stico para indicar o valor da\r\npress\u00e3o aplicada sobre ele. Esses medidores podem ser\r\nclassificados em tr\u00eas categorias.\r\nUma dessas categorias corresponde aos<\/p>","resposta":1687926,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bar\u00f4metros de merc\u00fario","id":1687924,"corpo":"bar\u00f4metros de merc\u00fario","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bar\u00f4metros Aneroid","id":1687925,"corpo":"<p align=justify>bar\u00f4metros Aneroid<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tubos de Bourdon","id":1687926,"corpo":"<p align=justify>tubos de Bourdon<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tubos de Venturi","id":1687927,"corpo":"<p align=justify>tubos de Venturi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"medidores de peso morto","id":1687928,"corpo":"<p align=justify>medidores de peso morto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264210,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"},{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/470794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 14, o termo \u201cgrupos\u201d est\u00e1 empregado em refer\u00eancia a dois grupos: o de eleitores analfabetos e o de eleitores que nunca frequentaram a escola.","provas":[{"id":10960,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":446306,"hashId":"0e2c152ede112ad1e54081aac22ab1df","enunciado":"<p align=justify>Na linha 14, o termo \u201cgrupos\u201d est\u00e1 empregado em refer\u00eancia\r\na dois grupos: o de eleitores analfabetos e o de eleitores que\r\nnunca frequentaram a escola.<\/p>","resposta":1577645,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1577645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1577644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subsequentes, acerca dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto.","id":256402,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10960\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subsequentes, acerca dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto.<\/P>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 21","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/446306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774,"slug":"jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto da reda\u00e7\u00e3o de um jornal, o papel de gatekeeper \u00e9 pr\u00f3prio do editor, ao qual compete, exclusivamente, a avalia\u00e7\u00e3o do que deve e do que n\u00e3o deve ter valor-not\u00edcia.","provas":[{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774,"slug":"jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774,"slug":"jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447337,"hashId":"7cb37052e127874e35cf895194c05422","enunciado":"<p align=justify>No contexto da reda\u00e7\u00e3o de um jornal, o papel de gatekeeper \u00e9\r\npr\u00f3prio do editor, ao qual compete, exclusivamente, a\r\navalia\u00e7\u00e3o do que deve e do que n\u00e3o deve ter valor-not\u00edcia.<\/p>","resposta":1580187,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580186,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1580187,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o tema tratado no fragmento de texto acima, julgue os itens que se seguem. ","id":256608,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11547\/10.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o tema tratado no fragmento de texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/447337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRA MS","id":1496,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cra-ms-ms"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento institu\u00eddo com o objetivo de divulgar aos clientes e \u00e0 sociedade o nome do Administrador Respons\u00e1vel T\u00e9cnico pelos servi\u00e7os prestados pela empresa registrada, facilitando a comunica\u00e7\u00e3o destes com o CRA, em caso de insatisfa\u00e7\u00e3o\/reclama\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":44678,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRA MS","id":1496,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cra-ms-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cra-ms-ms-2011-ms-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRA MS - Fiscal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:10:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1352738,"hashId":"51e5dd31312929b055d7c9c6815eac59","enunciado":"<p align=justify>O documento institu\u00eddo com o objetivo de divulgar aos clientes e \u00e0 sociedade o nome do\r\nAdministrador Respons\u00e1vel T\u00e9cnico pelos servi\u00e7os prestados pela empresa registrada, facilitando a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o destes com o CRA, em caso de insatisfa\u00e7\u00e3o\/reclama\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":4959476,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certificado de Responsabilidade T\u00e9cnica \u2013 CRT.","id":4959476,"corpo":"<p align=justify>Certificado de Responsabilidade T\u00e9cnica \u2013 CRT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Registro de Responsabilidade T\u00e9cnica \u2013 RRT.","id":4959477,"corpo":"<p align=justify>Registro de Responsabilidade T\u00e9cnica \u2013 RRT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Registro de Comprova\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o \u2013 RCA.","id":4959478,"corpo":"<p align=justify>Registro de Comprova\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o \u2013 RCA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Certid\u00e3o de Regularidade\/Quita\u00e7\u00e3o.","id":4959479,"corpo":"<p align=justify>Certid\u00e3o de Regularidade\/Quita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o - CFA -Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o - CFA -Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417136,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-administracao-cfa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1352738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Sa\u00fade","id":7088,"slug":"supervisor-pedagogico-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao interrogar sobre qual, de fato, deve ser o papel da supervis\u00e3o, Celso Vasconcellos se reporta \u00e0 an\u00e1lise que supervisores fazem de seu trabalho cotidiano, afirmando estes que \u201ca sensa\u00e7\u00e3o que t\u00eam, com frequ\u00eancia, \u00e9 a de que s\u00e3o bombeiros a apagar os diferentes focos de inc\u00eandio na escola, e ao final do dia vem o amargo sabor de que nada foi feito\u201d. A express\u00e3o desse sentimento comprova que: 1. A pr\u00e1tica da supervis\u00e3o, na sua origem, refor\u00e7a a dimens\u00e3o t\u00e9cnico-burocr\u00e1tica indispens\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem vigente. 2. Muitos dos problemas vivenciados pelos hoje denominados coordenadores pedag\u00f3gicos t\u00eam sua explica\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o de controle que deu origem \u00e0 supervis\u00e3o educacional. 3. A atua\u00e7\u00e3o da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, denomina\u00e7\u00e3o hoje atribu\u00edda \u00e0 supervis\u00e3o, envolve o trato de quest\u00f5es pedag\u00f3gicas como: curr\u00edculo, conhecimento, aprendizagem, avalia\u00e7\u00e3o, pr\u00e1tica pedag\u00f3gica. 4. A atua\u00e7\u00e3o da supervis\u00e3o educacional, desde sua cria\u00e7\u00e3o, tem contribu\u00eddo para a melhoria da qualidade do ensino ao assumir como foco de a\u00e7\u00e3o o acompanhamento pedag\u00f3gico dos professores e do projeto educativo da escola. 5. A fun\u00e7\u00e3o do supervisor\/coordenador pedag\u00f3gico visa garantir a divis\u00e3o social do trabalho no interior da escola. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":12079,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Sa\u00fade","id":7088,"slug":"supervisor-pedagogico-area-saude"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-supervisor-pedagogico-area-saude","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Supervisor Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Sa\u00fade - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-19 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":465458,"hashId":"944b2bbbe527c57f2db372737a0de176","enunciado":"<P align=justify>Ao interrogar sobre qual, de fato, deve ser o papel da supervis\u00e3o, Celso Vasconcellos se reporta \u00e0 an\u00e1lise que supervisores fazem de seu trabalho cotidiano, afirmando estes que \u201ca sensa\u00e7\u00e3o que t\u00eam, com frequ\u00eancia, \u00e9 a de que s\u00e3o bombeiros a apagar os diferentes focos de inc\u00eandio na escola, e ao final do dia vem o amargo sabor de que nada foi feito\u201d. <\/P>\r\n<P align=justify>A express\u00e3o desse sentimento comprova que: <\/P>\r\n<P align=justify>1. A pr\u00e1tica da supervis\u00e3o, na sua origem, refor\u00e7a a dimens\u00e3o t\u00e9cnico-burocr\u00e1tica indispens\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem vigente. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Muitos dos problemas vivenciados pelos hoje denominados coordenadores pedag\u00f3gicos t\u00eam sua explica\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o de controle que deu origem \u00e0 supervis\u00e3o educacional. <\/P>\r\n<P align=justify>3. A atua\u00e7\u00e3o da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, denomina\u00e7\u00e3o hoje atribu\u00edda \u00e0 supervis\u00e3o, envolve o trato de quest\u00f5es pedag\u00f3gicas como: curr\u00edculo, conhecimento, aprendizagem, avalia\u00e7\u00e3o, pr\u00e1tica pedag\u00f3gica. <\/P>\r\n<P align=justify>4. A atua\u00e7\u00e3o da supervis\u00e3o educacional, desde sua cria\u00e7\u00e3o, tem contribu\u00eddo para a melhoria da qualidade do ensino ao assumir como foco de a\u00e7\u00e3o o acompanhamento pedag\u00f3gico dos professores e do projeto educativo da escola. <\/P>\r\n<P align=justify>5. A fun\u00e7\u00e3o do supervisor\/coordenador pedag\u00f3gico visa garantir a divis\u00e3o social do trabalho no interior da escola. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas:<\/P>","resposta":1662682,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 4 e 5, apenas.","id":1662679,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 4 e 5, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, apenas.","id":1662680,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 3, 4, 5, apenas.","id":1662681,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 4, 5, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 , 2, 3, apenas.","id":1662682,"corpo":"<p align=justify>1 , 2, 3, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4 e 5.","id":1662683,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263507,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/465458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Esteio, a cria\u00e7\u00e3o, extin\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o ou cis\u00e3o de qualquer entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta depende: I \u2013 De Lei espec\u00edfica da C\u00e2mara Municipal. II \u2013 De aprova\u00e7\u00e3o de um ter\u00e7o dos membros da C\u00e2mara Municipal. III \u2013 De aprova\u00e7\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal. IV \u2013 De Lei complementar. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":11728,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Engenheiro Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:07:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":452528,"hashId":"c97f26e481240b47278b76f905a534e0","enunciado":"<P align=justify>Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Esteio, a cria\u00e7\u00e3o, extin\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o ou cis\u00e3o de qualquer entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta depende: <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 De Lei espec\u00edfica da C\u00e2mara Municipal. <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 De aprova\u00e7\u00e3o de um ter\u00e7o dos membros da C\u00e2mara Municipal. <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 De aprova\u00e7\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal. <\/P>\r\n<P align=justify>IV \u2013 De Lei complementar. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa CORRETA:<\/P>","resposta":1604096,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":1604096,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente a proposi\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","id":1604097,"corpo":"<p align=justify>Somente a proposi\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a proposi\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 correta.","id":1604098,"corpo":"<p align=justify>Somente a proposi\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":1604099,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":1604100,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258703,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Esteio - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Esteio - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397607,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-esteio-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/452528","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5329,"slug":"engenheiro-de-petroleo-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma transportadora promete entregar mercadorias em, no m\u00e1ximo, 24 horas, para qualquer endere\u00e7o no pa\u00eds. Se o prazo das entregas segue distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade normal, com m\u00e9dia de 22 horas e desvio padr\u00e3o de 40 minutos, o percentual de mercadorias que demoram mais do que as 24 horas prometidas para chegar ao seu destino \u00e9","provas":[{"id":11970,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5329,"slug":"engenheiro-de-petroleo-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-de-petroleo-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:07:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":460825,"hashId":"1042948a3b7e1c993b759a7cd679aec6","enunciado":"<p align=justify>Uma transportadora promete entregar mercadorias em,\r\nno m\u00e1ximo, 24 horas, para qualquer endere\u00e7o no pa\u00eds. Se\r\no prazo das entregas segue distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade\r\nnormal, com m\u00e9dia de 22 horas e desvio padr\u00e3o de 40 minutos,\r\no percentual de mercadorias que demoram mais do\r\nque as 24 horas prometidas para chegar ao seu destino \u00e9<\/p>","resposta":1639619,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,135%","id":1639619,"corpo":"<p align=justify>0,135%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,27%","id":1639620,"corpo":"<p align=justify>0,27%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,375%","id":1639621,"corpo":"<p align=justify>0,375%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,73%","id":1639622,"corpo":"<p align=justify>0,73%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,95%","id":1639623,"corpo":"<p align=justify>0,95%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261784,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/460825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No direito penal, o crit\u00e9rio adotado para aferir a inimputabilidade do agente, como regra, \u00e9 o biopsicol\u00f3gico.","provas":[{"id":11193,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-19 04:09:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":426042,"hashId":"8ca2af5c362086bd805be8c0adf214f4","enunciado":"<p align=justify>No direito penal, o crit\u00e9rio adotado para aferir a\r\ninimputabilidade do agente, como regra, \u00e9 o biopsicol\u00f3gico.<\/p>","resposta":1519052,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1519053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1519052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de direito penal, \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal e ao crime, julgue os itens subsecutivos.","id":248240,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de direito penal, \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal\r\ne ao crime, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Excludentes da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413790,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-culpabilidade"}],"slug":"direito-penal\/426042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Juventude","id":15400,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-juventude"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Banco de Dados","id":16369,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o Penal","id":6626,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-execucao-penal"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia","id":6625,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Pedagogia","id":6622,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-pedagogia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Letras","id":6621,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-letras"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":6594,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Subentende-se da argumenta\u00e7\u00e3o apresentada no texto que as subleva\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o decorreram de press\u00e3o religiosa oculta contr\u00e1ria ao apoio pol\u00edtico oferecido pelos EUA ao Egito.","provas":[{"id":11169,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"},{"id":11170,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":35816,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica-area-de-formacao-engenharia-eletrica-com-especializacao-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2011"},{"id":35815,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-area-de-formacao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":11193,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito - 2011"},{"id":35818,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica-area-de-formacao-engenharia-eletrica-com-especializacao-em-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2011"},{"id":35813,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":35814,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-area-de-formacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":11199,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2011"},{"id":31486,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Juventude","id":15400,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-juventude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Juventude - 2011"},{"id":35778,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Banco de Dados","id":16369,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-banco-de-dados-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Banco de Dados - 2011"},{"id":11198,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o Penal","id":6626,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-execucao-penal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-execucao-penal-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o Penal - 2011"},{"id":35817,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica-area-de-formacao-engenharia-eletrica-com-especializacao-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2011"},{"id":35780,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Banco de Dados","id":16369,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-banco-de-dados-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Banco de Dados - 2011"},{"id":35781,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Banco de Dados","id":16369,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-banco-de-dados-area-de-formacao-tecnologia-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Banco de Dados - 2011"},{"id":11179,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2011"},{"id":11192,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia","id":6625,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia - 2011"},{"id":11191,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2011"},{"id":11190,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2011"},{"id":11189,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2011"},{"id":11188,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Pedagogia","id":6622,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-pedagogia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Pedagogia - 2011"},{"id":11187,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2011"},{"id":11186,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Letras","id":6621,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-letras"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-letras-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Letras - 2011"},{"id":11184,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2011"},{"id":11183,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":6594,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-mecanica-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":11182,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2011"},{"id":11181,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2011"},{"id":11180,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2011"},{"id":11178,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito-02-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito - 2011"},{"id":11177,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2011"},{"id":11176,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":11175,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"},{"id":11174,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":424389,"hashId":"ba0f1daa1fd3096e6c8259176e23dffc","enunciado":"<p align=justify>Subentende-se da argumenta\u00e7\u00e3o apresentada no texto que as\r\nsubleva\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o decorreram de press\u00e3o religiosa\r\noculta contr\u00e1ria ao apoio pol\u00edtico oferecido pelos EUA ao\r\nEgito.<\/p>","resposta":1515747,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1515747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1515746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 _______ A possibilidade de algu\u00e9m sair \u00e0s ruas do Cairo paraprotestar contra o presidente Hosni Mubarak em 1998, ano emque o jornalista norte-americano de origem eg\u00edpcia Abdalla4 Hassan se mudou para a cidade, era, nas palavras dele,\u201csimplesmente impens\u00e1vel\u201d. \u201cNo m\u00e1ximo, culpava-se oprimeiro-ministro, jamais o presidente\u201d, disse Hassan,7 enquanto os protestos se espalhavam pelas ruas da capitaleg\u00edpcia. Seu depoimento d\u00e1 a dimens\u00e3o do medo imposto peloditador, que permaneceu 30 anos no poder \u2014 e qu\u00e3o10 espetaculares e inesperados foram os eventos no Cairo e emcidades como Suez e Alexandria. Multid\u00f5es sublevadas sa\u00edrampelas ruas clamando por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, emprego13 e, sobretudo, pelo fim do regime de Mubarak. Para deter asmanifesta\u00e7\u00f5es, o ditador desativou a Internet, cortou a telefoniacelular e ocupou esta\u00e7\u00f5es de r\u00e1dio e TV. Decretou toque de16 recolher. N\u00e3o adiantou. Os protestos continuaram. A semanaterminou sem que estivesse claro o futuro pol\u00edtico do maioraliado dos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA) no mundo \u00e1rabe.19 Se Mubarak ca\u00edsse, o que viria em seu lugar \u2014 umademocracia moderna ou uma teocracia isl\u00e2mica como a do Ir\u00e3?A resposta a essa pergunta \u00e9 crucial para toda a regi\u00e3o.Juliano Machado e Let\u00edcia Sorg. O grito \u00e1rabe pela democracia. In: \u00c9poca, 31\/1\/2011, p. 32 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando as ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":247788,"enunciado":"<p><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span>A possibilidade de algu\u00e9m sair \u00e0s ruas do Cairo para<\/p><p>protestar contra o presidente Hosni Mubarak em 1998, ano em<\/p><p>que o jornalista norte-americano de origem eg\u00edpcia Abdalla<\/p><p><em>4 <\/em>Hassan se mudou para a cidade, era, nas palavras dele,<\/p><p>\u201csimplesmente impens\u00e1vel\u201d. \u201cNo m\u00e1ximo, culpava-se o<\/p><p>primeiro-ministro, jamais o presidente\u201d, disse Hassan,<\/p><p><em>7 <\/em>enquanto os protestos se espalhavam pelas ruas da capital<\/p><p>eg\u00edpcia. Seu depoimento d\u00e1 a dimens\u00e3o do medo imposto pelo<\/p><p>ditador, que permaneceu 30 anos no poder \u2014 e qu\u00e3o<\/p><p><em>10 <\/em>espetaculares e inesperados foram os eventos no Cairo e em<\/p><p>cidades como Suez e Alexandria. Multid\u00f5es sublevadas sa\u00edram<\/p><p>pelas ruas clamando por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, emprego<\/p><p><em>13 <\/em>e, sobretudo, pelo fim do regime de Mubarak. Para deter as<\/p><p>manifesta\u00e7\u00f5es, o ditador desativou a Internet, cortou a telefonia<\/p><p>celular e ocupou esta\u00e7\u00f5es de r\u00e1dio e TV. Decretou toque de<\/p><p><em>16 <\/em>recolher. N\u00e3o adiantou. Os protestos continuaram. A semana<\/p><p>terminou sem que estivesse claro o futuro pol\u00edtico do maior<\/p><p>aliado dos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA) no mundo \u00e1rabe.<\/p><p><em>19 <\/em>Se Mubarak ca\u00edsse, o que viria em seu lugar \u2014 uma<\/p><p>democracia moderna ou uma teocracia isl\u00e2mica como a do Ir\u00e3?<\/p><p>A resposta a essa pergunta \u00e9 crucial para toda a regi\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Juliano Machado e Let\u00edcia Sorg. O grito \u00e1rabe pela democracia. In: \u00c9poca, 31\/1\/2011, p. 32 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>Considerando as ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/424389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10570,"slug":"tecnico-em-comercializacao-junior"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica J\u00fanior","id":10571,"slug":"tecnico-em-logistica-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10570,"slug":"tecnico-em-comercializacao-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-comercializacao-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2011"},{"id":19702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica J\u00fanior","id":10571,"slug":"tecnico-em-logistica-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-logistica-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Log\u00edstica J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 15:18:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468924,"hashId":"f4c0cd1d3cee144a0d91a9391f9c2c37","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12223\/03.gif><\/p>","resposta":1679260,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1679259,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12223\/04.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":1679260,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12223\/05.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":1679261,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12223\/06.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":1679262,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12223\/07.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":1679263,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12223\/08.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263962,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/468924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10568,"slug":"tecnico-em-administracao-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No n\u00facleo da Internet, o tr\u00e1fego de informa\u00e7\u00f5es entre os computadores, al\u00e9m de intenso, ocorre em grande velocidade, exigindo equipamentos de forte tecnologia. Esses equipamentos, em conjunto com outras tecnologias, constituem os","provas":[{"id":12198,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10568,"slug":"tecnico-em-administracao-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-administracao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 15:53:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468460,"hashId":"be9a33ef41e369cbf6fdaa2bded6f4bf","enunciado":"<p align=justify>No n\u00facleo da Internet, o tr\u00e1fego de informa\u00e7\u00f5es entre os\r\ncomputadores, al\u00e9m de intenso, ocorre em grande velocidade,\r\nexigindo equipamentos de forte tecnologia.\r\nEsses equipamentos, em conjunto com outras tecnologias,\r\nconstituem os<\/p>","resposta":1677124,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"protocols","id":1677123,"corpo":"<p align=justify>protocols<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"backbones","id":1677124,"corpo":"<p align=justify>backbones<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"web softwares","id":1677125,"corpo":"<p align=justify>web softwares<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"security softwares","id":1677126,"corpo":"<p align=justify>security softwares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"control cables","id":1677127,"corpo":"<p align=justify>control cables<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263883,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/468460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, o trecho \u201cOs pa\u00edses que se mostram como vozes dissonantes\u201d (l.1) pode ser reescrito da seguinte forma: As na\u00e7\u00f5es que mostram-se como vozes discordantes.","provas":[{"id":26525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26541,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"},{"id":26526,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":26543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"},{"id":26544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26527,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":26524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26545,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26546,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-21 00:32:35","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":433641,"hashId":"a395ce06e00999f2c940dd64c4919fcc","enunciado":"<p align=justify>Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, o trecho \u201cOs\r\npa\u00edses que se mostram como vozes dissonantes\u201d (l.1) pode ser\r\nreescrito da seguinte forma: As na\u00e7\u00f5es que mostram-se como\r\nvozes discordantes.<\/p>","resposta":1542299,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1542299,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1542298,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____Os pa\u00edses que se mostram como vozes dissonantes naorquestra das na\u00e7\u00f5es ajustadas aos acordes da Declara\u00e7\u00e3oUniversal dos Direitos Humanos e da atual no\u00e7\u00e3o de4 democracia passaram a ocupar insistentemente as manchetesdos jornais de todo o planeta na \u00faltima d\u00e9cada. Observamosmultiplicarem-se, por parte daqueles pa\u00edses, desafios aos atuais7 mandat\u00e1rios da economia globalizada, amea\u00e7as contra Estadosvizinhos, investimentos em arsenais de alcance desconhecidoe esc\u00e2ndalos de abusos de for\u00e7a contra opositores internos.10 Trata-se de uma desafina\u00e7\u00e3o sem tr\u00e9gua em rela\u00e7\u00e3o ao concertomundial, sem que se possa imaginar, a esta altura, em quediapas\u00e3o \u2014 estrondoso ou pian\u00edssimo \u2014 terminar\u00e1 tal13 partitura._____O que tem alimentado o notici\u00e1rio dos pa\u00edsesdesenvolvidos ou em vias de s\u00ea-lo n\u00e3o \u00e9 somente a queda de16 bra\u00e7o que situa, de um lado, os pa\u00edses-maestros e seusconselhos transnacionais, e de outro as na\u00e7\u00f5es \u201cn\u00e3o alinhadas\u201d.Al\u00e9m dos confrontos situados nas altas esferas, com o advento19 da rede mundial de informa\u00e7\u00e3o, a imprensa passou a repercutircom igual destaque figuras individuais no interior dos regimes\u201cde exce\u00e7\u00e3o\u201d, muitas vezes rapidamente al\u00e7adas \u00e0 categoria de22 \u00edcones.\u00c1lvaro Machado. De olhos atentos na margem oposta.In: Revista da Cultura, jul.\/2010, p. 33 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s rela\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas, sem\u00e2nticas e discursivas do texto acima.","id":251638,"enunciado":"<p><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/em>Os pa\u00edses que se mostram como vozes dissonantes na<\/p><p>orquestra das na\u00e7\u00f5es ajustadas aos acordes da Declara\u00e7\u00e3o<\/p><p>Universal dos Direitos Humanos e da atual no\u00e7\u00e3o de<\/p><p><em>4 <\/em>democracia passaram a ocupar insistentemente as manchetes<\/p><p>dos jornais de todo o planeta na \u00faltima d\u00e9cada. Observamos<\/p><p>multiplicarem-se, por parte daqueles pa\u00edses, desafios aos atuais<\/p><p><em>7 <\/em>mandat\u00e1rios da economia globalizada, amea\u00e7as contra Estados<\/p><p>vizinhos, investimentos em arsenais de alcance desconhecido<\/p><p>e esc\u00e2ndalos de abusos de for\u00e7a contra opositores internos.<\/p><p><em>10 <\/em>Trata-se de uma desafina\u00e7\u00e3o sem tr\u00e9gua em rela\u00e7\u00e3o ao concerto<\/p><p>mundial, sem que se possa imaginar, a esta altura, em que<\/p><p>diapas\u00e3o \u2014 estrondoso ou pian\u00edssimo \u2014 terminar\u00e1 tal<\/p><p><em>13 <\/em>partitura.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O que tem alimentado o notici\u00e1rio dos pa\u00edses<\/p><p>desenvolvidos ou em vias de s\u00ea-lo n\u00e3o \u00e9 somente a queda de<\/p><p><em>16 <\/em>bra\u00e7o que situa, de um lado, os pa\u00edses-maestros e seus<\/p><p>conselhos transnacionais, e de outro as na\u00e7\u00f5es \u201cn\u00e3o alinhadas\u201d.<\/p><p>Al\u00e9m dos confrontos situados nas altas esferas, com o advento<\/p><p><em>19 <\/em>da rede mundial de informa\u00e7\u00e3o, a imprensa passou a repercutir<\/p><p>com igual destaque figuras individuais no interior dos regimes<\/p><p>\u201cde exce\u00e7\u00e3o\u201d, muitas vezes rapidamente al\u00e7adas \u00e0 categoria de<\/p><p><em>22<\/em> \u00edcones.<\/p><p><br><\/p><p>\u00c1lvaro Machado. De olhos atentos na margem oposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">In: Revista da Cultura, jul.\/2010, p. 33 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s rela\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas, sem\u00e2nticas e discursivas do texto acima.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/433641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Impossibilitados de controlar todas as vias de informa\u00e7\u00e3o, especialmente no que se refere \u00e0 Internet, as na\u00e7\u00f5es identificadas como focos de autoritarismo come\u00e7aram \u00e0 enfrentar a inc\u00f4moda amplifica\u00e7\u00e3o, para todo mundo, de vozes de protesto e de atitudes de desobediencia civil.","provas":[{"id":26546,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26541,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"},{"id":26526,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26545,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26527,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":26524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"},{"id":26525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:32:35","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":433644,"hashId":"3b1c43b29f6cd17a4b157debad741801","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Impossibilitados de controlar todas as vias de informa\u00e7\u00e3o, especialmente no que se refere \u00e0 Internet, as na\u00e7\u00f5es identificadas como focos de autoritarismo come\u00e7aram \u00e0 enfrentar a inc\u00f4moda amplifica\u00e7\u00e3o, para todo mundo, de vozes de protesto e de atitudes de desobediencia civil.<\/p>","resposta":1542305,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1542304,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1542305,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O item abaixo apresenta transcri\u00e7\u00e3o de trecho adaptado de De Olhos Atentos na Margem Oposta, de \u00c1lvaro Machado. Julgue-o quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":251639,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O item abaixo apresenta transcri\u00e7\u00e3o de trecho adaptado de<strong> De Olhos Atentos na Margem Oposta<\/strong>, de \u00c1lvaro Machado. Julgue-o quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/433644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A probabilidade de que os dois carros comprados sejam de cor met\u00e1lica \u00e9 3,24 vezes maior que a probabilidade de que eles sejam de cor s\u00f3lida.","provas":[{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26541,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"},{"id":26542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"},{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26526,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":26527,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":26543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26546,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26545,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:32:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":433658,"hashId":"2cbc154ea13d64fb1a0e583d15594be3","enunciado":"<p align=justify>A probabilidade de que os dois carros comprados sejam de cor\r\nmet\u00e1lica \u00e9 3,24 vezes maior que a probabilidade de que eles\r\nsejam de cor s\u00f3lida.<\/p>","resposta":1542332,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1542332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1542333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, em uma concession\u00e1ria de ve\u00edculos, tenha sido verificado que a probabilidade de um comprador adquirir um carro de cor met\u00e1lica \u00e9 1,8 vez maior que a de adquirir um carro de cor s\u00f3lida e sabendo que, em determinado per\u00edodo, dois carros foram comprados, nessa concession\u00e1ria, de forma independente, julgue os itens a seguir.","id":251643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que, em uma concession\u00e1ria de ve\u00edculos, tenha sido verificado que a probabilidade de um comprador adquirir um carro de cor met\u00e1lica \u00e9 1,8 vez maior que a de adquirir um carro de cor s\u00f3lida e sabendo que, em determinado per\u00edodo, dois carros foram comprados, nessa concession\u00e1ria, de forma independente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 19 a 21","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/433658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O programa Writer do BrOffice.org, assim como o Word do Microsoft Office, possui corretor gramatical e ortogr\u00e1fico de funcionamento autom\u00e1tico.","provas":[{"id":26525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26541,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"},{"id":26524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26526,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":26527,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":26542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"},{"id":26545,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26546,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-21 00:32:35","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":433661,"hashId":"2440438d0cac5a29d50e6384107c9697","enunciado":"<p align=justify>O programa Writer do BrOffice.org, assim como o Word do\r\nMicrosoft Office, possui corretor gramatical e ortogr\u00e1fico de\r\nfuncionamento autom\u00e1tico.<\/p>","resposta":1542339,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1542338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1542339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos programas que fazem parte dos pacotes BrOffice.org e Microsoft Office, julgue os itens subsequentes.","id":251644,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos programas que fazem parte dos pacotes BrOffice.org e Microsoft Office, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 22 e 23","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/433661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows XP Professional, a ferramenta de limpeza do disco seleciona automaticamente arquivos que possam ser exclu\u00eddos com seguran\u00e7a, possibilitando a libera\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o no disco r\u00edgido do computador.","provas":[{"id":26524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26526,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":26527,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":26543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"},{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26541,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"},{"id":26546,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26545,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:32:35","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":433662,"hashId":"b1dbbbadce98aa63570b582c6bfa23e4","enunciado":"<p align=justify>No Windows XP Professional, a ferramenta de limpeza do\r\ndisco seleciona automaticamente arquivos que possam ser\r\nexclu\u00eddos com seguran\u00e7a, possibilitando a libera\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o\r\nno disco r\u00edgido do computador.<\/p>","resposta":1542340,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1542341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1542340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do sistema operacional Windows e de suas ferramentas, julgue o item a seguir.","id":251645,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do sistema operacional Windows e de suas ferramentas, julgue o item a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/433662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito t\u00eam poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais, al\u00e9m de outros previstos nos regimentos das respectivas casas legislativas.","provas":[{"id":26527,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":26541,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"},{"id":26543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26526,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":26542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26545,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26546,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-21 00:32:36","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":433675,"hashId":"cc74e9e0af8d0de158016dcc9f7e52f3","enunciado":"<p align=justify>As comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito t\u00eam poderes de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais, al\u00e9m de outros\r\nprevistos nos regimentos das respectivas casas legislativas.<\/p>","resposta":1542366,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1542367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1542366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem com fundamento nos preceitos constitucionais relativos aos poderes da Rep\u00fablica.","id":251651,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem com fundamento nos preceitos constitucionais relativos aos poderes da Rep\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 37 e 38","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/433675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As contribui\u00e7\u00f5es do empregador, os benef\u00edcios e as condi\u00e7\u00f5es contratuais previstas nos estatutos, regulamentos e planos de benef\u00edcios das entidades de previd\u00eancia privada n\u00e3o integram, legalmente, o contrato de trabalho dos participantes, assim como, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios concedidos, n\u00e3o integram a remunera\u00e7\u00e3o dos participantes.","provas":[{"id":26545,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26546,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26527,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":26525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"},{"id":26543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26526,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":26541,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-21 00:32:36","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":433699,"hashId":"811da97e5ea3f8c200929f53c0777cf0","enunciado":"<p align=justify>As contribui\u00e7\u00f5es do empregador, os benef\u00edcios e as condi\u00e7\u00f5es\r\ncontratuais previstas nos estatutos, regulamentos e planos de\r\nbenef\u00edcios das entidades de previd\u00eancia privada n\u00e3o integram,\r\nlegalmente, o contrato de trabalho dos participantes, assim\r\ncomo, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios concedidos, n\u00e3o integram a\r\nremunera\u00e7\u00e3o dos participantes.<\/p>","resposta":1542414,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1542415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1542414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 previd\u00eancia complementar.","id":251656,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 previd\u00eancia complementar.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 55 e 56","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar 109\/01 - Disp\u00f5e sobre o Regime de Previd\u00eancia Complementar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar 109\/01 - Disp\u00f5e sobre o Regime de Previd\u00eancia Complementar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":431196,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lei-complementar-109-01-dispoe-sobre-o-regime-de-previdencia-complementar-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/433699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regime de previd\u00eancia complementar \u00e9 operado por\nentidades de previd\u00eancia complementar cujo objetivo principal\n\u00e9 instituir e executar planos de benef\u00edcios de car\u00e1ter\nprevidenci\u00e1rio, de modo que a a\u00e7\u00e3o do Estado deve ser\nexercida com o objetivo prec\u00edpuo de fiscalizar as entidades de\nprevid\u00eancia complementar e suas opera\u00e7\u00f5es, bem como de\naplicar penalidades.","provas":[{"id":26546,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26545,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:32:36","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":433702,"hashId":"9583ee17656ffa8d222ba0a195071258","enunciado":"<p align=justify>O regime de previd\u00eancia complementar \u00e9 operado por\nentidades de previd\u00eancia complementar cujo objetivo principal\n\u00e9 instituir e executar planos de benef\u00edcios de car\u00e1ter\nprevidenci\u00e1rio, de modo que a a\u00e7\u00e3o do Estado deve ser\nexercida com o objetivo prec\u00edpuo de fiscalizar as entidades de\nprevid\u00eancia complementar e suas opera\u00e7\u00f5es, bem como de\naplicar penalidades.<\/p>","resposta":1542420,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1542421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1542420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Complementar n.\u00ba 109\/2001, julgue os itens subsecutivos.","id":251657,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Complementar n.\u00ba 109\/2001, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 57 a 59","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar 109\/01 - Disp\u00f5e sobre o Regime de Previd\u00eancia Complementar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar 109\/01 - Disp\u00f5e sobre o Regime de Previd\u00eancia Complementar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":431196,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lei-complementar-109-01-dispoe-sobre-o-regime-de-previdencia-complementar-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/433702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Nacional de Previd\u00eancia Complementar deve compor-se de dez integrantes \u2014 cinco representantes do poder p\u00fablico, indicados pelo Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social, e cinco representantes da sociedade civil, indicados pela C\u00e2mara dos Deputados \u2014 com direito a voto e mandato de quatro anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26545,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26546,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:32:36","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":433707,"hashId":"3bccb7f25fca6344c1f47b4aaa059253","enunciado":"<p align=justify>O Conselho Nacional de Previd\u00eancia Complementar deve\r\ncompor-se de dez integrantes \u2014 cinco representantes do poder\r\np\u00fablico, indicados pelo Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social,\r\ne cinco representantes da sociedade civil, indicados pela\r\nC\u00e2mara dos Deputados \u2014 com direito a voto e mandato de\r\nquatro anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1542431,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1542430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1542431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 Lei n.\u00ba 12.154\/2009, que criou a Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar (PREVIC), al\u00e9m de dispor sobre a sua composi\u00e7\u00e3o.","id":251659,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 Lei n.\u00ba 12.154\/2009, que criou a Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar (PREVIC), al\u00e9m de dispor sobre a sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 62 a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.154\/2009 - Cria a Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar - PREVIC e disp\u00f5e sobre o seu pessoal; inclui a C\u00e2mara de Recursos da Previd\u00eancia Complementar na estrutura b\u00e1sica do Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social;","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.154\/2009 - Cria a Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar - PREVIC e disp\u00f5e sobre o seu pessoal; inclui a C\u00e2mara de Recursos da Previd\u00eancia Complementar na estrutura b\u00e1sica do Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social;","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397234,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-154-2009-cria-a-superintendencia-nacional-de-previdencia-complementar-previc-e-dispoe-sobre-o-seu-pessoal-inclui-a-camara-de-recursos-da-previdencia-complementar-na-estrutura-basica-do-ministerio-da-previdencia-social"}],"slug":"legislacao-federal\/433707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o se insere na esfera de compet\u00eancia da PREVIC a decreta\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o e(ou) liquida\u00e7\u00e3o extrajudicial de entidades fechadas de previd\u00eancia complementar, uma vez que tal incumb\u00eancia compete ao Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social.","provas":[{"id":26543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26545,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26546,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:32:36","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":433708,"hashId":"839d00349c125aee22c573dc811d9666","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o se insere na esfera de compet\u00eancia da PREVIC a\r\ndecreta\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o e(ou) liquida\u00e7\u00e3o extrajudicial de\r\nentidades fechadas de previd\u00eancia complementar, uma vez que\r\ntal incumb\u00eancia compete ao Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social.<\/p>","resposta":1542433,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1542432,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1542433,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 Lei n.\u00ba 12.154\/2009, que criou a Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar (PREVIC), al\u00e9m de dispor sobre a sua composi\u00e7\u00e3o.","id":251659,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 Lei n.\u00ba 12.154\/2009, que criou a Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar (PREVIC), al\u00e9m de dispor sobre a sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 62 a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.154\/2009 - Cria a Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar - PREVIC e disp\u00f5e sobre o seu pessoal; inclui a C\u00e2mara de Recursos da Previd\u00eancia Complementar na estrutura b\u00e1sica do Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social;","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.154\/2009 - Cria a Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar - PREVIC e disp\u00f5e sobre o seu pessoal; inclui a C\u00e2mara de Recursos da Previd\u00eancia Complementar na estrutura b\u00e1sica do Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social;","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397234,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-154-2009-cria-a-superintendencia-nacional-de-previdencia-complementar-previc-e-dispoe-sobre-o-seu-pessoal-inclui-a-camara-de-recursos-da-previdencia-complementar-na-estrutura-basica-do-ministerio-da-previdencia-social"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/433708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao Banco Central do Brasil intervir de of\u00edcio em institui\u00e7\u00e3o financeira privada, de modo que a interven\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ocorrer por solicita\u00e7\u00e3o dos administradores da institui\u00e7\u00e3o, se o respectivo estatuto lhes conferir essa compet\u00eancia, ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","provas":[{"id":26526,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":26524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"},{"id":26527,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26541,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26546,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26545,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:32:37","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":433711,"hashId":"916f60c2e2801f5b2885b5238fd4f031","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao Banco Central do Brasil intervir de of\u00edcio em\r\ninstitui\u00e7\u00e3o financeira privada, de modo que a interven\u00e7\u00e3o s\u00f3\r\npode ocorrer por solicita\u00e7\u00e3o dos administradores da institui\u00e7\u00e3o,\r\nse o respectivo estatuto lhes conferir essa compet\u00eancia, ou do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","resposta":1542439,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1542439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1542438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 6.024\/1974, que disp\u00f5e sobre interven\u00e7\u00e3o e liquida\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es financeiras, julgue os itens subsequentes.","id":251660,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 6.024\/1974, que disp\u00f5e sobre interven\u00e7\u00e3o e liquida\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es financeiras, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 66 a 67","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.024\/1974 - Disp\u00f5e Sobre a Interven\u00e7\u00e3o e a Liquida\u00e7\u00e3o Extrajudicial de Institui\u00e7\u00f5es Financeiras, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.024\/1974 - Disp\u00f5e Sobre a Interven\u00e7\u00e3o e a Liquida\u00e7\u00e3o Extrajudicial de Institui\u00e7\u00f5es Financeiras, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395016,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-024-1974-dispoe-sobre-a-intervencao-e-a-liquidacao-extrajudicial-de-instituicoes-financeiras-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/433711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas devem gerar e sustentar recursos estrat\u00e9gicos, desenvolver capacidades e compet\u00eancias organizacionais e criar organiza\u00e7\u00f5es mais flex\u00edveis e inteligentes que as de seus competidores.","provas":[{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:32:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":433712,"hashId":"bb32287f16b5c8a2f3d62f822093216f","enunciado":"<p align=justify>As pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas devem gerar\r\ne sustentar recursos estrat\u00e9gicos, desenvolver capacidades e\r\ncompet\u00eancias organizacionais e criar organiza\u00e7\u00f5es mais\r\nflex\u00edveis e inteligentes que as de seus competidores.<\/p>","resposta":1542440,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1542440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1542441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens que se seguem.","id":251661,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 68 a 71","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/433712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}