{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16461,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comportamento organizacional relaciona-se ao conjunto de a\u00e7\u00f5es, atitudes e expectativas humanas no ambiente de trabalho e abrange os n\u00edveis pessoal, grupal e institucional.","provas":[{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-21 00:32:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":433713,"hashId":"f886ad48dc674551b3a339d3c07709d0","enunciado":"<p align=justify>O comportamento organizacional relaciona-se ao conjunto de\r\na\u00e7\u00f5es, atitudes e expectativas humanas no ambiente de trabalho\r\ne abrange os n\u00edveis pessoal, grupal e institucional.<\/p>","resposta":1542442,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1542442,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1542443,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens que se seguem.","id":251661,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 68 a 71","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/433713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e a gest\u00e3o por compet\u00eancias s\u00e3o processos dissociados.","provas":[{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-21 00:32:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":433718,"hashId":"a1c30ad291cf159ddafc83e158a51786","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e a gest\u00e3o por compet\u00eancias s\u00e3o\r\nprocessos dissociados.<\/p>","resposta":1542453,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1542452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1542453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de gest\u00e3o por compet\u00eancias e avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","id":251662,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, acerca de gest\u00e3o por compet\u00eancias e avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 72 a 75","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/433718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pessoas que usam conhecimentos, habilidades e intelig\u00eancia no desempenho de suas atividades laborais comp\u00f5em parte do capital tang\u00edvel de uma organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-21 00:32:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":433720,"hashId":"f1225d90b18a43f90c08fd25893178f6","enunciado":"<p align=justify>Pessoas que usam conhecimentos, habilidades e intelig\u00eancia no\r\ndesempenho de suas atividades laborais comp\u00f5em parte do\r\ncapital tang\u00edvel de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1542457,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1542457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1542456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com Peter Senge, no atual contexto de mudan\u00e7as, as organiza\u00e7\u00f5es que se sobressair\u00e3o no futuro ser\u00e3o as que conseguirem extrair, de todas as suas pessoas, o compromisso e a capacidade de aprender. No que concerne \u00e0 aprendizagem organizacional, ao treinamento e desenvolvimento, julgue os itens subsequentes.","id":251663,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Peter Senge, no atual contexto de mudan\u00e7as, as organiza\u00e7\u00f5es que se sobressair\u00e3o no futuro ser\u00e3o as que conseguirem extrair, de todas as suas pessoas, o compromisso e a capacidade de aprender. No que concerne \u00e0 aprendizagem organizacional, ao treinamento e desenvolvimento, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 76 a 79","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/433720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es de pequeno porte sem nenhuma dispers\u00e3o geogr\u00e1fica t\u00eam investido pesadamente em projetos customizados de cursos a dist\u00e2ncia.","provas":[{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-21 00:32:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":433722,"hashId":"4a163bfcf6be3e731639df5722cc5995","enunciado":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es de pequeno porte sem nenhuma dispers\u00e3o\r\ngeogr\u00e1fica t\u00eam investido pesadamente em projetos\r\ncustomizados de cursos a dist\u00e2ncia.<\/p>","resposta":1542461,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1542460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1542461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com Peter Senge, no atual contexto de mudan\u00e7as, as organiza\u00e7\u00f5es que se sobressair\u00e3o no futuro ser\u00e3o as que conseguirem extrair, de todas as suas pessoas, o compromisso e a capacidade de aprender. No que concerne \u00e0 aprendizagem organizacional, ao treinamento e desenvolvimento, julgue os itens subsequentes.","id":251663,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Peter Senge, no atual contexto de mudan\u00e7as, as organiza\u00e7\u00f5es que se sobressair\u00e3o no futuro ser\u00e3o as que conseguirem extrair, de todas as suas pessoas, o compromisso e a capacidade de aprender. No que concerne \u00e0 aprendizagem organizacional, ao treinamento e desenvolvimento, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 76 a 79","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mudan\u00e7a Organizacional","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a Organizacional","pai":425568,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425583,"slug":"administracao-geral-mudanca-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/433722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Grupos s\u00e3o conjuntos de pessoas que interagem umas com as outras, s\u00e3o psicologicamente conscientes umas das outras e se percebem como grupo.","provas":[{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-21 00:32:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":433725,"hashId":"2c512ddf94336662aad80e17aafd03f6","enunciado":"<p align=justify>Grupos s\u00e3o conjuntos de pessoas que interagem umas com as\r\noutras, s\u00e3o psicologicamente conscientes umas das outras e se\r\npercebem como grupo.<\/p>","resposta":1542466,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1542466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1542467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a grupos e equipes de trabalho, julgue os itens seguintes.","id":251664,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia a grupos e equipes de trabalho, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 80 a 82","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental"],"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/433725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os objetivos do controle e da realimenta\u00e7\u00e3o do sistema, inclui-se o de propiciar a ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00e3o em que esse sistema se torne autorregulador.","provas":[{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-21 00:32:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":433728,"hashId":"9d3b8a7d94b5676050006012217d8488","enunciado":"<p align=justify>Entre os objetivos do controle e da realimenta\u00e7\u00e3o do sistema,\r\ninclui-se o de propiciar a ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00e3o em que esse\r\nsistema se torne autorregulador.<\/p>","resposta":1542472,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1542473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1542472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a teoria de sistemas, sistema consiste no conjunto de partes interagentes e interdependentes que, conjuntamente, formam um todo unit\u00e1rio com determinado objetivo e fun\u00e7\u00e3o. Um sistema comp\u00f5e-se de objetivos, entradas, processo de transforma\u00e7\u00e3o, sa\u00eddas, controles, avalia\u00e7\u00f5es e retroalimenta\u00e7\u00e3o ou realimenta\u00e7\u00e3o ou feedback.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.","id":251665,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a teoria de sistemas, sistema consiste no conjunto de partes interagentes e interdependentes que, conjuntamente, formam um todo unit\u00e1rio com determinado objetivo e fun\u00e7\u00e3o. Um sistema comp\u00f5e-se de objetivos, entradas, processo de transforma\u00e7\u00e3o, sa\u00eddas, controles, avalia\u00e7\u00f5es e retroalimenta\u00e7\u00e3o ou realimenta\u00e7\u00e3o ou <em>feedback<\/em>.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 83 a 85","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"}],"slug":"administracao-geral\/433728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial, que utiliza a orienta\u00e7\u00e3o para resultados, procura reconhecer os usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico como clientes, ou seja, como cidad\u00e3os que geram renda e divisas para o pa\u00eds.","provas":[{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-21 00:32:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":433732,"hashId":"45126feb885ebd6dc4089953b71b3587","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial, que utiliza a orienta\u00e7\u00e3o\r\npara resultados, procura reconhecer os usu\u00e1rios do servi\u00e7o\r\np\u00fablico como clientes, ou seja, como cidad\u00e3os que geram\r\nrenda e divisas para o pa\u00eds.<\/p>","resposta":1542480,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1542481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1542480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 gest\u00e3o por resultados.","id":251667,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 gest\u00e3o por resultados.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 88 e 89","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404558,"slug":"administracao-publica-administracao-para-o-desenvolvimento-governo-jk-e-a-administracao-paralela"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/433732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 permitido ao gestor p\u00fablico elaborar contrato administrativo sem a cl\u00e1usula de reajustamento.","provas":[{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-21 00:32:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":433760,"hashId":"b65d7aa0305cc9c32e833d0dd059e722","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 permitido ao gestor p\u00fablico elaborar contrato administrativo\r\nsem a cl\u00e1usula de reajustamento.<\/p>","resposta":1542535,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1542535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1542534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 112 a 120, relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de contratos.","id":251675,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>112 <\/strong>a <strong>120<\/strong>, relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de contratos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 112 a 120","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/433760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O contrato administrativo deve ser executado at\u00e9 o fim sem altera\u00e7\u00f5es das condi\u00e7\u00f5es remunerat\u00f3rias, mesmo que elas se tornem desvantajosas para o contratado.","provas":[{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-21 00:32:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":433762,"hashId":"adb87f1c017539e6b198737cafc60b79","enunciado":"<p align=justify>O contrato administrativo deve ser executado at\u00e9 o fim sem\r\naltera\u00e7\u00f5es das condi\u00e7\u00f5es remunerat\u00f3rias, mesmo que elas se\r\ntornem desvantajosas para o contratado.<\/p>","resposta":1542539,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1542539,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1542538,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 112 a 120, relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de contratos.","id":251675,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>112 <\/strong>a <strong>120<\/strong>, relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de contratos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 112 a 120","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/433762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o, base de qualquer processo administrativo em uma organiza\u00e7\u00e3o, influencia fortemente a imagem institucional, por isso, deve compor o planejamento estrat\u00e9gico da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26502,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"},{"id":26503,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-21 00:32:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":433766,"hashId":"1b8d0d416ad505762df8711a57b1cf66","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o, base de qualquer processo administrativo em\r\numa organiza\u00e7\u00e3o, influencia fortemente a imagem institucional,\r\npor isso, deve compor o planejamento estrat\u00e9gico da\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1542546,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1542546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1542547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item abaixo, relativo \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e ao planejamento estrat\u00e9gico.","id":251669,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue o item abaixo, relativo \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e ao planejamento estrat\u00e9gico.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/433766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao passo que os saldos da d\u00edvida l\u00edquida do setor p\u00fablico s\u00e3o apurados por meio do crit\u00e9rio de compet\u00eancia, o resultado fiscal do governo \u00e9 obtido por interm\u00e9dio do resultado prim\u00e1rio e nominal. Os resultados podem ser apurados mediante os crit\u00e9rios acima da linha e abaixo da linha, em que o \u00faltimo considera o desempenho fiscal do governo pelo c\u00e1lculo da varia\u00e7\u00e3o do endividamento l\u00edquido.","provas":[{"id":26543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26545,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26546,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:32:40","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":433973,"hashId":"f7a7317b2cd1509a0730ed552fc693c5","enunciado":"<p align=justify>Ao passo que os saldos da d\u00edvida l\u00edquida do setor p\u00fablico s\u00e3o\r\napurados por meio do crit\u00e9rio de compet\u00eancia, o resultado\r\nfiscal do governo \u00e9 obtido por interm\u00e9dio do resultado\r\nprim\u00e1rio e nominal. Os resultados podem ser apurados\r\nmediante os crit\u00e9rios acima da linha e abaixo da linha, em que\r\no \u00faltimo considera o desempenho fiscal do governo pelo\r\nc\u00e1lculo da varia\u00e7\u00e3o do endividamento l\u00edquido.<\/p>","resposta":1543050,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1543051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1543050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conceitos relativos \u00e0 economia e, especialmente, \u00e0 economia brasileira, julgue os seguintes itens.","id":251744,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de conceitos relativos \u00e0 economia e, especialmente, \u00e0 economia brasileira, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 105","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/433973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os planos de desenvolvimentos dos \u00faltimos sessenta anos, o Plano de Metas, no governo de Juscelino Kubitschek, representou uma das mais amplas a\u00e7\u00f5es do Estado na economia tanto para superar o estrangulamento no setor de energia e transportes quanto para favorecer a cria\u00e7\u00e3o de um parque industrial integrado que garantisse a reprodu\u00e7\u00e3o do capital.","provas":[{"id":26543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26545,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26546,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:32:40","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":433974,"hashId":"c4051540186e67d14d7dd90a02a5a372","enunciado":"<p align=justify>Entre os planos de desenvolvimentos dos \u00faltimos\r\nsessenta anos, o Plano de Metas, no governo de Juscelino\r\nKubitschek, representou uma das mais amplas a\u00e7\u00f5es do Estado\r\nna economia tanto para superar o estrangulamento no setor de\r\nenergia e transportes quanto para favorecer a cria\u00e7\u00e3o de um\r\nparque industrial integrado que garantisse a reprodu\u00e7\u00e3o do\r\ncapital.<\/p>","resposta":1543052,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1543053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conceitos relativos \u00e0 economia e, especialmente, \u00e0 economia brasileira, julgue os seguintes itens.","id":251744,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de conceitos relativos \u00e0 economia e, especialmente, \u00e0 economia brasileira, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 105","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/433974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma mudan\u00e7a significativa na constru\u00e7\u00e3o das contas nacionais do Brasil ocorreu no ano de 1997, quando o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica adotou a 3.\u00aa vers\u00e3o do Manual de Contas Nacionais da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, alterando a base de dados e ampliando sua estrutura.","provas":[{"id":26543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26545,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26546,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:32:40","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":433979,"hashId":"95268f14558ac10cddd5c0df1fc89b63","enunciado":"<p align=justify>Uma mudan\u00e7a significativa na constru\u00e7\u00e3o das contas nacionais\r\ndo Brasil ocorreu no ano de 1997, quando o Instituto Brasileiro\r\nde Geografia e Estat\u00edstica adotou a 3.\u00aa vers\u00e3o do Manual de\r\nContas Nacionais da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas,\r\nalterando a base de dados e ampliando sua estrutura.<\/p>","resposta":1543062,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1543063,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1543062,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conceitos relativos \u00e0 economia e, especialmente, \u00e0 economia brasileira, julgue os seguintes itens.","id":251744,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de conceitos relativos \u00e0 economia e, especialmente, \u00e0 economia brasileira, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 105","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/433979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um pa\u00eds qualquer, se o governo centralizar sua pol\u00edtica econ\u00f4mica somente na estabiliza\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o, isso n\u00e3o contribuir\u00e1 para a melhoria do grau de distribui\u00e7\u00e3o de renda.","provas":[{"id":26543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26545,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26546,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:32:40","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":433980,"hashId":"839bfd2db24ab620fb07999ebea11a5d","enunciado":"<p align=justify>Em um pa\u00eds qualquer, se o governo centralizar sua pol\u00edtica\r\necon\u00f4mica somente na estabiliza\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o, isso n\u00e3o\r\ncontribuir\u00e1 para a melhoria do grau de distribui\u00e7\u00e3o de renda.<\/p>","resposta":1543065,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1543065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conceitos relativos \u00e0 economia e, especialmente, \u00e0 economia brasileira, julgue os seguintes itens.","id":251744,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de conceitos relativos \u00e0 economia e, especialmente, \u00e0 economia brasileira, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 105","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/433980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O caixa l\u00edquido gerado pelas atividades de investimento foi de R$ 2 mil.","provas":[{"id":43711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 12:03:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1309662,"hashId":"cf091fd37d7a20d24a6c09649cc2e131","enunciado":"<p align=justify>O caixa l\u00edquido gerado pelas atividades de investimento foi de\r\nR$ 2 mil.<\/p>","resposta":4780212,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4780212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4780213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O quadro acima mostra os dados \u2014 relativos ao \u00faltimo exerc\u00edcio \u2014 levantados pelo contador para a prepara\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa de determinada empresa. Com base nesses dados, julgue os itens subsequentes.","id":409028,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43711\/1.gif\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O \r\nquadro acima mostra os \r\ndados \u2014 relativos ao \u00faltimo exerc\u00edcio \u2014\r\nlevantados pelo contador para a prepara\u00e7\u00e3o \r\nda demonstra\u00e7\u00e3o do\r\nfluxo de caixa de determinada empresa. Com \r\nbase nesses dados,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/1309662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14009,"slug":"analista-tecnico-ii-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apresenta\u00e7\u00f5es criadas no PowerPoint 2007 podem conter figuras e sons, n\u00e3o sendo, entretanto, poss\u00edvel incluir v\u00eddeos ou anima\u00e7\u00f5es nos eslaides de uma apresenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":27695,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14009,"slug":"analista-tecnico-ii-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2011-cespe-cebraspe-analista-tecnico-ii-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"},{"id":27694,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14009,"slug":"analista-tecnico-ii-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2011-cespe-cebraspe-analista-tecnico-ii-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:37:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":919568,"hashId":"2fa80df5701268e9346ecf48cc7f3880","enunciado":"Apresenta\u00e7\u00f5es criadas no PowerPoint 2007 podem conter\r\nfiguras e sons, n\u00e3o sendo, entretanto, poss\u00edvel incluir v\u00eddeos ou\r\nanima\u00e7\u00f5es nos eslaides de uma apresenta\u00e7\u00e3o.","resposta":3226392,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3226391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3226392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Microsoft PowerPoint 2007, julgue os itens seguintes.","id":354357,"enunciado":"Acerca do Microsoft PowerPoint 2007, julgue os itens seguintes.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/919568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":11720,"slug":"analista-de-controle-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao primeiro, constitu\u00eda um solapamento do finalismo teol\u00f3gico e moral que ainda predominava na \u00e9poca, segundo o qual todo o desenvolvimento hist\u00f3rico do homem estaria subordinado ao cumprimento de des\u00edgnios divinos. Com base no trecho acima, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22252,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":11720,"slug":"analista-de-controle-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2011-fcc-analista-de-controle-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:37:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":749405,"hashId":"19fbed8ef847f2df2e73cc29f9f4c39c","enunciado":"<P>Quanto ao primeiro, constitu\u00eda um solapamento do finalismo teol\u00f3gico e moral que ainda predominava na \u00e9poca, segundo o qual todo o desenvolvimento hist\u00f3rico do homem estaria subordinado ao cumprimento de des\u00edgnios divinos. <\/P>\r\n<P>Com base no trecho acima, \u00e9 correto afirmar:<\/P>","resposta":2577640,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a palavra solapamento est\u00e1 empregada no sentido de implementa\u00e7\u00e3o ou suprimento.","id":2577637,"corpo":"a palavra solapamento est\u00e1 empregada no sentido\r\nde implementa\u00e7\u00e3o ou suprimento.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na express\u00e3o segundo o qual, o elemento sublinhado reporta-se diretamente a desenvolvimento hist\u00f3rico.","id":2577638,"corpo":"na express\u00e3o segundo <U>o qual,<\/U> o elemento sublinhado reporta-se diretamente a desenvolvimento hist\u00f3rico.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a express\u00e3o des\u00edgnios divinos tem sentido oposto ao da express\u00e3o finalismo teol\u00f3gico.","id":2577639,"corpo":"a express\u00e3o des\u00edgnios divinos tem sentido oposto ao\r\nda express\u00e3o finalismo teol\u00f3gico.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o desenvolvimento hist\u00f3rico do homem era visto, at\u00e9 ent\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o do finalismo teol\u00f3gico e moral.","id":2577640,"corpo":"o desenvolvimento hist\u00f3rico do homem era visto, at\u00e9\r\nent\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o do finalismo teol\u00f3gico e moral.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a express\u00e3o cumprimento de des\u00edgnios divinos deve ser entendida como extens\u00e3o da autoridade de Deus.","id":2577641,"corpo":"a express\u00e3o cumprimento de des\u00edgnios divinos deve\r\nser entendida como extens\u00e3o da autoridade de\r\nDeus.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323272,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22252\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/749405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802,"slug":"medico-area-regulador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de HAS para essa paciente somente pode ser feito ap\u00f3s nova medida ambulatorial tecnicamente correta da press\u00e3o arterial.","provas":[{"id":11492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802,"slug":"medico-area-regulador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-regulador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:35:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":444398,"hashId":"7419b6e5ffd132f0057e5211b26ae54f","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico de HAS para essa paciente somente pode ser\r\nfeito ap\u00f3s nova medida ambulatorial tecnicamente correta da\r\npress\u00e3o arterial.<\/p>","resposta":1572448,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1572449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher com cinquenta e dois anos de idade, em consulta de rastreamento anual, apresentou-se ansiosa. Na oportunidade, a medida indireta da sua press\u00e3o arterial (realizada apropriadamente) mostrou 154 mmHg \u00d7 96 mmHg. As medidas anteriormente registradas foram normais. Embora seu \u00edndice de massa corporal (IMC) atual seja de 26,7 kg\/m2, n\u00e3o foram diagnosticadas outras comorbidades at\u00e9 o momento. Considerando o caso cl\u00ednico acima, bem como o diagn\u00f3stico, o tratamento e as complica\u00e7\u00f5es da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS), julgue os itens de 74 a 77.","id":256033,"enunciado":"<p align=justify>Uma mulher com cinquenta e dois anos de idade, em\r\nconsulta de rastreamento anual, apresentou-se ansiosa. Na\r\noportunidade, a medida indireta da sua press\u00e3o arterial (realizada\r\napropriadamente) mostrou 154 mmHg \u00d7 96 mmHg. As medidas\r\nanteriormente registradas foram normais. Embora seu \u00edndice de\r\nmassa corporal (IMC) atual seja de 26,7 kg\/m2, n\u00e3o foram\r\ndiagnosticadas outras comorbidades at\u00e9 o momento.\r\nConsiderando o caso cl\u00ednico acima, bem como o diagn\u00f3stico, o\r\ntratamento e as complica\u00e7\u00f5es da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica\r\n(HAS), julgue os itens de 74 a 77.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/444398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802,"slug":"medico-area-regulador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O manejo desse paciente deve incluir uma fase inicial de hidrata\u00e7\u00e3o parenteral vigorosa. O c\u00e1lculo aproximado do volume de l\u00edquidos deve ser de 80 mL\/kg\/dia, sendo um ter\u00e7o na forma de solu\u00e7\u00e3o salina e dois ter\u00e7os na forma de solu\u00e7\u00e3o glicosada.","provas":[{"id":11492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802,"slug":"medico-area-regulador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-regulador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:35:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":444402,"hashId":"b196e0ee55dcf510360a3282851e8b2e","enunciado":"<p align=justify>O manejo desse paciente deve incluir uma fase inicial de\r\nhidrata\u00e7\u00e3o parenteral vigorosa. O c\u00e1lculo aproximado do\r\nvolume de l\u00edquidos deve ser de 80 mL\/kg\/dia, sendo um ter\u00e7o\r\nna forma de solu\u00e7\u00e3o salina e dois ter\u00e7os na forma de solu\u00e7\u00e3o\r\nglicosada.<\/p>","resposta":1572456,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1572457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1572456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um rapaz com dezessete anos de idade deu entrada na enfermaria cl\u00ednica com quadro de dor intensa no quadrante superior direito do abdome, associada a anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos frequentes, rash maculopapular difuso, intensamente pruriginoso, e gengivorragia. Sinais vitais mostravam PA = 88 mmHg \u00d772 mmHg, FC = 94bpm e SaO2 = 96% em ar ambiente. Ele esteve em observa\u00e7\u00e3o no pronto-socorro durante cinco dias, com quadro de febre alta, mialgia, cefaleia retro-orbit\u00e1ria, astenia e diarreia leve. Para elucida\u00e7\u00e3o do caso, foram solicitados, entre outros, os seguintes exames: prova do la\u00e7o, velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o e ultrassonografia de abdome. Considerando o diagn\u00f3stico cl\u00ednico mais prov\u00e1vel e os poss\u00edveis achados nos exames complementares do quadro acima descrito, julgue os itens subsequentes.","id":256034,"enunciado":"<P align=justify>Um rapaz com dezessete anos de idade deu entrada na enfermaria cl\u00ednica com quadro de dor intensa no quadrante superior direito do abdome, associada a anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos frequentes, rash maculopapular difuso, intensamente pruriginoso, e gengivorragia. Sinais vitais mostravam PA = 88 mmHg \u00d772 mmHg, FC = 94bpm e SaO<SUB>2 <\/SUB>= 96% em ar ambiente. Ele esteve em observa\u00e7\u00e3o no pronto-socorro durante cinco dias, com quadro de febre alta, mialgia, cefaleia retro-orbit\u00e1ria, astenia e diarreia leve. Para elucida\u00e7\u00e3o do caso, foram solicitados, entre outros, os seguintes exames: prova do la\u00e7o, velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o e ultrassonografia de abdome. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o diagn\u00f3stico cl\u00ednico mais prov\u00e1vel e os poss\u00edveis achados nos exames complementares do quadro acima descrito, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/444402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802,"slug":"medico-area-regulador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre outras, devem-se investigar, como etiologia para o quadro do paciente em apre\u00e7o, as doen\u00e7as autoimunes, tuberculose e paracoccidioidomicose.","provas":[{"id":11492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802,"slug":"medico-area-regulador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-regulador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:35:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":444412,"hashId":"6cb8dc06830f8c1639b0514d2cc7e19a","enunciado":"<p align=justify>Entre outras, devem-se investigar, como etiologia para o\r\nquadro do paciente em apre\u00e7o, as doen\u00e7as autoimunes,\r\ntuberculose e paracoccidioidomicose.<\/p>","resposta":1572476,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572476,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1572477,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um senhor com quarenta e seis anos de idade, agricultor, apresentou-se ao pronto atendimento, queixando-se de dor abdominal intensa iniciada h\u00e1 v\u00e1rios dias, associada a vertigem, fadiga, n\u00e1useas e v\u00f4mitos eventuais. Ele nega cefaleia, turva\u00e7\u00e3o visual e perda da consci\u00eancia. O exame f\u00edsico revelou hiperpigmenta\u00e7\u00e3o generalizada e mais proeminente na face, na mucosa oral, na superf\u00edcie extensora dos membros superiores e na regi\u00e3o palmar. Ele apresentava, ainda, hipotens\u00e3o postural, e seus exames laboratoriais, feitos com amostras coletadas pela emerg\u00eancia, mostraram: Na+ = 123 mmol\/L (abaixo do limiar da normalidade), K+ = 6,1 mmol\/L (acima do limiar da normalidade) e glicemia = 78 mg\/dL. Diante do caso cl\u00ednico acima descrito, julgue os itens que se seguem.","id":256036,"enunciado":"<P align=justify>Um senhor com quarenta e seis anos de idade, agricultor, apresentou-se ao pronto atendimento, queixando-se de dor abdominal intensa iniciada h\u00e1 v\u00e1rios dias, associada a vertigem, fadiga, n\u00e1useas e v\u00f4mitos eventuais. Ele nega cefaleia, turva\u00e7\u00e3o visual e perda da consci\u00eancia. O exame f\u00edsico revelou hiperpigmenta\u00e7\u00e3o generalizada e mais proeminente na face, na mucosa oral, na superf\u00edcie extensora dos membros superiores e na regi\u00e3o palmar. Ele apresentava, ainda, hipotens\u00e3o postural, e seus exames laboratoriais, feitos com amostras coletadas pela emerg\u00eancia, mostraram: Na+ = 123 mmol\/L (abaixo do limiar da normalidade), K+ = 6,1 mmol\/L (acima do limiar da normalidade) e glicemia = 78 mg\/dL. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante do caso cl\u00ednico acima descrito, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/444412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na apresenta\u00e7\u00e3o habitual da doen\u00e7a do paciente em quest\u00e3o, espera-se resultado normal ou abaixo do referencial no exame de VHS.","provas":[{"id":11504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:35:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":445235,"hashId":"b65da3e4a18cc4acbd386a9475cc416c","enunciado":"<p align=justify>Na apresenta\u00e7\u00e3o habitual da doen\u00e7a do paciente em quest\u00e3o,\r\nespera-se resultado normal ou abaixo do referencial no exame\r\nde VHS.<\/p>","resposta":1574482,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1574483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um rapaz com dezessete anos de idade deu entrada na enfermaria cl\u00ednica com quadro de dor intensa no quadrante superior direito do abdome, associada a anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos frequentes, rash maculopapular difuso, intensamente pruriginoso, e gengivorragia. Sinais vitais mostravam PA = 88 mmHg \u00d7 72 mmHg, FC = 94 bpm e SaO2 = 96% em ar ambiente. Ele esteve em observa\u00e7\u00e3o no pronto-socorro durante cinco dias, com quadro de febre alta, mialgia, cefaleia retro-orbit\u00e1ria, astenia e diarreia leve. Para elucida\u00e7\u00e3o do caso, foram solicitados, entre outros, os seguintes exames: prova do la\u00e7o, velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o e ultrassonografia de abdome. Considerando o diagn\u00f3stico cl\u00ednico mais prov\u00e1vel e os poss\u00edveis achados nos exames complementares do quadro acima descrito, julgue os itens subsequentes.","id":256206,"enunciado":"<P align=justify>Um rapaz com dezessete anos de idade deu entrada na enfermaria cl\u00ednica com quadro de dor intensa no quadrante superior direito do abdome, associada a anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos frequentes, rash maculopapular difuso, intensamente pruriginoso, e gengivorragia. Sinais vitais mostravam PA = 88 mmHg \u00d7 72 mmHg, FC = 94 bpm e SaO<SUB>2<\/SUB> = 96% em ar ambiente. Ele esteve em observa\u00e7\u00e3o no pronto-socorro durante cinco dias, com quadro de febre alta, mialgia, cefaleia retro-orbit\u00e1ria, astenia e diarreia leve. Para elucida\u00e7\u00e3o do caso, foram solicitados, entre outros, os seguintes exames: prova do la\u00e7o, velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o e ultrassonografia de abdome. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o diagn\u00f3stico cl\u00ednico mais prov\u00e1vel e os poss\u00edveis achados nos exames complementares do quadro acima descrito, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/445235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os elementos da hist\u00f3ria cl\u00ednica e do exame f\u00edsico que alertam para a gravidade do quadro cl\u00ednico do paciente em apre\u00e7o s\u00e3o dor intensa no quadrante superior direito, v\u00f4mitos persistentes e a press\u00e3o arterial aferida.","provas":[{"id":11504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:35:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":445239,"hashId":"664c1d1dc23aa08afe6e0a9d376c08f2","enunciado":"<p align=justify>Os elementos da hist\u00f3ria cl\u00ednica e do exame f\u00edsico que alertam\r\npara a gravidade do quadro cl\u00ednico do paciente em apre\u00e7o s\u00e3o\r\ndor intensa no quadrante superior direito, v\u00f4mitos persistentes\r\ne a press\u00e3o arterial aferida.<\/p>","resposta":1574490,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1574491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um rapaz com dezessete anos de idade deu entrada na enfermaria cl\u00ednica com quadro de dor intensa no quadrante superior direito do abdome, associada a anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos frequentes, rash maculopapular difuso, intensamente pruriginoso, e gengivorragia. Sinais vitais mostravam PA = 88 mmHg \u00d7 72 mmHg, FC = 94 bpm e SaO2 = 96% em ar ambiente. Ele esteve em observa\u00e7\u00e3o no pronto-socorro durante cinco dias, com quadro de febre alta, mialgia, cefaleia retro-orbit\u00e1ria, astenia e diarreia leve. Para elucida\u00e7\u00e3o do caso, foram solicitados, entre outros, os seguintes exames: prova do la\u00e7o, velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o e ultrassonografia de abdome. Considerando o diagn\u00f3stico cl\u00ednico mais prov\u00e1vel e os poss\u00edveis achados nos exames complementares do quadro acima descrito, julgue os itens subsequentes.","id":256206,"enunciado":"<P align=justify>Um rapaz com dezessete anos de idade deu entrada na enfermaria cl\u00ednica com quadro de dor intensa no quadrante superior direito do abdome, associada a anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos frequentes, rash maculopapular difuso, intensamente pruriginoso, e gengivorragia. Sinais vitais mostravam PA = 88 mmHg \u00d7 72 mmHg, FC = 94 bpm e SaO<SUB>2<\/SUB> = 96% em ar ambiente. Ele esteve em observa\u00e7\u00e3o no pronto-socorro durante cinco dias, com quadro de febre alta, mialgia, cefaleia retro-orbit\u00e1ria, astenia e diarreia leve. Para elucida\u00e7\u00e3o do caso, foram solicitados, entre outros, os seguintes exames: prova do la\u00e7o, velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o e ultrassonografia de abdome. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o diagn\u00f3stico cl\u00ednico mais prov\u00e1vel e os poss\u00edveis achados nos exames complementares do quadro acima descrito, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/445239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso da paciente em apre\u00e7o, havendo necessidade de vasopressor em dose alta (noradrenalina &gt; 0,30 mcg\/kg\/min), a despeito de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, a administra\u00e7\u00e3o de hidrocortisona em baixas doses encontra respaldo nos recentes consensos de sepsis.","provas":[{"id":11504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:35:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":445262,"hashId":"a9f0437a213029f99b9158aa8a84bbf6","enunciado":"<p align=justify>No caso da paciente em apre\u00e7o, havendo necessidade de\r\nvasopressor em dose alta (noradrenalina &gt; 0,30 mcg\/kg\/min),\r\na despeito de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, a administra\u00e7\u00e3o de\r\nhidrocortisona em baixas doses encontra respaldo nos recentes\r\nconsensos de sepsis.<\/p>","resposta":1574536,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1574537,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1574536,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma senhora com sessenta e oito anos de idade estava internada para compensa\u00e7\u00e3o de insufici\u00eancia card\u00edaca de classe funcional III. Ap\u00f3s setenta e duas horas de interna\u00e7\u00e3o, a paciente apresentou mudan\u00e7a na colora\u00e7\u00e3o da expectora\u00e7\u00e3o, febre, piora da dispneia e confus\u00e3o mental. Radiografia de t\u00f3rax mostrou consolida\u00e7\u00e3o no ter\u00e7o inferior do pulm\u00e3o direito, inexistente no raio X da admiss\u00e3o. Exame f\u00edsico mostrou que ela se encontra dispneica, taquipneica (32 irpm), taquic\u00e1rdica (120 bpm), com crepita\u00e7\u00f5es finas no ter\u00e7o inferior de ambos os hemit\u00f3races, crepita\u00e7\u00f5es grosseiras no ter\u00e7o inferior do hemit\u00f3rax direito, presen\u00e7a de B3, sopro sist\u00f3lico +2\/+6 em foco mitral, suave, sem irradia\u00e7\u00e3o. Os exames complementares alterados foram: leucograma com 16.500 leuc\u00f3citos\/mm3, ureia = 55 mg\/dL, PCR = 22 mg\/dL, lactato = 3,7 mg\/dL. Diante desse quadro, iniciou-se medica\u00e7\u00e3o com levofloxacina e optou-se pela transfer\u00eancia da paciente a um centro de terapia intensiva. Seu quadro evoluiu ao longo de quatro dias com piora do estado geral, rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda, hipotens\u00e3o arterial, reten\u00e7\u00e3o de esc\u00f3rias nitrogenadas e aumento progressivo da concentra\u00e7\u00e3o s\u00e9rica de creatinina (\u00faltimo valor: 3,7 mg\/dL) e, por tais motivos, ela foi submetida a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e aminas vasoativas. Considerando o caso cl\u00ednico acima descrito, julgue os itens de 90 a 95.","id":256210,"enunciado":"<P>Uma senhora com sessenta e oito anos de idade estava internada para compensa\u00e7\u00e3o de insufici\u00eancia card\u00edaca de classe funcional III. Ap\u00f3s setenta e duas horas de interna\u00e7\u00e3o, a paciente apresentou mudan\u00e7a na colora\u00e7\u00e3o da expectora\u00e7\u00e3o, febre, piora da dispneia e confus\u00e3o mental. Radiografia de t\u00f3rax mostrou consolida\u00e7\u00e3o no ter\u00e7o inferior do pulm\u00e3o direito, inexistente no raio X da admiss\u00e3o. Exame f\u00edsico mostrou que ela se encontra dispneica, taquipneica (32 irpm), taquic\u00e1rdica (120 bpm), com crepita\u00e7\u00f5es finas no ter\u00e7o inferior de ambos os hemit\u00f3races, crepita\u00e7\u00f5es grosseiras no ter\u00e7o inferior do hemit\u00f3rax direito, presen\u00e7a de B3, sopro sist\u00f3lico +2\/+6 em foco mitral, suave, sem irradia\u00e7\u00e3o. Os exames complementares alterados foram: leucograma com 16.500 leuc\u00f3citos\/mm3, ureia = 55 mg\/dL, PCR = 22 mg\/dL, lactato = 3,7 mg\/dL. Diante desse quadro, iniciou-se medica\u00e7\u00e3o com levofloxacina e optou-se pela transfer\u00eancia da paciente a um centro de terapia intensiva. Seu quadro evoluiu ao longo de quatro dias com piora do estado geral, rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda, hipotens\u00e3o arterial, reten\u00e7\u00e3o de esc\u00f3rias nitrogenadas e aumento progressivo da concentra\u00e7\u00e3o s\u00e9rica de creatinina (\u00faltimo valor: 3,7 mg\/dL) e, por tais motivos, ela foi submetida a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e aminas vasoativas. <\/P>\r\n<P>Considerando o caso cl\u00ednico acima descrito, julgue os itens de 90 a 95.<\/P>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/445262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV","id":10717,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV","id":10719,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV","id":10718,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV","id":10720,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um ohm\u00edmetro \u00e9, geralmente, um dispositivo passivo que pode funcionar sem bateria ou outra fonte de energia.","provas":[{"id":11517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV","id":10717,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV - 2011"},{"id":19968,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV","id":10719,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV - 2011"},{"id":19967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV","id":10718,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV - 2011"},{"id":19969,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV","id":10720,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:35:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":445870,"hashId":"a559332d605f7f95ba45871df55017d8","enunciado":"<p align=justify>Um ohm\u00edmetro \u00e9, geralmente, um dispositivo passivo que pode\r\nfuncionar sem bateria ou outra fonte de energia.<\/p>","resposta":1576353,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1576352,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1576353,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de equipamentos usados em medidas el\u00e9tricas, julgue os itens seguintes.","id":256332,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de equipamentos usados em medidas el\u00e9tricas, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/445870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Projetos III","id":6836,"slug":"analista-area-analise-de-projetos-iii"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Governo Federal est\u00e1 para lan\u00e7ar uma vers\u00e3o mais aperfei\u00e7oada da Pol\u00edtica de Desenvolvimento Produtivo (PDP), criada em maio de 2008 para funcionar at\u00e9 2010, per\u00edodo no qual a PDP deu passos positivos na promo\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria nacional, apesar da crise financeira mundial, deflagrada em setembro de 2008 e que se arrastou durante boa parte de 2009. Em decorr\u00eancia disso e da forte valoriza\u00e7\u00e3o do real em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar norte-americano, qual foi a \u00fanica das quatro grandes metas estabelecidas pela PDP para se alcan\u00e7ar at\u00e9 o ano de 2010 que obteve \u00eaxito?","provas":[{"id":11526,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Projetos III","id":6836,"slug":"analista-area-analise-de-projetos-iii"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-analise-de-projetos-iii-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Projetos III - 2011"},{"id":11528,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Projetos III","id":6836,"slug":"analista-area-analise-de-projetos-iii"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-analise-de-projetos-iii-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Projetos III - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:35:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":446258,"hashId":"cf032f3588900ee480f14f5f47e1f60a","enunciado":"<P align=justify>O Governo Federal est\u00e1 para lan\u00e7ar uma vers\u00e3o mais aperfei\u00e7oada da Pol\u00edtica de Desenvolvimento Produtivo (PDP), criada em maio de 2008 para funcionar at\u00e9 2010, per\u00edodo no qual a PDP deu passos positivos na promo\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria nacional, apesar da crise financeira mundial, deflagrada em setembro de 2008 e que se arrastou durante boa parte de 2009. <\/P>\r\n<P align=justify>Em decorr\u00eancia disso e da forte valoriza\u00e7\u00e3o do real em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar norte-americano, qual foi a \u00fanica das quatro grandes metas estabelecidas pela PDP para se alcan\u00e7ar at\u00e9 o ano de 2010 que obteve \u00eaxito?<\/P>","resposta":1577542,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ampliar a participa\u00e7\u00e3o brasileira no com\u00e9rcio mundial para 1,25% das exporta\u00e7\u00f5es mundiais.","id":1577542,"corpo":"<p align=justify>Ampliar a participa\u00e7\u00e3o brasileira no com\u00e9rcio mundial\r\npara 1,25% das exporta\u00e7\u00f5es mundiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ampliar os investimentos privados em Pesquisa e Desenvolvimento para 0,64% do PIB.","id":1577543,"corpo":"<p align=justify>Ampliar os investimentos privados em Pesquisa e\r\nDesenvolvimento para 0,64% do PIB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aumentar a taxa de investimento da economia para 21% do PIB.","id":1577544,"corpo":"<p align=justify>Aumentar a taxa de investimento da economia para\r\n21% do PIB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aumentar em 10% o n\u00famero de micro e pequenas empresas exportadoras.","id":1577545,"corpo":"<p align=justify>Aumentar em 10% o n\u00famero de micro e pequenas\r\nempresas exportadoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Reduzir a infla\u00e7\u00e3o para 1% ao ano.","id":1577546,"corpo":"<p align=justify>Reduzir a infla\u00e7\u00e3o para 1% ao ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256378,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livre Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Livre Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":413075,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413076,"slug":"economia-e-financas-livre-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/446258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Aux\u00edlio Operacional","id":6826,"slug":"tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-auxilio-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O intercomunicador \u00e9 utilizado na comunica\u00e7\u00e3o entre o diretor de imagem, situado na switcher, e os operadores de c\u00e2mera, localizados no est\u00fadio.","provas":[{"id":11553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Aux\u00edlio Operacional","id":6826,"slug":"tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-auxilio-operacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-auxilio-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Aux\u00edlio Operacional - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:35:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447619,"hashId":"a9f19eb278a454e0b70ebe2bcd971526","enunciado":"<P align=justify>O intercomunicador \u00e9 utilizado na comunica\u00e7\u00e3o entre o diretor de imagem, situado na <EM>switcher<\/EM>, e os operadores de c\u00e2mera, localizados no est\u00fadio.<\/P>","resposta":1581116,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581116,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1581117,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de equipamentos de \u00e1udio, v\u00eddeo e grava\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":256654,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de equipamentos de \u00e1udio, v\u00eddeo e grava\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 118","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/447619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O executivo municipal de Ara\u00e7atuba j\u00e1 foi representado em duas administra\u00e7\u00f5es por mulheres, tendo sido a primeira","provas":[{"id":11576,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Enfermeiro Obstetra - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:35:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":448372,"hashId":"5027514818eb074a81239120bbc22b97","enunciado":"<p align=justify>O executivo municipal de Ara\u00e7atuba j\u00e1 foi representado em duas administra\u00e7\u00f5es por mulheres, tendo sido a\r\nprimeira<\/p>","resposta":1583794,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marilene Magri Marques.","id":1583791,"corpo":"<p align=justify>Marilene Magri Marques.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Edna Flor.","id":1583792,"corpo":"<p align=justify>Edna Flor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Beatriz Soares Nogueira.","id":1583793,"corpo":"<p align=justify>Beatriz Soares Nogueira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Germinia Dolci Venturolli.","id":1583794,"corpo":"<p align=justify>Germinia Dolci Venturolli.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Carla Augusta Penteado.","id":1583795,"corpo":"<p align=justify>Carla Augusta Penteado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256876,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/448372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cidad\u00e3o nascido em Ara\u00e7atuba denomina-se","provas":[{"id":11576,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Enfermeiro Obstetra - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:35:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":448374,"hashId":"db8ea0e3ea59238ba414caa21bcc0e9b","enunciado":"<p align=justify>O cidad\u00e3o nascido em Ara\u00e7atuba denomina-se<\/p>","resposta":1583803,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ara\u00e7atubaense.","id":1583801,"corpo":"<p align=justify>ara\u00e7atubaense.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ara\u00e7utabano.","id":1583802,"corpo":"<p align=justify>ara\u00e7utabano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ara\u00e7atubense.","id":1583803,"corpo":"<p align=justify>ara\u00e7atubense.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ara\u00e7atuense.","id":1583804,"corpo":"<p align=justify>ara\u00e7atuense.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ara\u00e7atubanense.","id":1583805,"corpo":"<p align=justify>ara\u00e7atubanense.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256878,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/448374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba N\u00c3O \u00e9 poss\u00edvel afirmar que","provas":[{"id":11576,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Enfermeiro Obstetra - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:35:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":448375,"hashId":"0bd7e6a31912bc9f2511d61e97090f1a","enunciado":"<p align=justify>Sobre o munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba N\u00c3O \u00e9 poss\u00edvel afirmar que<\/p>","resposta":1583807,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o munic\u00edpio \u00e9 conhecido como a Capital do Boi Gordo.","id":1583806,"corpo":"<p align=justify>o munic\u00edpio \u00e9 conhecido como a Capital do Boi Gordo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apesar do grande n\u00famero de ind\u00fastrias, n\u00e3o possui distrito industrial.","id":1583807,"corpo":"<p align=justify>apesar do grande n\u00famero de ind\u00fastrias, n\u00e3o possui distrito industrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"possui Aeroporto Regional com voos di\u00e1rios para a capital do estado.","id":1583808,"corpo":"<p align=justify>possui Aeroporto Regional com voos di\u00e1rios para a capital do estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"seu Terminal Portu\u00e1rio est\u00e1 situado no centro geogr\u00e1fico da hidrovia Tiet\u00ea-Paran\u00e1.","id":1583809,"corpo":"<p align=justify>seu Terminal Portu\u00e1rio est\u00e1 situado no centro geogr\u00e1fico da hidrovia Tiet\u00ea-Paran\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adafrigo, Ataforma e Art Ferro s\u00e3o empresas instaladas no munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba.","id":1583810,"corpo":"<p align=justify>Adafrigo, Ataforma e Art Ferro s\u00e3o empresas instaladas no munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256879,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/448375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Pronto de Socorro","id":6913,"slug":"medico-plantonista-pronto-de-socorro"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Obstetra","id":6911,"slug":"medico-plantonista-obstetra"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba N\u00c3O \u00e9 poss\u00edvel afirmar que","provas":[{"id":11587,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Fisioterapeuta - 2011"},{"id":11601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Pronto de Socorro","id":6913,"slug":"medico-plantonista-pronto-de-socorro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-medico-plantonista-pronto-de-socorro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - M\u00e9dico Plantonista Pronto de Socorro - 2011"},{"id":11599,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Obstetra","id":6911,"slug":"medico-plantonista-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-medico-plantonista-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - M\u00e9dico Plantonista Obstetra - 2011"},{"id":11586,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Farmac\u00eautico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:35:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":448583,"hashId":"9193eeb652e702c9cbd90f6c1b534631","enunciado":"<p align=justify>Sobre o munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba N\u00c3O \u00e9 poss\u00edvel afirmar que<\/p>","resposta":1584847,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o munic\u00edpio \u00e9 conhecido como a Capital do Boi Gordo.","id":1584846,"corpo":"<p align=justify>o munic\u00edpio \u00e9 conhecido como a Capital do Boi Gordo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apesar do grande n\u00famero de ind\u00fastrias, n\u00e3o possui distrito industrial.","id":1584847,"corpo":"<p align=justify>apesar do grande n\u00famero de ind\u00fastrias, n\u00e3o possui distrito industrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"possui Aeroporto Regional com voos di\u00e1rios para a capital do estado.","id":1584848,"corpo":"<p align=justify>possui Aeroporto Regional com voos di\u00e1rios para a capital do estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"seu Terminal Portu\u00e1rio est\u00e1 situado no centro geogr\u00e1fico da hidrovia Tiet\u00ea-Paran\u00e1.","id":1584849,"corpo":"<p align=justify>seu Terminal Portu\u00e1rio est\u00e1 situado no centro geogr\u00e1fico da hidrovia Tiet\u00ea-Paran\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adafrigo, Ataforma e Art Ferro s\u00e3o empresas instaladas no munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba.","id":1584850,"corpo":"<p align=justify>Adafrigo, Ataforma e Art Ferro s\u00e3o empresas instaladas no munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256981,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/448583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Afirma-se no texto que a presen\u00e7a de um candidato ind\u00edgena nas elei\u00e7\u00f5es governamentais ratifica a desnatura\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas.","provas":[{"id":10968,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:15:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":635651,"hashId":"ef422480d5d37f57e818925d24e26c20","enunciado":"<p align=justify>Afirma-se no texto que a presen\u00e7a de um candidato ind\u00edgena\r\nnas elei\u00e7\u00f5es governamentais ratifica a desnatura\u00e7\u00e3o dos povos\r\nind\u00edgenas.<\/p>","resposta":2205247,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2205247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das ideias do texto, julgue os itens seguintes.","id":300017,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10968\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das ideias do texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/635651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, ao consagrar a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Floresta Amaz\u00f4nica brasileira, \u00e0 Mata Atl\u00e2ntica, \u00e0 Serra do Mar, ao Pantanal Mato-grossense e \u00e0 Zona Costeira, definindoos como patrim\u00f4nio nacional, converteu em bens p\u00fablicos os im\u00f3veis particulares abrangidos pelas referidas florestas e matas.","provas":[{"id":11168,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11166,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iii-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11167,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:15:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":424220,"hashId":"f7d5eb8a3692d4b585b699bc3984e682","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, ao consagrar a prote\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nFloresta Amaz\u00f4nica brasileira, \u00e0 Mata Atl\u00e2ntica, \u00e0 Serra do\r\nMar, ao Pantanal Mato-grossense e \u00e0 Zona Costeira, definindoos\r\ncomo patrim\u00f4nio nacional, converteu em bens p\u00fablicos os\r\nim\u00f3veis particulares abrangidos pelas referidas florestas e\r\nmatas.<\/p>","resposta":1515409,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1515409,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1515408,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas constitucionais que disp\u00f5em sobre meio ambiente, julgue os itens a seguir.","id":247737,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas constitucionais que disp\u00f5em sobre meio\r\nambiente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 44","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito Ambiental"],"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/424220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constitui crime ambiental, sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o e multa, vender ou expor \u00e0 venda, ter em dep\u00f3sito, transportar ou guardar madeira, lenha, carv\u00e3o e outros produtos de origem vegetal, sem licen\u00e7a v\u00e1lida para todo o tempo da viagem ou do armazenamento, outorgada pela autoridade competente.","provas":[{"id":11167,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11166,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iii-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11168,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:15:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":424225,"hashId":"255591f1c8847b9424f125c04fec68c3","enunciado":"<p align=justify>Constitui crime ambiental, sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o e multa,\r\nvender ou expor \u00e0 venda, ter em dep\u00f3sito, transportar ou\r\nguardar madeira, lenha, carv\u00e3o e outros produtos de origem\r\nvegetal, sem licen\u00e7a v\u00e1lida para todo o tempo da viagem ou do\r\narmazenamento, outorgada pela autoridade competente.<\/p>","resposta":1515418,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1515419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1515418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crimes ambientais, julgue o item abaixo.","id":247741,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos crimes ambientais, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/424225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as cl\u00e1usulas essenciais do contrato de utiliza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico e de reparti\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios incluem-se os direitos e as responsabilidades das partes, bem como a forma de reparti\u00e7\u00e3o justa e equitativa dos benef\u00edcios.","provas":[{"id":11167,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11166,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iii-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11168,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:15:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":424245,"hashId":"b78989fafe003bd72bf9cba11e1111b5","enunciado":"<p align=justify>Entre as cl\u00e1usulas essenciais do contrato de utiliza\u00e7\u00e3o do\r\npatrim\u00f4nio gen\u00e9tico e de reparti\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios incluem-se\r\nos direitos e as responsabilidades das partes, bem como a\r\nforma de reparti\u00e7\u00e3o justa e equitativa dos benef\u00edcios.<\/p>","resposta":1515458,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1515458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1515459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios, decorrentes da explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de produtos ou processos advindos do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico ou de conhecimento tradicional, julgue os seguintes itens.","id":247745,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios, decorrentes da explora\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mica de produtos ou processos advindos do patrim\u00f4nio\r\ngen\u00e9tico ou de conhecimento tradicional, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/424245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de bact\u00e9rias acumuladas nos filtros anaer\u00f3bios \u00e9 essencial para a decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica presente no esgoto sanit\u00e1rio.","provas":[{"id":11167,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11168,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:15:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":424300,"hashId":"e48a61662073566000d9e98a390c3a3b","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de bact\u00e9rias acumuladas nos filtros anaer\u00f3bios \u00e9 essencial para a decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica presente no esgoto\r\nsanit\u00e1rio.<\/p>","resposta":1515568,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1515568,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1515569,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem.","id":247766,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11167\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/424300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ordenamento territorial visa estabelecer o controle regulat\u00f3rio sobre todas as atividades antr\u00f3picas que utilizem ou degradem elementos da biosfera e que, por conseguinte, atentem contra o direito \u00e0 vida. Por esse motivo, o zoneamento ambiental, instrumento da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, foi erigido como direito fundamental da pessoa humana e de toda a comunidade bi\u00f3tica.","provas":[{"id":11168,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:15:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":424367,"hashId":"f905b5a2a11b27c1bcf3ec35e113b690","enunciado":"<p align=justify>O ordenamento territorial visa estabelecer o controle\r\nregulat\u00f3rio sobre todas as atividades antr\u00f3picas que utilizem ou\r\ndegradem elementos da biosfera e que, por conseguinte,\r\natentem contra o direito \u00e0 vida. Por esse motivo, o zoneamento\r\nambiental, instrumento da Pol\u00edtica Nacional do Meio\r\nAmbiente, foi erigido como direito fundamental da pessoa\r\nhumana e de toda a comunidade bi\u00f3tica.<\/p>","resposta":1515703,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1515702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1515703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ordenamento territorial e ao ZEE, julgue os itens a seguir.","id":247784,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao ordenamento territorial e ao ZEE, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/424367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na distribui\u00e7\u00e3o espacial das atividades econ\u00f4micas, devem ser consideradas a import\u00e2ncia ecol\u00f3gica, as limita\u00e7\u00f5es e as fragilidades dos ecossistemas e devem ser estabelecidas veda\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es e alternativas de explora\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio.","provas":[{"id":11168,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:15:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":424369,"hashId":"5644617984019887a07c1b9e9e1fc26b","enunciado":"<p align=justify>Na distribui\u00e7\u00e3o espacial das atividades econ\u00f4micas, devem ser\r\nconsideradas a import\u00e2ncia ecol\u00f3gica, as limita\u00e7\u00f5es e as\r\nfragilidades dos ecossistemas e devem ser estabelecidas\r\nveda\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es e alternativas de explora\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio.<\/p>","resposta":1515706,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1515706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1515707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ordenamento territorial e ao ZEE, julgue os itens a seguir.","id":247784,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao ordenamento territorial e ao ZEE, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoneamento ambiental","oab":true,"nome":"Zoneamento ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403104,"slug":"direito-ambiental-zoneamento-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/424369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ZEE estabelece medidas e padr\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental para garantir o desenvolvimento sustent\u00e1vel e a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11168,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:15:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":424370,"hashId":"040d79dbee52ba14829aa8420434920c","enunciado":"<p align=justify>O ZEE estabelece medidas e padr\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental\r\npara garantir o desenvolvimento sustent\u00e1vel e a melhoria das\r\ncondi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1515708,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1515708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1515709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ordenamento territorial e ao ZEE, julgue os itens a seguir.","id":247784,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao ordenamento territorial e ao ZEE, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/424370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o do ZEE prescindem da descri\u00e7\u00e3o de programas e projetos do governo municipal, bem como das suas respectivas fontes de recursos, visto que, por serem apenas diretrizes, n\u00e3o estabelecem diretivas espec\u00edficas.","provas":[{"id":11168,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:15:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":424373,"hashId":"f30e8e3221a2dc134c08b92e90037630","enunciado":"<p align=justify>As diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o do ZEE prescindem da\r\ndescri\u00e7\u00e3o de programas e projetos do governo municipal, bem\r\ncomo das suas respectivas fontes de recursos, visto que, por\r\nserem apenas diretrizes, n\u00e3o estabelecem diretivas espec\u00edficas.<\/p>","resposta":1515715,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1515715,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1515714,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes a ordenamento territorial e ao zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico (ZEE).","id":247785,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, referentes a ordenamento territorial e\r\nao zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico (ZEE).<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoneamento ambiental","oab":true,"nome":"Zoneamento ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403104,"slug":"direito-ambiental-zoneamento-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/424373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Esp\u00edrito Santo (LOJ\/ES), de iniciativa do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, dever\u00e1 ser encaminhada para aprova\u00e7\u00e3o na Assembleia Legislativa, e, depois, ser submetida \u00e0 san\u00e7\u00e3o do governador do estado.","provas":[{"id":11177,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:15:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":425064,"hashId":"fd85c6c4628105f1e0b4d90dc2a13b86","enunciado":"<p align=justify>A Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Esp\u00edrito Santo\r\n(LOJ\/ES), de iniciativa do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, dever\u00e1\r\nser encaminhada para aprova\u00e7\u00e3o na Assembleia Legislativa, e,\r\ndepois, ser submetida \u00e0 san\u00e7\u00e3o do governador do estado.<\/p>","resposta":1517097,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1517096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1517097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Esp\u00edrito Santo, julgue os itens seguintes.","id":247976,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Esp\u00edrito Santo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Esp\u00edrito Santo","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421832,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-espirito-santo"}],"slug":"direito-constitucional\/425064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os neg\u00f3cios jur\u00eddicos bilaterais s\u00e3o onerosos, pois ambas as partes auferem benef\u00edcios. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que a exce\u00e7\u00e3o de contrato n\u00e3o cumprido \u00e9 aplic\u00e1vel a todo neg\u00f3cio jur\u00eddico oneroso.","provas":[{"id":11193,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:15:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":426024,"hashId":"89dda8859e703404d60cbcdf50411867","enunciado":"<p align=justify>Os neg\u00f3cios jur\u00eddicos bilaterais s\u00e3o onerosos, pois ambas as\r\npartes auferem benef\u00edcios. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que\r\na exce\u00e7\u00e3o de contrato n\u00e3o cumprido \u00e9 aplic\u00e1vel a todo neg\u00f3cio\r\njur\u00eddico oneroso.<\/p>","resposta":1519017,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1519016,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1519017,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a propriedade, obriga\u00e7\u00f5es e neg\u00f3cios jur\u00eddicos.","id":248237,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a propriedade, obriga\u00e7\u00f5es\r\ne neg\u00f3cios jur\u00eddicos.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/426024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas sa\u00eddas do processo de realiza\u00e7\u00e3o do controle integrado de mudan\u00e7as, caso as mudan\u00e7as sejam consideradas exequ\u00edveis e estejam fora do escopo do projeto, para sua aprova\u00e7\u00e3o, \u00e9 requerida mudan\u00e7a na linha de base do tempo atual para frente, e os desempenhos passados n\u00e3o podem ser modificados, a fim de que se protejam a integridade das linhas de base e os dados hist\u00f3ricos de desempenhos passados.","provas":[{"id":11185,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35840,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-eletrica-com-enfase-em-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35839,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35838,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:15:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":425516,"hashId":"a4682c56e5cbac70c3a816cc0eceeaf3","enunciado":"<p align=justify>Nas sa\u00eddas do processo de realiza\u00e7\u00e3o do controle integrado de\r\nmudan\u00e7as, caso as mudan\u00e7as sejam consideradas exequ\u00edveis e\r\nestejam fora do escopo do projeto, para sua aprova\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\nrequerida mudan\u00e7a na linha de base do tempo atual para frente,\r\ne os desempenhos passados n\u00e3o podem ser modificados, a fim\r\nde que se protejam a integridade das linhas de base e os dados\r\nhist\u00f3ricos de desempenhos passados.<\/p>","resposta":1518000,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518000,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1518001,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao gerenciamento de projetos.","id":248103,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao gerenciamento de projetos.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/425516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Engenharia - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":6662,"slug":"analista-de-correios-especialidade-engenharia-formacao-engenharia-de-redes-de-comunicacao"},{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Suporte de Sistemas","id":6651,"slug":"analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-suporte-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Produ\u00e7\u00e3o","id":6650,"slug":"analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-producao"},{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Desenvolvimento de Sistemas","id":6648,"slug":"analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As palavras \u201c\u00f4nibus\u201d e \u201cinviol\u00e1veis\u201d s\u00e3o acentuadas de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","provas":[{"id":11258,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Engenharia - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":6662,"slug":"analista-de-correios-especialidade-engenharia-formacao-engenharia-de-redes-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-engenharia-formacao-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Engenharia - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11236,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Suporte de Sistemas","id":6651,"slug":"analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-suporte-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-suporte-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Suporte de Sistemas - 2011"},{"id":11235,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Produ\u00e7\u00e3o","id":6650,"slug":"analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-producao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Produ\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11234,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Desenvolvimento de Sistemas","id":6648,"slug":"analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Desenvolvimento de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:16:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":428292,"hashId":"15662ac570c4bdb5b93f272fb58b5dba","enunciado":"<p align=justify>As palavras \u201c\u00f4nibus\u201d e \u201cinviol\u00e1veis\u201d s\u00e3o acentuadas de acordo\r\ncom a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","resposta":1527492,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1527491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1527492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere \u00e0 estrutura lingu\u00edstica e vocabular do texto, julgue os itens a seguir.","id":249543,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11234\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere \u00e0 estrutura lingu\u00edstica e vocabular do texto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 22","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/428292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Contador","id":6664,"slug":"analista-de-correios-especialidade-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a lei, \u00e9 dispensada a licita\u00e7\u00e3o para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de inform\u00e1tica a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno por \u00f3rg\u00e3os ou entidades que, criados para esse fim espec\u00edfico, integrem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":11260,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Contador","id":6664,"slug":"analista-de-correios-especialidade-contador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Contador - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:16:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":429300,"hashId":"2741545ea92e8c243e93c66ec9d70feb","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a lei, \u00e9 dispensada a licita\u00e7\u00e3o para a presta\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7os de inform\u00e1tica a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico\r\ninterno por \u00f3rg\u00e3os ou entidades que, criados para esse fim\r\nespec\u00edfico, integrem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":1529508,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1529507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1529508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s hip\u00f3teses de dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":249817,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s hip\u00f3teses de dispensa e inexigibilidade de\r\nlicita\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 119","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/429300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6611,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os direitos e as garantias expressos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) excluem outros de car\u00e1ter constitucional decorrentes do regime e dos princ\u00edpios por ela adotados, uma vez que a enumera\u00e7\u00e3o constante no artigo 5.\u00ba da CF \u00e9 taxativa.","provas":[{"id":11154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6611,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:24:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":423358,"hashId":"9c08e3a4bd9251db5f3bcb05d0910e04","enunciado":"<p align=justify>Os direitos e as garantias expressos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nde 1988 (CF) excluem outros de car\u00e1ter constitucional\r\ndecorrentes do regime e dos princ\u00edpios por ela adotados, uma\r\nvez que a enumera\u00e7\u00e3o constante no artigo 5.\u00ba da CF \u00e9 taxativa.<\/p>","resposta":1512650,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1512650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1512649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens seguintes.","id":247424,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/423358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atuais evid\u00eancias cient\u00edficas t\u00eam mostrado que o exame de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica nuclear do abdome representa a modalidade mais \u00fatil e de primeira escolha, para a investiga\u00e7\u00e3o desse quadro cl\u00ednico, dada sua elevada sensibilidade e especificidade.","provas":[{"id":14406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-cespe-cebraspe-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:09:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":521406,"hashId":"6d86e45f3daf22c48b28d40aa5f49255","enunciado":"<p align=justify>As atuais evid\u00eancias cient\u00edficas t\u00eam mostrado que o exame de\r\nresson\u00e2ncia magn\u00e9tica nuclear do abdome representa a\r\nmodalidade mais \u00fatil e de primeira escolha, para a investiga\u00e7\u00e3o\r\ndesse quadro cl\u00ednico, dada sua elevada sensibilidade e\r\nespecificidade.<\/p>","resposta":1898519,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1898519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1898518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem com 35 anos de idade procurou assist\u00eancia de emerg\u00eancia em um hospital de n\u00edvel secund\u00e1rio, com relato de dor, de grande intensidade, do tipo c\u00f3lica, localizada no flanco esquerdo, com irradia\u00e7\u00e3o para a fossa il\u00edaca esquerda, que teve in\u00edcio s\u00fabito h\u00e1 cerca de 4 horas, associada a palidez cut\u00e2nea, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e urina escurecida. Ele negava febre, calafrios e outras doen\u00e7as pr\u00e9vias. O exame f\u00edsico mostrou: f\u00e1scies de dor aguda, frequ\u00eancia card\u00edaca de 105 bpm, press\u00e3o arterial de 135 mmHg \u00d7 80 mmHg (sentado, medida no membro superior direito), e a \u00fanica altera\u00e7\u00e3o foi a constata\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a do sinal de Giordano \u00e0 esquerda. No hemograma, n\u00e3o foram observadas anormalidades. O EAS (exame sum\u00e1rio de urina) evidenciou 50 hem\u00e1cias por campo, sem outras anormalidades. Dosagens s\u00e9ricas de ureia e creatinina s\u00e9rica tiveram valores iguais a 30 mg\/dL e 1,0 mg\/dL, respectivamente. Com base nas informa\u00e7\u00f5es desse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":274934,"enunciado":"<P align=justify>Um homem com 35 anos de idade procurou assist\u00eancia de emerg\u00eancia em um hospital de n\u00edvel secund\u00e1rio, com relato de dor, de grande intensidade, do tipo c\u00f3lica, localizada no flanco esquerdo, com irradia\u00e7\u00e3o para a fossa il\u00edaca esquerda, que teve in\u00edcio s\u00fabito h\u00e1 cerca de 4 horas, associada a palidez cut\u00e2nea, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e urina escurecida. Ele negava febre, calafrios e outras doen\u00e7as pr\u00e9vias. O exame f\u00edsico mostrou: f\u00e1scies de dor aguda, frequ\u00eancia card\u00edaca de 105 bpm, press\u00e3o arterial de 135 mmHg \u00d7 80 mmHg (sentado, medida no membro superior direito), e a \u00fanica altera\u00e7\u00e3o foi a constata\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a do sinal de Giordano \u00e0 esquerda. No hemograma, n\u00e3o foram observadas anormalidades. O EAS (exame sum\u00e1rio de urina) evidenciou 50 hem\u00e1cias por campo, sem outras anormalidades. Dosagens s\u00e9ricas de ureia e creatinina s\u00e9rica tiveram valores iguais a 30 mg\/dL e 1,0 mg\/dL, respectivamente. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es desse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a  3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/521406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 de glomerulonefrite difusa aguda.","provas":[{"id":14406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-cespe-cebraspe-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:09:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":521411,"hashId":"7ba728e97176cb0359c66daa3caf3d7d","enunciado":"<p align=justify>Nesse caso, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 de\r\nglomerulonefrite difusa aguda.<\/p>","resposta":1898528,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1898528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1898529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um rapaz com 18 anos de idade, em atendimento m\u00e9dico ambulatorial de um centro de sa\u00fade, relatou incha\u00e7o no corpo, n\u00e1useas\/v\u00f4mitos matinais, anorexia, redu\u00e7\u00e3o progressiva do volume urin\u00e1rio e urina avermelhada, com in\u00edcio h\u00e1 uma semana. Relatou ter apresentado, havia duas semanas, infec\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas (completamente resolvida) e negou outras doen\u00e7as. No exame f\u00edsico, ele se apresentava: normol\u00edneo, em regular estado geral, com mucosas hipocoradas (+2\/+4), frequ\u00eancia card\u00edaca de 105 bpm e press\u00e3o arterial de 150 mmHg \u00d7 110 mmHg (deitado, medida no membro superior direito, usando-se bolsa infl\u00e1vel apropriada para a circunfer\u00eancia do bra\u00e7o). Pulm\u00f5es sem altera\u00e7\u00f5es. O exame cardiovascular revelou ictus cordis no quinto espa\u00e7o intercostal e na linha hemiclavicular esquerda, com 2 cm de extens\u00e3o, normoimpulsivo, ritmo card\u00edaco regular em 3 tempos (\u00e0 custa de terceira bulha), sopro sist\u00f3lico (+2\/+6), suave, aud\u00edvel em todos os focos, presen\u00e7a de ru\u00eddo compat\u00edvel com atrito peric\u00e1rdico, mais bem aud\u00edvel na borda esternal esquerda baixa. Abdome sem altera\u00e7\u00f5es. Edema em membros inferiores (+2\/+4) at\u00e9 os joelhos, frio, indolor, com sinal de Godet. Exames complementares evidenciaram: ureia = 130 mg\/dL; creatinina = 7 mg\/dL; s\u00f3dio plasm\u00e1tico = 140 mEq\/L; pot\u00e1ssio plasm\u00e1tico = 6,8 mEq\/L; hemat\u00f3crito = 28%; hemoglobina = 9,2 g\/dL; leucograma normal; plaquetas = 250.000\/mm3; EAS com aus\u00eancia de glicose e de prote\u00edna; hemoglobina (++); hem\u00e1cias = 25 por campo; leuc\u00f3citos = 2 por campo; cilindros hem\u00e1ticos (+++). Com base nas informa\u00e7\u00f5es do quadro cl\u00ednico acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":274937,"enunciado":"<P align=justify>Um rapaz com 18 anos de idade, em atendimento m\u00e9dico ambulatorial de um centro de sa\u00fade, relatou incha\u00e7o no corpo, n\u00e1useas\/v\u00f4mitos matinais, anorexia, redu\u00e7\u00e3o progressiva do volume urin\u00e1rio e urina avermelhada, com in\u00edcio h\u00e1 uma semana. Relatou ter apresentado, havia duas semanas, infec\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas (completamente resolvida) e negou outras doen\u00e7as. No exame f\u00edsico, ele se apresentava: normol\u00edneo, em regular estado geral, com mucosas hipocoradas (+2\/+4), frequ\u00eancia card\u00edaca de 105 bpm e press\u00e3o arterial de 150 mmHg \u00d7 110 mmHg (deitado, medida no membro superior direito, usando-se bolsa infl\u00e1vel apropriada para a circunfer\u00eancia do bra\u00e7o). Pulm\u00f5es sem altera\u00e7\u00f5es. O exame cardiovascular revelou ictus cordis no quinto espa\u00e7o intercostal e na linha hemiclavicular esquerda, com 2 cm de extens\u00e3o, normoimpulsivo, ritmo card\u00edaco regular em 3 tempos (\u00e0 custa de terceira bulha), sopro sist\u00f3lico (+2\/+6), suave, aud\u00edvel em todos os focos, presen\u00e7a de ru\u00eddo compat\u00edvel com atrito peric\u00e1rdico, mais bem aud\u00edvel na borda esternal esquerda baixa. Abdome sem altera\u00e7\u00f5es. Edema em membros inferiores (+2\/+4) at\u00e9 os joelhos, frio, indolor, com sinal de Godet. Exames complementares evidenciaram: ureia = 130 mg\/dL; creatinina = 7 mg\/dL; s\u00f3dio plasm\u00e1tico = 140 mEq\/L; pot\u00e1ssio plasm\u00e1tico = 6,8 mEq\/L; hemat\u00f3crito = 28%; hemoglobina = 9,2 g\/dL; leucograma normal; plaquetas = 250.000\/mm3; EAS com aus\u00eancia de glicose e de prote\u00edna; hemoglobina (++); hem\u00e1cias = 25 por campo; leuc\u00f3citos = 2 por campo; cilindros hem\u00e1ticos (+++). <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es do quadro cl\u00ednico acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7  a 14","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/521411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atrito peric\u00e1rdico auscultado no paciente em tela pode apresentar, no m\u00e1ximo, dois componentes estetoac\u00fasticos (correspondentes \u00e0s fases sist\u00f3licas atrial e ventricular), \u00e9 caracteristicamente mais bem aud\u00edvel com o uso da camp\u00e2nula do estetosc\u00f3pio levemente aplicada sobre a parede tor\u00e1cica e compartilha da mesma base fisiopatol\u00f3gica do sinal de Godet.","provas":[{"id":14406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-cespe-cebraspe-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:09:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":521414,"hashId":"8a71cd2549dabb573c815a6007fe3ebd","enunciado":"<p align=justify>O atrito peric\u00e1rdico auscultado no paciente em tela pode\r\napresentar, no m\u00e1ximo, dois componentes estetoac\u00fasticos\r\n(correspondentes \u00e0s fases sist\u00f3licas atrial e ventricular), \u00e9\r\ncaracteristicamente mais bem aud\u00edvel com o uso da camp\u00e2nula\r\ndo estetosc\u00f3pio levemente aplicada sobre a parede tor\u00e1cica e\r\ncompartilha da mesma base fisiopatol\u00f3gica do sinal de Godet.<\/p>","resposta":1898535,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1898535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1898534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um rapaz com 18 anos de idade, em atendimento m\u00e9dico ambulatorial de um centro de sa\u00fade, relatou incha\u00e7o no corpo, n\u00e1useas\/v\u00f4mitos matinais, anorexia, redu\u00e7\u00e3o progressiva do volume urin\u00e1rio e urina avermelhada, com in\u00edcio h\u00e1 uma semana. Relatou ter apresentado, havia duas semanas, infec\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas (completamente resolvida) e negou outras doen\u00e7as. No exame f\u00edsico, ele se apresentava: normol\u00edneo, em regular estado geral, com mucosas hipocoradas (+2\/+4), frequ\u00eancia card\u00edaca de 105 bpm e press\u00e3o arterial de 150 mmHg \u00d7 110 mmHg (deitado, medida no membro superior direito, usando-se bolsa infl\u00e1vel apropriada para a circunfer\u00eancia do bra\u00e7o). Pulm\u00f5es sem altera\u00e7\u00f5es. O exame cardiovascular revelou ictus cordis no quinto espa\u00e7o intercostal e na linha hemiclavicular esquerda, com 2 cm de extens\u00e3o, normoimpulsivo, ritmo card\u00edaco regular em 3 tempos (\u00e0 custa de terceira bulha), sopro sist\u00f3lico (+2\/+6), suave, aud\u00edvel em todos os focos, presen\u00e7a de ru\u00eddo compat\u00edvel com atrito peric\u00e1rdico, mais bem aud\u00edvel na borda esternal esquerda baixa. Abdome sem altera\u00e7\u00f5es. Edema em membros inferiores (+2\/+4) at\u00e9 os joelhos, frio, indolor, com sinal de Godet. Exames complementares evidenciaram: ureia = 130 mg\/dL; creatinina = 7 mg\/dL; s\u00f3dio plasm\u00e1tico = 140 mEq\/L; pot\u00e1ssio plasm\u00e1tico = 6,8 mEq\/L; hemat\u00f3crito = 28%; hemoglobina = 9,2 g\/dL; leucograma normal; plaquetas = 250.000\/mm3; EAS com aus\u00eancia de glicose e de prote\u00edna; hemoglobina (++); hem\u00e1cias = 25 por campo; leuc\u00f3citos = 2 por campo; cilindros hem\u00e1ticos (+++). Com base nas informa\u00e7\u00f5es do quadro cl\u00ednico acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":274937,"enunciado":"<P align=justify>Um rapaz com 18 anos de idade, em atendimento m\u00e9dico ambulatorial de um centro de sa\u00fade, relatou incha\u00e7o no corpo, n\u00e1useas\/v\u00f4mitos matinais, anorexia, redu\u00e7\u00e3o progressiva do volume urin\u00e1rio e urina avermelhada, com in\u00edcio h\u00e1 uma semana. Relatou ter apresentado, havia duas semanas, infec\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas (completamente resolvida) e negou outras doen\u00e7as. No exame f\u00edsico, ele se apresentava: normol\u00edneo, em regular estado geral, com mucosas hipocoradas (+2\/+4), frequ\u00eancia card\u00edaca de 105 bpm e press\u00e3o arterial de 150 mmHg \u00d7 110 mmHg (deitado, medida no membro superior direito, usando-se bolsa infl\u00e1vel apropriada para a circunfer\u00eancia do bra\u00e7o). Pulm\u00f5es sem altera\u00e7\u00f5es. O exame cardiovascular revelou ictus cordis no quinto espa\u00e7o intercostal e na linha hemiclavicular esquerda, com 2 cm de extens\u00e3o, normoimpulsivo, ritmo card\u00edaco regular em 3 tempos (\u00e0 custa de terceira bulha), sopro sist\u00f3lico (+2\/+6), suave, aud\u00edvel em todos os focos, presen\u00e7a de ru\u00eddo compat\u00edvel com atrito peric\u00e1rdico, mais bem aud\u00edvel na borda esternal esquerda baixa. Abdome sem altera\u00e7\u00f5es. Edema em membros inferiores (+2\/+4) at\u00e9 os joelhos, frio, indolor, com sinal de Godet. Exames complementares evidenciaram: ureia = 130 mg\/dL; creatinina = 7 mg\/dL; s\u00f3dio plasm\u00e1tico = 140 mEq\/L; pot\u00e1ssio plasm\u00e1tico = 6,8 mEq\/L; hemat\u00f3crito = 28%; hemoglobina = 9,2 g\/dL; leucograma normal; plaquetas = 250.000\/mm3; EAS com aus\u00eancia de glicose e de prote\u00edna; hemoglobina (++); hem\u00e1cias = 25 por campo; leuc\u00f3citos = 2 por campo; cilindros hem\u00e1ticos (+++). <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es do quadro cl\u00ednico acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7  a 14","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/521414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da proporcionalidade, um dos princ\u00edpios de supervis\u00e3o da previd\u00eancia privada enunciados pelo IOPS, prescreve que as autoridades supervisoras de pens\u00e3o devem assegurar que as exig\u00eancias de investiga\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o sejam proporcionais aos benef\u00edcios que est\u00e3o sendo oferecidos.","provas":[{"id":26544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2011"},{"id":26545,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26546,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Finan\u00e7as e Cont\u00e1bil","id":6698,"slug":"especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-financas-e-contabil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:06:49","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":433997,"hashId":"9af45070af4d4cc7c4c24cc1a4e31109","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da proporcionalidade, um dos princ\u00edpios de\r\nsupervis\u00e3o da previd\u00eancia privada enunciados pelo IOPS,\r\nprescreve que as autoridades supervisoras de pens\u00e3o devem\r\nassegurar que as exig\u00eancias de investiga\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o sejam\r\nproporcionais aos benef\u00edcios que est\u00e3o sendo oferecidos.<\/p>","resposta":1543099,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1543099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1543098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios internacionais de supervis\u00e3o da previd\u00eancia complementar, julgue os itens seguintes.","id":251752,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios internacionais de supervis\u00e3o da previd\u00eancia complementar, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar 109\/01 - Disp\u00f5e sobre o Regime de Previd\u00eancia Complementar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar 109\/01 - Disp\u00f5e sobre o Regime de Previd\u00eancia Complementar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":431196,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lei-complementar-109-01-dispoe-sobre-o-regime-de-previdencia-complementar-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/433997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Marcos exerce cargo de chefia em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. Ao recepcionar os servidores rec\u00e9m-empossados, exorta-os a cumprir fielmente seus compromissos \u00e9ticos com o servi\u00e7o p\u00fablico, afirmando que a atividade p\u00fablica \u00e9 a grande oportunidade para o crescimento e o engrandecimento da na\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Marcos descumpre o c\u00f3digo de \u00e9tica, de acordo com o qual o servidor deve evitar coment\u00e1rios exagerados e ufanistas.","provas":[{"id":11329,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:06:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":434867,"hashId":"bbcf70aeca3bd8833b894957148c3c18","enunciado":"<p align=justify>Marcos exerce cargo de chefia em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.\r\nAo recepcionar os servidores rec\u00e9m-empossados, exorta-os a\r\ncumprir fielmente seus compromissos \u00e9ticos com o servi\u00e7o\r\np\u00fablico, afirmando que a atividade p\u00fablica \u00e9 a grande\r\noportunidade para o crescimento e o engrandecimento da\r\nna\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Marcos descumpre o c\u00f3digo de \u00e9tica, de\r\nacordo com o qual o servidor deve evitar coment\u00e1rios\r\nexagerados e ufanistas.<\/p>","resposta":1544839,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1544839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1544838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta dos agentes em conformidade com o que disp\u00f5e o C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico.","id":252019,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nconduta dos agentes em conformidade com o que disp\u00f5e o C\u00f3digo\r\nde \u00c9tica do Servidor P\u00fablico.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/434867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":6740,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre progresso civilizat\u00f3rio e felicidade est\u00e1 associada a um momento hist\u00f3rico espec\u00edfico, o Iluminismo, embora o texto indique que a rela\u00e7\u00e3o entre esses elementos possa ser observada em outras \u00e9pocas e movimentos hist\u00f3ricos.","provas":[{"id":11427,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":6740,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2011-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-24 14:43:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":439850,"hashId":"8332af4778d41a175a97116148d44558","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o entre progresso civilizat\u00f3rio e felicidade est\u00e1\r\nassociada a um momento hist\u00f3rico espec\u00edfico, o Iluminismo,\r\nembora o texto indique que a rela\u00e7\u00e3o entre esses elementos\r\npossa ser observada em outras \u00e9pocas e movimentos hist\u00f3ricos.<\/p>","resposta":1560525,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1560525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1560526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os seguintes itens.","id":254441,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11427\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/439850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crea-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba. 1002, de 26 de novembro de 2002, que adota o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, \u00e9(s\u00e3o) dever(es) do profissional:","provas":[{"id":11398,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crea-rj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:43:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":438253,"hashId":"286de785f158f8fe414a6e059af11397","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba. 1002, de 26 de novembro de 2002, que adota o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional da\r\nEngenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia, no exerc\u00edcio da\r\nprofiss\u00e3o, \u00e9(s\u00e3o) dever(es) do profissional:<\/p>","resposta":1554735,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oferecer seu saber para o bem da humanidade.","id":1554731,"corpo":"<p align=justify>Oferecer seu saber para o bem da humanidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Harmonizar os interesses pessoais aos coletivos.","id":1554732,"corpo":"<p align=justify>Harmonizar os interesses pessoais aos coletivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Contribuir para a preserva\u00e7\u00e3o da incolumidade p\u00fablica.","id":1554733,"corpo":"<p align=justify>Contribuir para a preserva\u00e7\u00e3o da incolumidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Divulgar os conhecimentos cient\u00edficos, art\u00edsticos e tecnol\u00f3gicos inerentes \u00e0 profiss\u00e3o.","id":1554734,"corpo":"<p align=justify>Divulgar os conhecimentos cient\u00edficos, art\u00edsticos e tecnol\u00f3gicos inerentes \u00e0 profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores est\u00e3o corretas.","id":1554735,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas anteriores est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253614,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Profissionais da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia.","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Profissionais da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia.","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394796,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-profissional-dos-profissionais-da-engenharia-da-arquitetura-da-agronomia-da-geologia-da-geografia-e-da-meteorologia"}],"slug":"legislacao-federal\/438253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cinspirar-se\u201d (l.20), a part\u00edcula \u201cse\u201d indica que o sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 indeterminado.","provas":[{"id":10972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-es-es-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2011"},{"id":10971,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-es-es-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade - 2011"},{"id":10976,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-es-es-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Taquigrafia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-25 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":421639,"hashId":"6d8f9a612f74cef15a7c313057f5b614","enunciado":"<p align=justify>Em \u201cinspirar-se\u201d (l.20), a part\u00edcula \u201cse\u201d indica que o sujeito da\r\nora\u00e7\u00e3o \u00e9 indeterminado.<\/p>","resposta":1509077,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1509077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1509076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca dos sentidos e de aspectos estruturais e gramaticais do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens de 16 a 22.","id":246939,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10971\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dos sentidos e de aspectos estruturais e gramaticais do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens de 16 a 22.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 22","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/421639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810,"slug":"medico-area-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pena para infra\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, no caso de crema\u00e7\u00e3o de cad\u00e1veres, ou de utiliza\u00e7\u00e3o destes, contrariando as normas sanit\u00e1rias pertinentes, consiste em advert\u00eancia, interdi\u00e7\u00e3o e(ou) multa.","provas":[{"id":11493,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810,"slug":"medico-area-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":444545,"hashId":"13dfe79204bf32a1c5dff363cc1a5a44","enunciado":"<p align=justify>A pena para infra\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, no caso de crema\u00e7\u00e3o de\r\ncad\u00e1veres, ou de utiliza\u00e7\u00e3o destes, contrariando as normas\r\nsanit\u00e1rias pertinentes, consiste em advert\u00eancia, interdi\u00e7\u00e3o e(ou)\r\nmulta.<\/p>","resposta":1572742,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1572743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 Lei n.\u00ba 6.437\/1977, que configura infra\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria federal, estabelece as san\u00e7\u00f5es respectivas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":256066,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 Lei n.\u00ba 6.437\/1977, que\r\nconfigura infra\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria federal, estabelece as\r\nsan\u00e7\u00f5es respectivas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 6.437\/1977","oab":false,"nome":"Lei 6.437\/1977","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407297,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-6-437-1977"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/444545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":53755,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2011-exatus-exatuspr-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Soldado Combatente - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 07:23:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1625078,"hashId":"ed0f49184c2bcc3679b2da4acad8ed1a","enunciado":"<p>Assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":6108367,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em: \u201cBatalhavam pelo renascer da carreira\u201d, o termo destacado \u00e9 o n\u00facleo do objeto indireto.","id":6108364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201cBatalhavam pelo <strong><u>renascer<\/u><\/strong> da carreira\u201d, o termo destacado \u00e9 o n\u00facleo do objeto indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em: \u201cVi-a, ontem, sim. Deixei-a na esquina de casa\u201d, os termos destacados s\u00e3o pronomes obl\u00edquos que funcionam como objeto direto.","id":6108365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201cVi-<strong><u>a<\/u><\/strong>, ontem, sim. Deixei-<strong><u>a<\/u><\/strong> na esquina de casa\u201d, os termos destacados s\u00e3o pronomes obl\u00edquos que funcionam como objeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em: \u201cComi a feijoada e bebi o vinho\u201d, os termos destacados s\u00e3o objetos diretos.","id":6108366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201cComi <strong><u>a feijoada<\/u><\/strong> e bebi <strong><u>o vinho<\/u><\/strong>\u201d, os termos destacados s\u00e3o objetos diretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em: \u201cAos pais, todos os adoram em princ\u00edpio...\u201d (Camilo Castelo Branco), os termos destacados funcionam como sujeito da ora\u00e7\u00e3o.","id":6108367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201c<strong><u>Aos pais<\/u><\/strong>, todos os adoram em princ\u00edpio...\u201d (Camilo Castelo Branco), os termos destacados funcionam como sujeito da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em: \u201cEsse romance, ainda n\u00e3o o li completamente\u201d, o voc\u00e1bulo destacado \u00e9 um objeto direto pleon\u00e1stico.","id":6108368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201cEsse romance, ainda n\u00e3o <strong><u>o<\/u><\/strong> li completamente\u201d, o voc\u00e1bulo destacado \u00e9 um objeto direto pleon\u00e1stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto direto","oab":false,"nome":"Objeto direto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409367,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-direto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos integrantes ligados ao verbo","oab":false,"nome":"Termos integrantes ligados ao verbo","pai":403654,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403655,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-ligados-ao-verbo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto indireto","oab":false,"nome":"Objeto indireto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409370,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-indireto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1625078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um per\u00edodo de 200 dias \u00fateis, observou-se em uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica a autua\u00e7\u00e3o de processos apresentando uma certa caracter\u00edstica. A f\u00f3rmula fk = 10 + 45 K &#8722; 10 K2 fornece a informa\u00e7\u00e3o do n\u00famero de dias \u00fateis (fk) em que se verificou a autua\u00e7\u00e3o de K destes processos, sendo que K assume somente os valores 0, 1, 2, 3 e 4. Calculando, para o per\u00edodo considerado, os respectivos valores da m\u00e9dia aritm\u00e9tica (quantidade de processos autuados por dia), da mediana e da moda, a soma destes 3 valores \u00e9","provas":[{"id":11759,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:03:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":453531,"hashId":"822d5eac8526ca1188e2c641c8546363","enunciado":"<P align=justify>Em um per\u00edodo de 200 dias \u00fateis, observou-se em uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica a autua\u00e7\u00e3o de processos apresentando uma certa caracter\u00edstica. A f\u00f3rmula f<SUB>k<\/SUB> = 10 + 45 K &#8722; 10 K<SUP>2<\/SUP> fornece a informa\u00e7\u00e3o do n\u00famero de dias \u00fateis (f<SUB>k<\/SUB>) em que se verificou a autua\u00e7\u00e3o de K destes processos, sendo que K assume somente os valores 0, 1, 2, 3 e 4. Calculando, para o per\u00edodo considerado, os respectivos valores da m\u00e9dia aritm\u00e9tica (quantidade de processos autuados por dia), da mediana e da moda, a soma destes 3 valores \u00e9<\/P>","resposta":1609115,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,75.","id":1609111,"corpo":"<p align=justify>7,75.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7,25.","id":1609112,"corpo":"<p align=justify>7,25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6,75.","id":1609113,"corpo":"<p align=justify>6,75.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6,50.","id":1609114,"corpo":"<p align=justify>6,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6,25.","id":1609115,"corpo":"<p align=justify>6,25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259476,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","oab":false,"nome":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7192,"slug":"estatistica-medidas-de-posicao-ou-de-tendencia-central"}],"slug":"estatistica\/453531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crea-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba. 5194\/66 regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro Agr\u00f4nomo. O exerc\u00edcio, no Pa\u00eds, da profiss\u00e3o de Engenheiro, Arquiteto ou Engenheiro Agr\u00f4nomo, observadas as condi\u00e7\u00f5es de capacidade e demais exig\u00eancias legais, \u00e9 assegurado: I. Aos que possuam, devidamente registrado, diploma de faculdade ou escola superior de Engenharia, Arquitetura ou Agronomia, oficiais ou reconhecidas, existentes no Pa\u00eds. II. Aos que possuam, devidamente revalidado e registrado no Pa\u00eds, diploma de faculdade ou escola estrangeira de ensino superior de Engenharia, Arquitetura ou Agronomia, bem como os que tenham esse exerc\u00edcio amparado por conv\u00eanios internacionais de interc\u00e2mbio. III. Aos estrangeiros contratados que, mediante autoriza\u00e7\u00e3o expressa do Conselho Regional do local onde atuar\u00e1, considerada a escassez de profissionais de determinada especialidade, tenham seus t\u00edtulos registrados temporariamente. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) alternativa(s):","provas":[{"id":11398,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crea-rj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":438243,"hashId":"ecdb79d2e4c7d75d025c6312e92cbc6d","enunciado":"<P align=justify>A Lei n\u00ba. 5194\/66 regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro Agr\u00f4nomo. O exerc\u00edcio, no Pa\u00eds, da profiss\u00e3o de Engenheiro, Arquiteto ou Engenheiro Agr\u00f4nomo, observadas as condi\u00e7\u00f5es de capacidade e demais exig\u00eancias legais, \u00e9 assegurado: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Aos que possuam, devidamente registrado, diploma de faculdade ou escola superior de Engenharia, Arquitetura ou Agronomia, oficiais ou reconhecidas, existentes no Pa\u00eds. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Aos que possuam, devidamente revalidado e registrado no Pa\u00eds, diploma de faculdade ou escola estrangeira de ensino superior de Engenharia, Arquitetura ou Agronomia, bem como os que tenham esse exerc\u00edcio amparado por conv\u00eanios internacionais de interc\u00e2mbio. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Aos estrangeiros contratados que, mediante autoriza\u00e7\u00e3o expressa do Conselho Regional do local onde atuar\u00e1, considerada a escassez de profissionais de determinada especialidade, tenham seus t\u00edtulos registrados temporariamente. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) alternativa(s):<\/P>","resposta":1554682,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III","id":1554681,"corpo":"<p align=justify>II, III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III","id":1554682,"corpo":"<p align=justify>I, III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II","id":1554683,"corpo":"<p align=justify>I, II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III","id":1554684,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I","id":1554685,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253614,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/438243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda que apresente express\u00f5es denotadoras de pessoalidade, o texto pode ser considerado predominantemente informativo.","provas":[{"id":10960,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":446294,"hashId":"a98c7c2260c0cdbc8e4a7b04ae3ab1b8","enunciado":"<p align=justify>Ainda que apresente express\u00f5es denotadoras de pessoalidade,\r\no texto pode ser considerado predominantemente informativo.<\/p>","resposta":1577620,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1577621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1577620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as ideias bem como a tipologia do texto, julgue os itens a seguir.","id":256399,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10960\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as ideias bem como a tipologia do texto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 16","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/446294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aviso, o memorando e o of\u00edcio s\u00e3o expedientes que podem apresentar uma diagrama\u00e7\u00e3o comum, denominada padr\u00e3o of\u00edcio.","provas":[{"id":10960,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":446316,"hashId":"9bb2f0be5e6d3d8b323ffb1ea2a9d985","enunciado":"<p align=justify>O aviso, o memorando e o of\u00edcio s\u00e3o expedientes que podem\r\napresentar uma diagrama\u00e7\u00e3o comum, denominada padr\u00e3o\r\nof\u00edcio.<\/p>","resposta":1577664,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1577664,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1577665,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 formata\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":256405,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 formata\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aviso","oab":false,"nome":"Aviso","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411211,"slug":"redacao-oficial-aviso"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/446316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que o n\u00edvel de escolaridade da popula\u00e7\u00e3o constitui a maior diferen\u00e7a existente entre as regi\u00f5es Sudeste e Nordeste.","provas":[{"id":10968,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 04:35:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":635660,"hashId":"84006989b897c1bfd6c0a501a4c26f29","enunciado":"<p align=justify>Infere-se do texto que o n\u00edvel de escolaridade da popula\u00e7\u00e3o\r\nconstitui a maior diferen\u00e7a existente entre as regi\u00f5es Sudeste\r\ne Nordeste.<\/p>","resposta":2205265,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2205265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2205264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as ideias bem como a tipologia do texto, julgue os itens a seguir.","id":300019,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10968\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as ideias bem como a tipologia do texto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 16","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/635660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os efeitos da decis\u00e3o procedente de uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade s\u00e3o ex tunc e erga omnes, n\u00e3o se admitindo exce\u00e7\u00f5es \u00e0 regra legalmente institu\u00edda.","provas":[{"id":11199,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:34:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":426345,"hashId":"bb7b1cd9ec004d02437da078b77c367b","enunciado":"<p align=justify>Os efeitos da decis\u00e3o procedente de uma a\u00e7\u00e3o direta de\r\ninconstitucionalidade s\u00e3o ex tunc e erga omnes, n\u00e3o se\r\nadmitindo exce\u00e7\u00f5es \u00e0 regra legalmente institu\u00edda.<\/p>","resposta":1520165,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1520165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1520164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle de constitucionalidade, julgue os itens a seguir.","id":248276,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do controle de constitucionalidade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/426345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-1"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do balan\u00e7o patrimonial de uma empresa, as apropria\u00e7\u00f5es do lucro feitas para a constitui\u00e7\u00e3o das reservas s\u00e3o denominadas","provas":[{"id":11209,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-1"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:34:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":427027,"hashId":"ee96c81de058b7e4a04598cb6d00a532","enunciado":"<p align=justify>A respeito do balan\u00e7o patrimonial de uma empresa, as apropria\u00e7\u00f5es do lucro feitas para a constitui\u00e7\u00e3o das reservas s\u00e3o\r\ndenominadas<\/p>","resposta":1521785,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ajustes de exerc\u00edcios anteriores.","id":1521783,"corpo":"<p align=justify>ajustes de exerc\u00edcios anteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00f5es das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio bruto.","id":1521784,"corpo":"<p align=justify>demonstra\u00e7\u00f5es das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio bruto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias para reservas.","id":1521785,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancias para reservas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"preju\u00edzos l\u00edquidos do exerc\u00edcio.","id":1521786,"corpo":"<p align=justify>preju\u00edzos l\u00edquidos do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00f5es de lucros ou preju\u00edzos acumulados.","id":1521787,"corpo":"<p align=justify>demonstra\u00e7\u00f5es de lucros ou preju\u00edzos acumulados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/427027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tre-ap-ap"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A incorpora\u00e7\u00e3o de um partido a outro","provas":[{"id":11292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tre-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ap-ap-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:34:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":431650,"hashId":"fa7d0c40bf9660dab262268602ee275d","enunciado":"<p align=justify>A incorpora\u00e7\u00e3o de um partido a outro<\/p>","resposta":1536740,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 vedada pela legisla\u00e7\u00e3o eleitoral vigente.","id":1536739,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedada pela legisla\u00e7\u00e3o eleitoral vigente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00f3 poder\u00e1 ser feita por decis\u00e3o dos respectivos \u00f3rg\u00e3os nacionais de delibera\u00e7\u00e3o.","id":1536740,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 poder\u00e1 ser feita por decis\u00e3o dos respectivos \u00f3rg\u00e3os\r\nnacionais de delibera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode ser determinada, de of\u00edcio, pelo Tribunal Superior Eleitoral.","id":1536741,"corpo":"<p align=justify>pode ser determinada, de of\u00edcio, pelo Tribunal Superior\r\nEleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode ocorrer por delibera\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o do partido incorporando, sem necessidade de anu\u00eancia do partido incorporador.","id":1536742,"corpo":"<p align=justify>pode ocorrer por delibera\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o\r\ndo partido incorporando, sem necessidade de anu\u00eancia\r\ndo partido incorporador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pode ser determinada, de of\u00edcio, pelos Tribunais Regionais Eleitorais.","id":1536743,"corpo":"<p align=justify>pode ser determinada, de of\u00edcio, pelos Tribunais Regionais\r\nEleitorais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250859,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.096\/95 - Partidos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Lei n. 9.096\/95 - Partidos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404018,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-096-95-partidos-politicos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/431650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o de processos e peti\u00e7\u00f5es deve-se dar mediante compet\u00eancia tem\u00e1tica entre os membros efetivos, que, ap\u00f3s examinar tais processos e peti\u00e7\u00f5es, devem submet\u00ea-los \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do presidente do tribunal.","provas":[{"id":10968,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 04:32:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":413968,"hashId":"6dc2812bace9ca86de845b69429a723c","enunciado":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o de processos e peti\u00e7\u00f5es deve-se dar mediante\r\ncompet\u00eancia tem\u00e1tica entre os membros efetivos, que, ap\u00f3s\r\nexaminar tais processos e peti\u00e7\u00f5es, devem submet\u00ea-los \u00e0\r\naprecia\u00e7\u00e3o do presidente do tribunal.<\/p>","resposta":1480284,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1480283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1480284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens com base no disposto no Regimento Interno do TRE\/ES.","id":244025,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens com base no disposto no Regimento\r\nInterno do TRE\/ES.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TRE ES","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRE ES","pai":395391,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395108,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tre-es"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/413968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um partido que venha a cancelar a filia\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m por hip\u00f3tese diversa de morte, perda dos direitos pol\u00edticos ou expuls\u00e3o tem a obriga\u00e7\u00e3o de comunicar ao atingido o fato em at\u00e9 quarenta e oito horas da decis\u00e3o.","provas":[{"id":10969,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-es-es-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:32:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":414049,"hashId":"a2e7e507276c6cf5779ff278ff3888b3","enunciado":"<p align=justify>Um partido que venha a cancelar a filia\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m por\r\nhip\u00f3tese diversa de morte, perda dos direitos pol\u00edticos ou\r\nexpuls\u00e3o tem a obriga\u00e7\u00e3o de comunicar ao atingido o fato em\r\nat\u00e9 quarenta e oito horas da decis\u00e3o.<\/p>","resposta":1480445,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1480446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1480445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos partidos pol\u00edticos, julgue os itens que se seguem.","id":244046,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos partidos pol\u00edticos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.096\/95 - Partidos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Lei n. 9.096\/95 - Partidos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404018,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-096-95-partidos-politicos"}],"slug":"direito-eleitoral\/414049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8785,"slug":"especialista-em-regulacao-area-engenheiro-quimico"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8786,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-quimico"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8784,"slug":"especialista-em-gestao-area-engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O financiamento do SUS \u00e9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, dos estados e dos munic\u00edpios, devendo cada uma dessas esferas assegurar o aporte regular de recursos ao respectivo fundo de sa\u00fade.","provas":[{"id":15797,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8785,"slug":"especialista-em-regulacao-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15799,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8786,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15798,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8786,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15796,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8785,"slug":"especialista-em-regulacao-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-ambiental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15795,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8784,"slug":"especialista-em-gestao-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15794,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8784,"slug":"especialista-em-gestao-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:10:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":566218,"hashId":"ccf2dd41cbfd6e337c65c2af0361fba3","enunciado":"<p align=justify>O financiamento do SUS \u00e9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, dos\r\nestados e dos munic\u00edpios, devendo cada uma dessas esferas\r\nassegurar o aporte regular de recursos ao respectivo fundo\r\nde sa\u00fade.<\/p>","resposta":2013153,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2013153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2013154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o tema do texto acima e a situa\u00e7\u00e3o atual da sa\u00fade no Brasil, julgue os itens que se seguem, referentes ao SUS.","id":284792,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15794\/23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o tema do texto acima e a situa\u00e7\u00e3o atual da sa\u00fade no Brasil, julgue os itens que se seguem, referentes ao SUS.<\/P>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 118","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/566218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico","id":8788,"slug":"especialista-em-regulacao-area-fisico"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico","id":8787,"slug":"especialista-em-gestao-area-fisico"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea F\u00edsico","id":8789,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comiss\u00e3o de gestores tripartite \u00e9 formada por doze membros: quatro indicados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; quatro pelo Conselho Federal de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade e quatro pelo Conselho Federal de Medicina.","provas":[{"id":15808,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico","id":8788,"slug":"especialista-em-regulacao-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-fisico-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico - 2011"},{"id":15807,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico","id":8787,"slug":"especialista-em-gestao-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-fisico-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico - 2011"},{"id":15809,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea F\u00edsico","id":8789,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-fisico-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea F\u00edsico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 04:10:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":566689,"hashId":"2d84a733ebf415f2903e01f905381d32","enunciado":"<p align=justify>A comiss\u00e3o de gestores tripartite \u00e9 formada por doze membros:\r\nquatro indicados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; quatro pelo\r\nConselho Federal de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade e quatro pelo\r\nConselho Federal de Medicina.<\/p>","resposta":2015296,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2015295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2015296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o tema do texto acima e a situa\u00e7\u00e3o atual da sa\u00fade no Brasil, julgue os itens de 113 a 118, referentes ao SUS.","id":284841,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15807\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o tema do texto acima e a situa\u00e7\u00e3o atual da sa\u00fade no Brasil, julgue os itens de 113 a 118, referentes ao SUS.<\/P>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 118","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403313,"slug":"veterinaria-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/566689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico","id":8788,"slug":"especialista-em-regulacao-area-fisico"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico","id":8787,"slug":"especialista-em-gestao-area-fisico"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea F\u00edsico","id":8789,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Equidade \u00e9 a garantia do fornecimento de um conjunto articulado e cont\u00ednuo de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos, curativos e coletivos \u2014 entre os quais se incluem as a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u2014 exigidos, conforme o caso, para todos os n\u00edveis de complexidade de assist\u00eancia.","provas":[{"id":15808,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico","id":8788,"slug":"especialista-em-regulacao-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-fisico-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico - 2011"},{"id":15807,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico","id":8787,"slug":"especialista-em-gestao-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-fisico-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea F\u00edsico - 2011"},{"id":15809,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea F\u00edsico","id":8789,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-fisico-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea F\u00edsico - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:10:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":566691,"hashId":"cb9d791aff447b2c9c6d8e4747d77b81","enunciado":"<p align=justify>Equidade \u00e9 a garantia do fornecimento de um conjunto\r\narticulado e cont\u00ednuo de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos, curativos\r\ne coletivos \u2014 entre os quais se incluem as a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o\r\ne recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u2014 exigidos, conforme o caso, para\r\ntodos os n\u00edveis de complexidade de assist\u00eancia.<\/p>","resposta":2015300,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2015300,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2015299,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o tema do texto acima e a situa\u00e7\u00e3o atual da sa\u00fade no Brasil, julgue os itens de 113 a 118, referentes ao SUS.","id":284841,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15807\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o tema do texto acima e a situa\u00e7\u00e3o atual da sa\u00fade no Brasil, julgue os itens de 113 a 118, referentes ao SUS.<\/P>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 118","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/566691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma op\u00e7\u00e3o para impress\u00e3o do livro especificado seria o processo CTP (com tipografia-padr\u00e3o), que dispensa a incorpora\u00e7\u00e3o de fontes nos arquivos digitais de impress\u00e3o, pois atesta que o impresso utilizar\u00e1 apenas fontes-padr\u00e3o existentes em todos os computadores.","provas":[{"id":43714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 04:06:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1309985,"hashId":"35d0c316507c30cd7afc91890ae5bced","enunciado":"<p align=justify>Uma op\u00e7\u00e3o para impress\u00e3o do livro especificado seria o\r\nprocesso CTP (com tipografia-padr\u00e3o), que dispensa a\r\nincorpora\u00e7\u00e3o de fontes nos arquivos digitais de impress\u00e3o, pois\r\natesta que o impresso utilizar\u00e1 apenas fontes-padr\u00e3o existentes\r\nem todos os computadores.<\/p>","resposta":4781301,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4781301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4781300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere a seguinte especifica\u00e7\u00e3o para um livro. 1 Capas com orelhas Formato 210 mm \u00d7 210 mm fechado e 790 mm \u00d7 210 mm aberto (com orelhas de 180 mm) Impress\u00e3o em 4\/1cores (CMYK\/Pantone) Papel DuoDesign 300 g\/m\u00b2 Acabamento: vincos, lamina\u00e7\u00e3o BOPP na face externa, verniz ofsete de prote\u00e7\u00e3o na face interna Pantone: Warm Gray 7 2 Miolo Formato 210 mm \u00d7 210 mm fechado e 420 mm \u00d7 210 mm aberto 96 p\u00e1ginas Impress\u00e3o em 5\/5 cores (CMYK + Pantone\/CMYK + Pantone) Papel cuch\u00ea mate 150 g\/m\u00b2 Acabamento: verniz ofsete de prote\u00e7\u00e3o (1\/1), costura e cola Pantone: Warm Gray 7 3 Impress\u00e3o por meio de CTP Artes- finais encaminhadas pelo cliente (considerar padr\u00e3o PDF\/X- 1a:2001) Prova digital em pr\u00e9-impress\u00e3o fornecida pela gr\u00e1fica A partir dessas especifica\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":409090,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considere a seguinte \r\nespecifica\u00e7\u00e3o para um livro. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">1   Capas com \r\norelhas <\/p><p align=\"justify\">  \r\n   Formato 210 mm \u00d7 210 mm \r\nfechado e 790 \r\nmm \u00d7 \r\n210 mm <\/p><p align=\"justify\">  \r\n   aberto (com orelhas de 180 \r\nmm) \r\n<\/p><p align=\"justify\">    \r\n Impress\u00e3o em 4\/1cores \r\n(CMYK\/Pantone) \r\n<\/p><p align=\"justify\">    \r\n Papel \r\nDuoDesign 300 g\/m\u00b2 <\/p><p \r\nalign=\"justify\">    \r\n Acabamento: \r\nvincos, lamina\u00e7\u00e3o BOPP na face \r\nexterna, verniz <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     ofsete \r\nde \r\nprote\u00e7\u00e3o na face interna <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     Pantone: \r\nWarm \r\nGray 7 <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\">2   Miolo\r\nFormato 210 mm \u00d7 210 mm fechado e 420 mm \u00d7 \r\n210 mm <\/p><p align=\"justify\">  \r\n   aberto <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     96 \r\np\u00e1ginas <\/p><p align=\"justify\">  \r\n   Impress\u00e3o em 5\/5 cores (CMYK + \r\nPantone\/CMYK \r\n+ Pantone) <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     Papel \r\ncuch\u00ea \r\nmate 150 g\/m\u00b2 <\/p><p \r\nalign=\"justify\">    \r\n Acabamento: \r\nverniz ofsete de prote\u00e7\u00e3o (1\/1), \r\ncostura e cola <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     Pantone: \r\nWarm \r\nGray 7 <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\">3  \r\n Impress\u00e3o por meio de CTP <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     Artes-\r\nfinais \r\nencaminhadas pelo cliente \r\n(considerar padr\u00e3o <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     PDF\/X-\r\n1a:2001) <\/p><p align=\"justify\">  \r\n   Prova digital em pr\u00e9-impress\u00e3o \r\nfornecida \r\npela gr\u00e1fica <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">A partir dessas \r\nespecifica\u00e7\u00f5es, julgue os \r\npr\u00f3ximos itens.<\/p><p><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/1309985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando se posicionam no InDesign CS5.5 arquivos do Photoshop CS3 contendo camadas de efeitos, elas s\u00e3o ignoradas e os efeitos, perdidos. Para a correta exibi\u00e7\u00e3o dessas camadas, elas precisam ser achatadas no Photoshop antes de se posicionar o arquivo nas p\u00e1ginas do InDesign.","provas":[{"id":43714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1310018,"hashId":"d0957035430bd0c3694b368beff2934e","enunciado":"<p align=justify>Quando se posicionam no InDesign CS5.5 arquivos do\r\nPhotoshop CS3 contendo camadas de efeitos, elas s\u00e3o\r\nignoradas e os efeitos, perdidos. Para a correta exibi\u00e7\u00e3o dessas\r\ncamadas, elas precisam ser achatadas no Photoshop antes de se\r\nposicionar o arquivo nas p\u00e1ginas do InDesign.<\/p>","resposta":4781416,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4781415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4781416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s su\u00edtes de aplicativos gr\u00e1ficos Corel e Adobe, julgue os itens a seguir.","id":409093,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s su\u00edtes de \r\naplicativos gr\u00e1ficos Corel e Adobe,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","oab":false,"nome":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":401984,"slug":"artes-corel-draw-photoshop-autocad-etc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/1310018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Adobe Fireworks pode produzir arquivos para uso direto na Web, mas, para sua edi\u00e7\u00e3o com o Flash, \u00e9 necess\u00e1ria a convers\u00e3o preliminar em formato Photoshop.","provas":[{"id":43714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1310020,"hashId":"d778521c70d0022fa50f1a107c19c05f","enunciado":"<p align=justify>O Adobe Fireworks pode produzir arquivos para uso direto na\r\nWeb, mas, para sua edi\u00e7\u00e3o com o Flash, \u00e9 necess\u00e1ria a\r\nconvers\u00e3o preliminar em formato Photoshop.<\/p>","resposta":4781420,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4781420,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4781419,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s su\u00edtes de aplicativos gr\u00e1ficos Corel e Adobe, julgue os itens a seguir.","id":409093,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s su\u00edtes de \r\naplicativos gr\u00e1ficos Corel e Adobe,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","oab":false,"nome":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":401984,"slug":"artes-corel-draw-photoshop-autocad-etc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/1310020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fontes OpenType s\u00e3o arquivos de fontes comuns \u00e0s plataformas Windows e Mac OS. Quando se abre no Mac um arquivo produzido no Windows com fontes OpenType, n\u00e3o h\u00e1 problema de substitui\u00e7\u00e3o de fontes ou de refluxo de texto.","provas":[{"id":43714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1310021,"hashId":"68abdf6620e9ddf19d96406459b7dab7","enunciado":"<p align=justify>As fontes OpenType s\u00e3o arquivos de fontes comuns \u00e0s\r\nplataformas Windows e Mac OS. Quando se abre no Mac um\r\narquivo produzido no Windows com fontes OpenType, n\u00e3o h\u00e1\r\nproblema de substitui\u00e7\u00e3o de fontes ou de refluxo de texto.<\/p>","resposta":4781421,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4781422,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4781421,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s su\u00edtes de aplicativos gr\u00e1ficos Corel e Adobe, julgue os itens a seguir.","id":409093,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s su\u00edtes de \r\naplicativos gr\u00e1ficos Corel e Adobe,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"}],"slug":"artes\/1310021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa \u2013 Gram\u00e1tica Normativa","id":7385,"slug":"analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-gramatica-normativa"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um servidor estiver no exerc\u00edcio cumulativo de dois cargos distintos, ser\u00e1 facultado a ele transpor o tempo de servi\u00e7o de um para o outro cargo.","provas":[{"id":43735,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa \u2013 Gram\u00e1tica Normativa","id":7385,"slug":"analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-gramatica-normativa"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-gramatica-normativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa \u2013 Gram\u00e1tica Normativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 04:06:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1310676,"hashId":"037839fd2d2398aae23cedec20711ed2","enunciado":"<p align=justify>Se um servidor estiver no exerc\u00edcio cumulativo de dois cargos\r\ndistintos, ser\u00e1 facultado a ele transpor o tempo de servi\u00e7o de\r\num para o outro cargo.<\/p>","resposta":4784098,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4784098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4784097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado do Cear\u00e1 \u2014 Lei n.\u00b0 9.826\/1974 \u2014, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":409196,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto dos \r\nFuncion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado\r\ndo Cear\u00e1 \u2014 Lei n.\u00b0 9.826\/1974 \u2014, julgue os \r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 42","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado do Cear\u00e1 - Lei n\u00ba 9.826\/1974.","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado do Cear\u00e1 - Lei n\u00ba 9.826\/1974.","pai":395516,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396286,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estado-do-ceara-lei-no-9-826-1974"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1310676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714,"slug":"analista-juridico-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planejamento da pesquisa bibliogr\u00e1fica, a fase de organiza\u00e7\u00e3o geral do trabalho e de sua reda\u00e7\u00e3o, selecionando e colocando em ordem os dados obtidos de acordo com o esquema definitivo, denomina-se","provas":[{"id":40314,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714,"slug":"analista-juridico-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2011-iades-analista-juridico-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-25 09:54:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1189609,"hashId":"93a31e97c57bb08fa8aa6550d0f19fbf","enunciado":"<p align=justify>No planejamento da pesquisa bibliogr\u00e1fica, a fase de\r\norganiza\u00e7\u00e3o geral do trabalho e de sua reda\u00e7\u00e3o, selecionando e\r\ncolocando em ordem os dados obtidos de acordo com o\r\nesquema definitivo, denomina-se<\/p>","resposta":4274228,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coleta de dados.","id":4274224,"corpo":"<p align=justify>coleta de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prepara\u00e7\u00e3o.","id":4274225,"corpo":"<p align=justify>prepara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o.","id":4274226,"corpo":"<p align=justify>realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"delimita\u00e7\u00e3o.","id":4274227,"corpo":"<p align=justify>delimita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o.","id":4274228,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 60","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","oab":false,"nome":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397805,"slug":"biblioteconomia-bases-de-dados-bibliograficas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia da pesquisa cient\u00edfica e Pesquisa bibliogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Metodologia da pesquisa cient\u00edfica e Pesquisa bibliogr\u00e1fica","pai":397770,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397771,"slug":"biblioteconomia-metodologia-da-pesquisa-cientifica-e-pesquisa-bibliografica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/1189609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714,"slug":"analista-juridico-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bibliotec\u00e1rio analisa problemas ligados a informa\u00e7\u00e3o, planeja, implementa, busca e avalia solu\u00e7\u00f5es a serem aplicadas. Assinale a alternativa que indica a\u00e7\u00e3o que um bom gestor de sistemas de informa\u00e7\u00e3o deve evitar.","provas":[{"id":40314,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714,"slug":"analista-juridico-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2011-iades-analista-juridico-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-25 09:54:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1189612,"hashId":"eb28ccf8982e36351825abc7fdd8689f","enunciado":"<p align=justify>O bibliotec\u00e1rio analisa problemas ligados a informa\u00e7\u00e3o, planeja,\r\nimplementa, busca e avalia solu\u00e7\u00f5es a serem aplicadas. Assinale\r\na alternativa que indica a\u00e7\u00e3o que um bom gestor de sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00e3o <strong>deve evitar.<\/strong><\/p>","resposta":4274245,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagnosticar e mapear problemas e pontos de melhoria no fluxo de informa\u00e7\u00e3o, usando as ferramentas e as tecnologias mais adequadas.","id":4274244,"corpo":"<p align=justify>Diagnosticar e mapear problemas e pontos de melhoria\r\nno fluxo de informa\u00e7\u00e3o, usando as ferramentas e as\r\ntecnologias mais adequadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Procrastinar decis\u00f5es quanto \u00e0 migra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es para o ambiente digital e implementa\u00e7\u00e3o de novos ambientes para a disponibiliza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados, visando a uma implementa\u00e7\u00e3o futura com o software mais adequado para aquele momento.","id":4274245,"corpo":"<p align=justify>Procrastinar decis\u00f5es quanto \u00e0 migra\u00e7\u00e3o das\r\ninforma\u00e7\u00f5es para o ambiente digital e implementa\u00e7\u00e3o de\r\nnovos ambientes para a disponibiliza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados,\r\nvisando a uma implementa\u00e7\u00e3o futura com o <em>software<\/em>\r\nmais adequado para aquele momento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando poss\u00edvel, utilizar ferramentas de BI (Business Intelligence) para suporte ao processo decis\u00f3rio estrat\u00e9gico e t\u00e1tico.","id":4274246,"corpo":"<p align=justify>Quando poss\u00edvel, utilizar ferramentas de BI (<em>Business\r\nIntelligence<\/em>) para suporte ao processo decis\u00f3rio\r\nestrat\u00e9gico e t\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entender pr\u00e1ticas e instrumentos de governan\u00e7a.","id":4274247,"corpo":"<p align=justify>Entender pr\u00e1ticas e instrumentos de governan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Analisar a rela\u00e7\u00e3o de custo-benef\u00edcio em adotar uma solu\u00e7\u00e3o corporativa dispon\u00edvel no mercado e em desenvolver essa solu\u00e7\u00e3o.","id":4274248,"corpo":"<p align=justify>Analisar a rela\u00e7\u00e3o de custo-benef\u00edcio em adotar uma\r\nsolu\u00e7\u00e3o corporativa dispon\u00edvel no mercado e em\r\ndesenvolver essa solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 60","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397779,"slug":"biblioteconomia-gestao-de-sistemas-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1189612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714,"slug":"analista-juridico-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o foi institu\u00edda primeiramente nos Estados Unidos e resultou de uma ampla discuss\u00e3o a respeito da resolu\u00e7\u00e3o dos problemas relativos ao excesso de informa\u00e7\u00e3o. Para Capurro (2003), a ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o tem, por assim dizer, duas ra\u00edzes. Assinale a alternativa que identifica estas ra\u00edzes. CAPURRO, R. Epistemologia e Ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o. In: V ENCONTRO NACIONAL DE PESQUISA EM CI\u00caNCIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O, 5. Belo Horizonte, Anais. Escola de Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o da UFMG, 2003. 1 CD-ROM.","provas":[{"id":40314,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714,"slug":"analista-juridico-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2011-iades-analista-juridico-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-25 09:54:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1189629,"hashId":"6b090a4629c118736a408a28408bb665","enunciado":"<p align=\"justify\">A ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o foi institu\u00edda primeiramente nos\r\nEstados Unidos e resultou de uma ampla discuss\u00e3o a respeito da\r\nresolu\u00e7\u00e3o dos problemas relativos ao excesso de informa\u00e7\u00e3o.\r\nPara Capurro (2003), a ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o tem, por assim\r\ndizer, duas ra\u00edzes. Assinale a alternativa que identifica estas\r\nra\u00edzes.\r\n<\/p><p align=\"right\">CAPURRO, R. Epistemologia e Ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o. In: V ENCONTRO NACIONAL\r\nDE PESQUISA EM CI\u00caNCIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O, 5. Belo Horizonte, Anais. Escola de\r\nCi\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o da UFMG, 2003. 1 CD-ROM.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4274324,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Biblioteconomia cl\u00e1ssica e na computa\u00e7\u00e3o digital.","id":4274324,"corpo":"<p align=justify>Biblioteconomia cl\u00e1ssica e na computa\u00e7\u00e3o digital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Biblioteconomia cl\u00e1ssica e nos metadados.","id":4274325,"corpo":"<p align=justify>Biblioteconomia cl\u00e1ssica e nos metadados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Biblioteconomia cl\u00e1ssica e na hist\u00f3ria.","id":4274326,"corpo":"<p align=justify>Biblioteconomia cl\u00e1ssica e na hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o e no conhecimento emp\u00edrico.","id":4274327,"corpo":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00e3o e no conhecimento emp\u00edrico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o e no conhecimento cient\u00edfico.","id":4274328,"corpo":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00e3o e no conhecimento cient\u00edfico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 60","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o: tipos, caracter\u00edsticas e aplicabilidade","oab":false,"nome":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o: tipos, caracter\u00edsticas e aplicabilidade","pai":397770,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397784,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao-tipos-caracteristicas-e-aplicabilidade"}],"slug":"biblioteconomia\/1189629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251,"slug":"analista-judiciario-area-contadoria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-1"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante a Lei Federal n\u00ba 4.320\/64, ser\u00e3o autorizados por lei e abertos por decreto do Executivo os cr\u00e9ditos","provas":[{"id":11748,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251,"slug":"analista-judiciario-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-1"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-contadoria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":453137,"hashId":"853d3b94e695427f90bc13181f11f1bc","enunciado":"<p align=justify>Consoante a Lei Federal n\u00ba 4.320\/64, ser\u00e3o autorizados\r\npor lei e abertos por decreto do Executivo os cr\u00e9ditos<\/p>","resposta":1607150,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suplementares e Extraordin\u00e1rios.","id":1607146,"corpo":"<p align=justify>Suplementares e Extraordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Especiais e Extraordin\u00e1rios.","id":1607147,"corpo":"<p align=justify>Especiais e Extraordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Especiais e Extraor\u00e7ament\u00e1rios.","id":1607148,"corpo":"<p align=justify>Especiais e Extraor\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suplementares e Extraor\u00e7ament\u00e1rios.","id":1607149,"corpo":"<p align=justify>Suplementares e Extraor\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Suplementares e Especiais.","id":1607150,"corpo":"<p align=justify>Suplementares e Especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259127,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/453137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O maior n\u00famero primo, composto por dois algarismos \u00e9:","provas":[{"id":53755,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2011-exatus-exatuspr-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Soldado Combatente - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 04:02:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1625156,"hashId":"6ed664a871cc96ed6bd4c9a21dc54de4","enunciado":"<p>O maior n\u00famero primo, composto por dois algarismos \u00e9:<\/p>","resposta":6108711,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"99.","id":6108710,"corpo":"<p>99.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"97.","id":6108711,"corpo":"<p>97.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"93.","id":6108712,"corpo":"<p>93.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"91.","id":6108713,"corpo":"<p>91.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"83.","id":6108714,"corpo":"<p>83.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00fameros Primos","oab":false,"nome":"N\u00fameros Primos","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408660,"slug":"matematica-numeros-primos"}],"slug":"matematica\/1625156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Registros Notariais e Registrais","id":19420,"slug":"titular-de-registros-notariais-e-registrais"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo de validade da prenota\u00e7\u00e3o, nos Registros de Im\u00f3veis, \u00e9 de","provas":[{"id":52894,"cargo":{"descricao":"Titular de Registros Notariais e Registrais","id":19420,"slug":"titular-de-registros-notariais-e-registrais"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2011-fcc-titular-de-registros-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Titular de Registros Notariais e Registrais - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-02 07:12:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1600614,"hashId":"c728121f9408082b1ee3e40cb24eb39f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo de validade da prenota\u00e7\u00e3o, nos Registros de Im\u00f3veis, \u00e9 de<\/p>","resposta":6007963,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 (trinta) dias, prorrog\u00e1veis a pedido da parte.","id":6007961,"corpo":"<p>30 (trinta) dias, prorrog\u00e1veis a pedido da parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30 (trinta) dias, prorrog\u00e1veis a crit\u00e9rio da serventia.","id":6007962,"corpo":"<p>30 (trinta) dias, prorrog\u00e1veis a crit\u00e9rio da serventia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 (trinta) dias, prorrog\u00e1veis em caso de suscita\u00e7\u00e3o de d\u00favida.","id":6007963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 (trinta) dias, prorrog\u00e1veis em caso de suscita\u00e7\u00e3o de d\u00favida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15 (quinze) dias, improrrog\u00e1veis.","id":6007964,"corpo":"<p>15 (quinze) dias, improrrog\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15 (quinze) dias, prorrog\u00e1veis a pedido da parte.","id":6007965,"corpo":"<p>15 (quinze) dias, prorrog\u00e1veis a pedido da parte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":true,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407231,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-imoveis"},{"palavrasChave":["direito civil","Direito Civil; Direito Processual Civil"],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1600614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":6972,"slug":"contador-junior-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ocorrer o arbitramento do lucro, qualquer que seja a hip\u00f3tese dentre as previstas no RIR\/99, e sendo conhecida a Receita Bruta da companhia, o Imposto de Renda arbitrado ser\u00e1 apurado pela utiliza\u00e7\u00e3o das taxas determinadas para o Lucro Presumido, acrescidas de","provas":[{"id":12084,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":6972,"slug":"contador-junior-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-contador-junior-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Contador J\u00fanior - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 07:06:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":465647,"hashId":"1a3a952d8aca0029d0b2d106b5db3ce7","enunciado":"<p align=justify>Ao ocorrer o arbitramento do lucro, qualquer que seja a hip\u00f3tese dentre as previstas no RIR\/99, e sendo conhecida a\r\nReceita Bruta da companhia, o Imposto de Renda arbitrado ser\u00e1 apurado pela utiliza\u00e7\u00e3o das taxas determinadas para o\r\nLucro Presumido, acrescidas de<\/p>","resposta":1663627,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%","id":1663624,"corpo":"<p align=justify>5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10%","id":1663625,"corpo":"<p align=justify>10%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15%","id":1663626,"corpo":"<p align=justify>15%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20%","id":1663627,"corpo":"<p align=justify>20%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"25%","id":1663628,"corpo":"<p align=justify>25%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263527,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/465647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Desenvolvimento de Sistemas","id":6648,"slug":"analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Suporte de Sistemas","id":6651,"slug":"analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-suporte-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Produ\u00e7\u00e3o","id":6650,"slug":"analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-producao"},{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Engenharia - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":6662,"slug":"analista-de-correios-especialidade-engenharia-formacao-engenharia-de-redes-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o poeta, inviol\u00e1veis, de fato, s\u00e3o os segredos de Estado que se perdem pelo caminho.","provas":[{"id":11234,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Desenvolvimento de Sistemas","id":6648,"slug":"analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Desenvolvimento de Sistemas - 2011"},{"id":11236,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Suporte de Sistemas","id":6651,"slug":"analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-suporte-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-suporte-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Suporte de Sistemas - 2011"},{"id":11235,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Produ\u00e7\u00e3o","id":6650,"slug":"analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-producao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Produ\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11258,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Engenharia - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":6662,"slug":"analista-de-correios-especialidade-engenharia-formacao-engenharia-de-redes-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-engenharia-formacao-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Engenharia - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":428287,"hashId":"7444ba802c865c3f97c109861d8e280c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o poeta, inviol\u00e1veis, de fato, s\u00e3o os segredos de\r\nEstado que se perdem pelo caminho.<\/p>","resposta":1527481,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1527482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1527481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que concerne \u00e0s ideias do texto e a sua tipologia, julgue os itens que se seguem.","id":249542,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11234\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que concerne \u00e0s ideias do texto e a sua tipologia, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 18","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/428287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um grupo econ\u00f4mico for constitu\u00eddo por seis empresas \u2014 uma controladora e cinco controladas \u2014, mesmo que uma das controladas desenvolva neg\u00f3cios diferentes dos das outras cinco, a consolida\u00e7\u00e3o dos balan\u00e7os incluir\u00e1 as seis empresas.","provas":[{"id":43711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-02 07:47:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1309656,"hashId":"16bc818fc505b5d2c800bcd8dee42a62","enunciado":"<p align=justify>Se um grupo econ\u00f4mico for constitu\u00eddo por seis empresas \u2014\r\numa controladora e cinco controladas \u2014, mesmo que uma das\r\ncontroladas desenvolva neg\u00f3cios diferentes dos das outras\r\ncinco, a consolida\u00e7\u00e3o dos balan\u00e7os incluir\u00e1 as seis empresas.<\/p>","resposta":4780200,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4780200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4780201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando os pronunciamentos do CPC e os princ\u00edpios de contabilidade.","id":409027,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, \r\nconsiderando os \r\npronunciamentos do CPC\r\ne os princ\u00edpios de contabilidade.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Consolida\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416787,"slug":"contabilidade-geral-consolidacao-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/1309656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":6972,"slug":"contador-junior-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Investimentos de alt\u00edssima liquidez, que s\u00e3o pass\u00edveis de convers\u00e3o imediata em uma quantia conhecida de dinheiro com risco insignificante de altera\u00e7\u00e3o de valor, sob o enfoque da elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa, constituem o(s)","provas":[{"id":12084,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":6972,"slug":"contador-junior-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-contador-junior-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Contador J\u00fanior - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 07:42:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":465652,"hashId":"46fa8e040886b3bd6f9962219dbf037a","enunciado":"<p align=justify>Investimentos de alt\u00edssima liquidez, que s\u00e3o pass\u00edveis de convers\u00e3o imediata em uma quantia conhecida de dinheiro com\r\nrisco insignificante de altera\u00e7\u00e3o de valor, sob o enfoque da elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa, constituem\r\no(s)<\/p>","resposta":1663658,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"numer\u00e1rio (dinheiro) a m\u00e3o","id":1663654,"corpo":"<p align=justify>numer\u00e1rio (dinheiro) a m\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fluxo das opera\u00e7\u00f5es","id":1663655,"corpo":"<p align=justify>fluxo das opera\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fluxo dos financiamentos","id":1663656,"corpo":"<p align=justify>fluxo dos financiamentos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fluxo dos investimentos","id":1663657,"corpo":"<p align=justify>fluxo dos investimentos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"equivalentes de caixa","id":1663658,"corpo":"<p align=justify>equivalentes de caixa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263527,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/465652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Patrim\u00f4nio","id":14271,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-patrimonio"},{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Material","id":14270,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-material"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa correta. Em conson\u00e2ncia com a Se\u00e7\u00e3o II DOS SERVIDORES P\u00daBLICOS da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica tem suas pr\u00f3prias formas de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, que \u00e9 realizado com base em dispositivos legais muito espec\u00edficos e detalhados. Quando se trata de dotar o n\u00facleo estrat\u00e9gico, respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, ou o setor de atividades exclusivas de Estado, envolvido com regula\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios ou policiamento, s\u00e3o tr\u00eas os tipos de situa\u00e7\u00e3o: acesso a cargos ______, acesso a cargos ______ e acesso a cargos ________.","provas":[{"id":28531,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Patrim\u00f4nio","id":14271,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-patrimonio"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2011-aocp-analista-legislativo-municipal-area-patrimonio","tipo":1,"nome":"AOCP - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Patrim\u00f4nio - 2011"},{"id":28530,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Material","id":14270,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-material"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2011-aocp-analista-legislativo-municipal-area-material","tipo":1,"nome":"AOCP - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Material - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-02 06:17:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":935986,"hashId":"2e98c8fbb45a7f321c50c0a26719b54d","enunciado":"Preencha as lacunas abaixo e, em seguida, assinale\r\na alternativa correta.\r\nEm conson\u00e2ncia com a Se\u00e7\u00e3o II DOS SERVIDORES\r\nP\u00daBLICOS da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica tem suas pr\u00f3prias formas de\r\nrecrutamento e sele\u00e7\u00e3o, que \u00e9 realizado com base\r\nem dispositivos legais muito espec\u00edficos e\r\ndetalhados. Quando se trata de dotar o n\u00facleo\r\nestrat\u00e9gico, respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o de\r\npol\u00edticas p\u00fablicas, ou o setor de atividades\r\nexclusivas de Estado, envolvido com regula\u00e7\u00e3o,\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios\r\nprevidenci\u00e1rios ou policiamento, s\u00e3o tr\u00eas os tipos\r\nde situa\u00e7\u00e3o: acesso a cargos ______, acesso a\r\ncargos ______ e acesso a cargos ________.","resposta":3280210,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempor\u00e1rios \/ de confian\u00e7a \/ p\u00fablicos","id":3280210,"corpo":"tempor\u00e1rios \/ de confian\u00e7a \/ p\u00fablicos","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de estagi\u00e1rios \/ para portadores de defici\u00eancia \/ pol\u00edticos","id":3280211,"corpo":"de estagi\u00e1rios \/ para portadores de defici\u00eancia \/\r\npol\u00edticos","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de servidor p\u00fablico \/ pol\u00edticos \/ tempor\u00e1rios","id":3280212,"corpo":"de servidor p\u00fablico \/ pol\u00edticos \/ tempor\u00e1rios","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de agente p\u00fablico \/ p\u00fablicos \/ de confian\u00e7a","id":3280213,"corpo":"de agente p\u00fablico \/ p\u00fablicos \/ de confian\u00e7a","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"para portadores de defici\u00eancia \/ de servidor p\u00fablico \/ de agente p\u00fablico","id":3280214,"corpo":"para portadores de defici\u00eancia \/ de servidor p\u00fablico \/ de\r\nagente p\u00fablico","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357402,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/935986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um processo de gest\u00e3o de pessoas por compet\u00eancias, os conhecimentos e as habilidades demonstradas pelo indiv\u00edduo garantem o desempenho e o desenvolvimento das atividades organizacionais.","provas":[{"id":11165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 08:09:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"}],"id":424142,"hashId":"0ab92fc8bc7d292883d7065257cdfeb9","enunciado":"<p align=justify>Em um processo de gest\u00e3o de pessoas por compet\u00eancias, os\r\nconhecimentos e as habilidades demonstradas pelo indiv\u00edduo\r\ngarantem o desempenho e o desenvolvimento das atividades\r\norganizacionais.<\/p>","resposta":1515253,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1515253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1515252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a recursos humanos, julgue os itens seguintes.","id":247711,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a recursos humanos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/424142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8765,"slug":"especialista-em-gestao-area-enfermeiro"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro","id":8767,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8766,"slug":"especialista-em-regulacao-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o negativa \u2014 notifica\u00e7\u00e3o da n\u00e3o ocorr\u00eancia de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria na \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade de sa\u00fade \u2014 indica que os profissionais e o sistema de vigil\u00e2ncia da \u00e1rea est\u00e3o alertas \u00e0 n\u00e3o ocorr\u00eancia de tais eventos.","provas":[{"id":15718,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8765,"slug":"especialista-em-gestao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-enfermeiro-atuacao-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15731,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro","id":8767,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro-atuacao-vigilancia-sanitaria-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15730,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro","id":8767,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro-atuacao-regulacao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15726,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8766,"slug":"especialista-em-regulacao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-enfermeiro-atuacao-vigilancia-epidiomiologica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15719,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8765,"slug":"especialista-em-gestao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-enfermeiro-atuacao-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15725,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8766,"slug":"especialista-em-regulacao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-enfermeiro-atuacao-regulacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15722,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8765,"slug":"especialista-em-gestao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-enfermeiro-atuacao-vigilancia-sanitaria-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15729,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro","id":8767,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro-atuacao-gestao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15721,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8765,"slug":"especialista-em-gestao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-enfermeiro-atuacao-vigilancia-epidemiologica-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15724,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8766,"slug":"especialista-em-regulacao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-enfermeiro-atuacao-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15728,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro","id":8767,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro-atuacao-auditoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15720,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8765,"slug":"especialista-em-gestao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-enfermeiro-atuacao-regulacao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15727,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8766,"slug":"especialista-em-regulacao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-enfermeiro-atuacao-vigilancia-sanitaria-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15732,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro","id":8767,"slug":"especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-enfermeiro-atuacao-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"},{"id":15723,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro","id":8766,"slug":"especialista-em-regulacao-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-enfermeiro-atuacao-auditoria-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":564882,"hashId":"96a97b0fb83af9d85aa52e90c40a989d","enunciado":"<p align=justify>A notifica\u00e7\u00e3o negativa \u2014 notifica\u00e7\u00e3o da n\u00e3o ocorr\u00eancia de\r\ndoen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria na \u00e1rea de abrang\u00eancia da\r\nunidade de sa\u00fade \u2014 indica que os profissionais e o sistema de\r\nvigil\u00e2ncia da \u00e1rea est\u00e3o alertas \u00e0 n\u00e3o ocorr\u00eancia de tais\r\neventos.<\/p>","resposta":2009221,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2009221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2009222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de planejamento e programa\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o de programas de sa\u00fade, julgue os itens seguintes.","id":284477,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de planejamento e programa\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o\r\nde programas de sa\u00fade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/564882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Contabilidade","id":6020,"slug":"analista-tecnico-i-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14001,"slug":"analista-tecnico-i-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia","id":14004,"slug":"analista-tecnico-i-area-engenharia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Economia","id":14002,"slug":"analista-tecnico-i-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Word 2007, a inser\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias cruzadas \u00e9 realizada por meio de estilos aplicados ao documento.","provas":[{"id":27667,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Contabilidade","id":6020,"slug":"analista-tecnico-i-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2011-cespe-cebraspe-analista-tecnico-i-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Contabilidade - 2011"},{"id":27665,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14001,"slug":"analista-tecnico-i-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2011-cespe-cebraspe-analista-tecnico-i-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2011"},{"id":27668,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia","id":14004,"slug":"analista-tecnico-i-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2011-cespe-cebraspe-analista-tecnico-i-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia - 2011"},{"id":27666,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Economia","id":14002,"slug":"analista-tecnico-i-area-economia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2011-cespe-cebraspe-analista-tecnico-i-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Economia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:46:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":919066,"hashId":"c8b5f322946007228aa0f78b404d5db4","enunciado":"No Word 2007, a inser\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias cruzadas \u00e9 realizada\r\npor meio de estilos aplicados ao documento.","resposta":3224677,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3224678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3224677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao Microsoft Word 2007.","id":354257,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos ao Microsoft Word 2007.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/919066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":11720,"slug":"analista-de-controle-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao final de um determinado bimestre, a Prefeitura de um Munic\u00edpio do Estado do Paran\u00e1 verificou a possibilidade da realiza\u00e7\u00e3o de receitas n\u00e3o comportar o cumprimento das metas de resultado prim\u00e1rio e nominal. Diante desse fato, a Lei de Responsabilidade Fiscal prev\u00ea como medida obrigat\u00f3ria","provas":[{"id":22252,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":11720,"slug":"analista-de-controle-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2011-fcc-analista-de-controle-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:08:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":749452,"hashId":"9fa8b95b62df6594e4a1c039eb8986f5","enunciado":"Ao final de um determinado bimestre, a Prefeitura de um Munic\u00edpio do Estado do Paran\u00e1 verificou a possibilidade da realiza\u00e7\u00e3o\r\nde receitas n\u00e3o comportar o cumprimento das metas de resultado prim\u00e1rio e nominal. Diante desse fato, a Lei de\r\nResponsabilidade Fiscal prev\u00ea como medida obrigat\u00f3ria","resposta":2577872,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira.","id":2577872,"corpo":"realizar limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fazer reestrutura\u00e7\u00e3o administrativa.","id":2577873,"corpo":"fazer reestrutura\u00e7\u00e3o administrativa.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"suspender a execu\u00e7\u00e3o dos contratos em vigor por trinta dias, salvo aqueles referentes a servi\u00e7os essenciais.","id":2577874,"corpo":"suspender a execu\u00e7\u00e3o dos contratos em vigor por trinta dias, salvo aqueles referentes a servi\u00e7os essenciais.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"revogar certames licitat\u00f3rios que ainda n\u00e3o geraram contratos.","id":2577875,"corpo":"revogar certames licitat\u00f3rios que ainda n\u00e3o geraram contratos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cancelar os concursos para admiss\u00e3o de pessoal que ainda n\u00e3o tenham sido homologados.","id":2577876,"corpo":"cancelar os concursos para admiss\u00e3o de pessoal que ainda n\u00e3o tenham sido homologados.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323278,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411954,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limitacao-de-empenho-e-movimentacao-financeira-contingenciamento"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/749452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revisor de Texto","id":6609,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisor-de-texto"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":6594,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Servidor do STM que exerce sua fun\u00e7\u00e3o de forma estranha \u00e0 finalidade p\u00fablica n\u00e3o contraria dever fundamental, caso siga as formalidades legais e n\u00e3o cometa viola\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 lei.","provas":[{"id":11144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2011"},{"id":11146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2011"},{"id":11143,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-geriatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"},{"id":11142,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"},{"id":11149,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revisor de Texto","id":6609,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revisor de Texto - 2011"},{"id":11150,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":11148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11147,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia - 2011"},{"id":11152,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2011"},{"id":11151,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2011"},{"id":11140,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2011"},{"id":11135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2011"},{"id":11136,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2011"},{"id":11137,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":6594,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":11138,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2011"},{"id":11139,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11141,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":422037,"hashId":"3358f217087a76e37461700b4bbc68ba","enunciado":"<p align=justify>Servidor do STM que exerce sua fun\u00e7\u00e3o de forma estranha \u00e0\r\nfinalidade p\u00fablica n\u00e3o contraria dever fundamental, caso siga\r\nas formalidades legais e n\u00e3o cometa viola\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 lei.<\/p>","resposta":1509873,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1509873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1509872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o.","id":247060,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos\r\nServidores da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 39","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","pai":395436,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394675,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-stm"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/422037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es referentes ao patrim\u00f4nio da autoridade da justi\u00e7a militar da Uni\u00e3o devem ser disponibilizadas para consulta p\u00fablica de qualquer cidad\u00e3o que assim o desejar. Qualquer restri\u00e7\u00e3o nesse sentido caracteriza desvio \u00e9tico.","provas":[{"id":11145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":422733,"hashId":"20ad28d1a63b641d0c19ff69f4fb166e","enunciado":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es referentes ao patrim\u00f4nio da autoridade da\r\njusti\u00e7a militar da Uni\u00e3o devem ser disponibilizadas para\r\nconsulta p\u00fablica de qualquer cidad\u00e3o que assim o desejar.\r\nQualquer restri\u00e7\u00e3o nesse sentido caracteriza desvio \u00e9tico.<\/p>","resposta":1511400,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511399,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1511400,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes ao codigo de Etica dos servidores da Justi\u00e7a Militar da uni\u00e3o.","id":247254,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes ao codigo de Etica dos\r\nservidores da Justi\u00e7a Militar da uni\u00e3o.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397178,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-dos-servidores-da-justica-militar-da-uniao"}],"slug":"legislacao-federal\/422733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c0rea Controle de Qualidade","id":6706,"slug":"engenheiro-area-controle-de-qualidade"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso do sinal indicativo de crase em \u2018\u00e0 imediata eros\u00e3o\u2019 (l.16-17) \u00e9 obrigat\u00f3rio.","provas":[{"id":11330,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2011"},{"id":11331,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2011"},{"id":11332,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c0rea Controle de Qualidade","id":6706,"slug":"engenheiro-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-engenheiro-area-controle-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c0rea Controle de Qualidade - 2011"},{"id":11333,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":11334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2011"},{"id":11335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2011"},{"id":11336,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Secret\u00e1rio Executivo - 2011"},{"id":11343,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Estat\u00edstico - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:04:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":434939,"hashId":"1c442b314671a1ebdc75193c2dd9e824","enunciado":"<p align=justify>O uso do sinal indicativo de crase em \u2018\u00e0 imediata eros\u00e3o\u2019\r\n(l.16-17) \u00e9 obrigat\u00f3rio.<\/p>","resposta":1544983,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1544982,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1544983,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 estrutura lingu\u00edstica do texto.","id":252040,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11330\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 estrutura lingu\u00edstica do texto.<\/P>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 22","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/434939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a troca r\u00e1pida de usu\u00e1rios esteja ativada, quando o usu\u00e1rio fizer logoff e outro, logon, os programas do primeiro permanecer\u00e3o sendo executados no computador.","provas":[{"id":10969,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-es-es-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"},{"id":10971,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-es-es-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade - 2011"},{"id":10972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-es-es-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2011"},{"id":10976,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tre-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-es-es-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Taquigrafia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-07 12:56:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":413995,"hashId":"dcb8d116da2e0c8cb6aac6398e96c2b1","enunciado":"<p align=justify>Caso a troca r\u00e1pida de usu\u00e1rios esteja ativada, quando o\r\nusu\u00e1rio fizer logoff e outro, logon, os programas do primeiro\r\npermanecer\u00e3o sendo executados no computador.<\/p>","resposta":1480337,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1480337,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1480338,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relacionados ao Windows XP.","id":244031,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relacionados ao Windows XP.<\/p>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 29","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/413995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In accordance with the Law (May, 2009), government agencies are supposed to provide information about their income from taxes and expenditure.","provas":[{"id":35785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35784,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologia-em-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35782,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35786,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-sistemas-para-internet","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35783,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":11172,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:43:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":424735,"hashId":"fe7bb42a10ed3d95c58d8d8867375801","enunciado":"<p align=justify>In accordance with the Law (May, 2009), government agencies\r\nare supposed to provide information about their income from\r\ntaxes and expenditure.<\/p>","resposta":1516438,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1516438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1516439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"This text refers to items from 101 through 110. Taking into consideration the text, judge the following items.","id":247884,"enunciado":"<P align=justify>This text refers to items from 101 through 110.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11172\/2.gif><\/P>\r\nTaking into consideration the text, judge the following items.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/424735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Electronic voting began to be used in the late 1990\u2019s.","provas":[{"id":35785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35784,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologia-em-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35782,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35786,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-sistemas-para-internet","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35783,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":11172,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:43:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":424738,"hashId":"d9695ef78771fd3680c0e3210f01f74e","enunciado":"<p align=justify>Electronic voting began to be used in the late 1990\u2019s.<\/p>","resposta":1516445,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1516444,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1516445,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"This text refers to items from 101 through 110. Taking into consideration the text, judge the following items.","id":247884,"enunciado":"<P align=justify>This text refers to items from 101 through 110.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11172\/2.gif><\/P>\r\nTaking into consideration the text, judge the following items.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/424738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":6703,"slug":"perito-em-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um sistema de telefonia que utilize sinaliza\u00e7\u00e3o por canal comum, o sinal de voz e a sinaliza\u00e7\u00e3o compartilham o mesmo canal.","provas":[{"id":11327,"cargo":{"descricao":"Perito em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":6703,"slug":"perito-em-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-em-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":434717,"hashId":"027f8254612971894d64c980f7639493","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema de telefonia que utilize sinaliza\u00e7\u00e3o por canal\r\ncomum, o sinal de voz e a sinaliza\u00e7\u00e3o compartilham o mesmo\r\ncanal.<\/p>","resposta":1544537,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1544537,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1544538,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para que a rede de telefonia p\u00fablica comutada (RTPC) realize sua fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de atendimento a comunica\u00e7\u00f5es de voz, s\u00e3o usados esquemas de amostragem e codifica\u00e7\u00e3o de sinal e posterior transmiss\u00e3o. No in\u00edcio da Internet, no entanto, a RTPC foi utilizada como meio de acesso \u00e0 rede de computadores, no que ficou conhecido como acesso discado. Acerca dos conceitos da RTPC, julgue os itens subsequentes.","id":251981,"enunciado":"<p align=justify>Para que a rede de telefonia p\u00fablica comutada (RTPC) realize sua\r\nfun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de atendimento a comunica\u00e7\u00f5es de voz, s\u00e3o usados\r\nesquemas de amostragem e codifica\u00e7\u00e3o de sinal e posterior\r\ntransmiss\u00e3o. No in\u00edcio da Internet, no entanto, a RTPC foi utilizada\r\ncomo meio de acesso \u00e0 rede de computadores, no que ficou\r\nconhecido como acesso discado. Acerca dos conceitos da RTPC,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de banda passante e canal","oab":false,"nome":"Conceitos de banda passante e canal","pai":399100,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399106,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-conceitos-de-banda-passante-e-canal"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/434717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c0rea Controle de Qualidade","id":6706,"slug":"engenheiro-area-controle-de-qualidade"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conclui-se da leitura do texto que o acesso \u00e0 rede mundial de computadores \u00e9 capaz de promover maior satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas no ambiente de trabalho, visto que lhes permite trabalhar no que apreciam.","provas":[{"id":11330,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2011"},{"id":11331,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2011"},{"id":11332,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c0rea Controle de Qualidade","id":6706,"slug":"engenheiro-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-engenheiro-area-controle-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c0rea Controle de Qualidade - 2011"},{"id":11333,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":11334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2011"},{"id":11335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2011"},{"id":11336,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Secret\u00e1rio Executivo - 2011"},{"id":11343,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Estat\u00edstico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:03:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":434929,"hashId":"f85985aa7fffe9f982fd82d899bd3555","enunciado":"<p align=justify>Conclui-se da leitura do texto que o acesso \u00e0 rede mundial de\r\ncomputadores \u00e9 capaz de promover maior satisfa\u00e7\u00e3o das\r\npessoas no ambiente de trabalho, visto que lhes permite\r\ntrabalhar no que apreciam.<\/p>","resposta":1544963,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1544962,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1544963,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 11 a 14.","id":252038,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11330\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 11 a 14.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/434929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para participar da modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada convite, os participantes devem ser pr\u00e9via e formalmente convidados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":26525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":26524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"previc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Analista Administrativo - Especialidade: Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":433817,"hashId":"52dc9daaeba80429270c67a2f7d5fc91","enunciado":"<p align=justify>Para participar da modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada\r\nconvite, os participantes devem ser pr\u00e9via e formalmente\r\nconvidados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":1542649,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1542648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1542649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que versam sobre modalidades de licita\u00e7\u00e3o, dispensa e inexigibilidade.","id":251691,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que versam sobre modalidades de licita\u00e7\u00e3o,\r\ndispensa e inexigibilidade.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convite","oab":true,"nome":"Convite","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404465,"slug":"direito-administrativo-convite"}],"slug":"direito-administrativo\/433817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hotelaria","id":10988,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-hotelaria"},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Turismo","id":10987,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-turismo"},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":11068,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consider the following statements: 1. This year the Nobel committee has decided to recognize the role of women in peace-making. 2. The three Peace Nobel prize winners are from African countries. 3. Two of the Nobel Peace Prize winners are from Liberia. 4. The three honored women have run for President of their countries. 5. Two of the three Nobel Peace Prize winners are American university graduates. Which of the statements above are true, according to the text?","provas":[{"id":20297,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hotelaria","id":10988,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-hotelaria"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-superior-area-hotelaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hotelaria - 2011"},{"id":20277,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Turismo","id":10987,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-turismo"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-superior-area-turismo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Turismo - 2011"},{"id":20298,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":11068,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-superior-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:11:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":436,"descricao":"Hotelaria"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":695226,"hashId":"d446f25f6a494d8c45e119d157a5bdd8","enunciado":"Consider the following statements:<\/p>\r\n1. This year the Nobel committee has decided to recognize the role of women in peace-making.<\/p>\r\n2. The three Peace Nobel prize winners are from African countries.<\/p>\r\n3. Two of the Nobel Peace Prize winners are from Liberia.<\/p>\r\n4. The three honored women have run for President of their countries.<\/p>\r\n5. Two of the three Nobel Peace Prize winners are American university graduates.<\/p>\r\nWhich of the statements above are true, according to the text?","resposta":2369325,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Only 1 and 3.","id":2369325,"corpo":"Only 1 and 3.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Only 1, 3 and 5.","id":2369326,"corpo":"Only 1, 3 and 5.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Only 2, 3 and 5.","id":2369327,"corpo":"Only 2, 3 and 5.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Only 2, 3 and 4.","id":2369328,"corpo":"Only 2, 3 and 4.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Only 1 and 2.","id":2369329,"corpo":"Only 1 and 2.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313462,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20277\/a2.gif>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/695226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":6740,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \u201cUma pesquisa (...) com a vida\u201d, logo abaixo do t\u00edtulo do texto, poderia ser reescrito, mantendo-se sua corre\u00e7\u00e3o gramatical e seu sentido original, da seguinte forma: O n\u00edvel de felicidade no Brasil e os fatores a que as pessoas atribuem sua satisfa\u00e7\u00e3o com a vida foram revelados em 2010 por uma pesquisa feita pela FIESP.","provas":[{"id":11427,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":6740,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2011-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":439853,"hashId":"eb3257e7bfd94d1e004ebbdc2dc9ca89","enunciado":"<p align=justify>O trecho \u201cUma pesquisa (...) com a vida\u201d, logo abaixo do t\u00edtulo\r\ndo texto, poderia ser reescrito, mantendo-se sua corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical e seu sentido original, da seguinte forma: O n\u00edvel de\r\nfelicidade no Brasil e os fatores a que as pessoas atribuem sua\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o com a vida foram revelados em 2010 por uma\r\npesquisa feita pela FIESP.<\/p>","resposta":1560532,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1560532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1560531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as ideias e aspectos gramaticais do texto, julgue o item abaixo.","id":254443,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11427\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as ideias e aspectos gramaticais do texto, julgue o item abaixo.<\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/439853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Projetos de Investimentos","id":10673,"slug":"engenheiro-junior-area-projetos-de-investimentos"},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Investimentos","id":6973,"slug":"engenheiro-junior-area-analise-de-investimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In terms of pronominal reference,","provas":[{"id":19923,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Projetos de Investimentos","id":10673,"slug":"engenheiro-junior-area-projetos-de-investimentos"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-engenheiro-junior-area-projetos-de-investimentos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Projetos de Investimentos - 2011"},{"id":11910,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Investimentos","id":6973,"slug":"engenheiro-junior-area-analise-de-investimentos"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-engenheiro-junior-area-analise-de-investimentos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Investimentos - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":457023,"hashId":"7c12434d62b6effd3306b2ff73245b2f","enunciado":"<p align=justify>In terms of pronominal reference,<\/p>","resposta":1625994,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u2026that\u2026\u201d (line 2) refers to \u201c\u2026blood\u2026\u201d (line 1). ","id":1625992,"corpo":"<p align=justify>\u201c\u2026that\u2026\u201d (line 2) refers to \u201c\u2026blood\u2026\u201d (line 1).\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c\u2026which\u2026\u201d (line 11) refers to \u201c\u2026supplies\u2026\u201d (line 10). ","id":1625993,"corpo":"<p align=justify>\u201c\u2026which\u2026\u201d (line 11) refers to \u201c\u2026supplies\u2026\u201d (line 10).\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cwhere\u2026\u201d (line 16) refers to \u201c\u2026networks\u201d (line 15). ","id":1625994,"corpo":"<p align=justify>\u201cwhere\u2026\u201d (line 16) refers to \u201c\u2026networks\u201d (line 15).\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c\u2026where\u2026\u201d (line 31) refers to \u201c\u2026routes\u2026\u201d (line 31). ","id":1625995,"corpo":"<p align=justify>\u201c\u2026where\u2026\u201d (line 31) refers to \u201c\u2026routes\u2026\u201d (line 31).\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cThis\u2026\u201d (line 37) refers to \u201c\u2026behavior.\u201d (line 37).","id":1625996,"corpo":"<p align=justify>\u201cThis\u2026\u201d (line 37) refers to \u201c\u2026behavior.\u201d (line 37).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260934,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11871\/11_a_16.gif><\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/457023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}