{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1647,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias relacionadas ao trabalho apresentam algumas caracter\u00edsticas que as distinguem dos demais grupos, como por exemplo, os agentes etiol\u00f3gicos n\u00e3o s\u00e3o de natureza ocupacional. Assinale a alternativa que apresenta apenas as doen\u00e7as deste grupo.","provas":[{"id":81326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - M\u00e9dico do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 11:55:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2409710,"hashId":"b396b121dd1164f952e7f6ffc28507b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias relacionadas ao trabalho apresentam algumas caracter\u00edsticas que as distinguem dos demais grupos, como por exemplo, os agentes etiol\u00f3gicos n\u00e3o s\u00e3o de natureza ocupacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>apenas <\/strong>as doen\u00e7as deste grupo.<\/p>","resposta":9544148,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9tano, Psitacose, Dengue (Dengue cl\u00e1ssico) e Diabetes melitus.","id":9544144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9tano, Psitacose, Dengue (Dengue cl\u00e1ssico) e Diabetes melitus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatites virais, Doen\u00e7a pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana e Insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.","id":9544145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatites virais, Doen\u00e7a pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana e Insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paracoccidioidomicose, Mal\u00e1ria , Leishmaniose cut\u00e2nea e Glomerulonefrites.","id":9544146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paracoccidioidomicose, Mal\u00e1ria , Leishmaniose cut\u00e2nea e Glomerulonefrites.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paracoccidioidomicose, Doen\u00e7a pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana e Hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.","id":9544147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paracoccidioidomicose, Doen\u00e7a pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana e Hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tuberculose, Carb\u00fanculo (Antraz), Brucelose e Leptospirose.","id":9544148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tuberculose, Carb\u00fanculo (Antraz), Brucelose e Leptospirose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente a Norma Regulamentadora (NR) que estabelece as diretrizes e os requisitos que permitem a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, de modo a proporcionar conforto, seguran\u00e7a, sa\u00fade e desempenho eficiente no trabalho.","provas":[{"id":81326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - M\u00e9dico do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 11:53:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2409695,"hashId":"72ec962b9d460097cc073ab45bbdbc7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>a Norma Regulamentadora (NR) que estabelece as diretrizes e os requisitos que permitem a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, de modo a proporcionar conforto, seguran\u00e7a, sa\u00fade e desempenho eficiente no trabalho.<\/p>","resposta":9544072,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NR-8","id":9544069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NR-8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NR-9","id":9544070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NR-9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NR-10","id":9544071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NR-10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NR-17","id":9544072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NR-17<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NR-18","id":9544073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NR-18<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":25289,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NHO 01 \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo, norma t\u00e9cnica Fundacentro, considera como requisito de Incremento de duplica\u00e7\u00e3o de dose (q) um valor diferente do usado pelo Anexo I da NR 15. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os valores usados para incremento de duplica\u00e7\u00e3o de dose (q) nas 2 normas, respectivamente.","provas":[{"id":77724,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":25289,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 12:00:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2336333,"hashId":"5cc29ef6938892e7a70f61b3a9456b08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NHO 01 \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo, norma t\u00e9cnica Fundacentro, considera como requisito de Incremento de duplica\u00e7\u00e3o de dose (q) um valor diferente do usado pelo Anexo I da NR 15. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os valores usados para incremento de duplica\u00e7\u00e3o de dose (q) nas 2 normas, respectivamente.<\/p>","resposta":9232347,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 e 5.","id":9232347,"corpo":"<p>3 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 5.","id":9232348,"corpo":"<p>2 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 e 2.","id":9232349,"corpo":"<p>5 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 5 e 3. ","id":9232350,"corpo":"<p> 5 e 3. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 e 7.","id":9232351,"corpo":"<p>4 e 7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NHO-01 - Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo","oab":false,"nome":"NHO-01 - Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo","pai":402949,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":398225,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nho-01-avaliacao-da-exposicao-ocupacional-ao-ruido"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2336333","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos da Higiene do Trabalho, EXCETO:","provas":[{"id":78027,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Manoel Ribas - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 12:00:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2350930,"hashId":"79cd6678680919f901a1a7245bcabbb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o objetivos da Higiene do Trabalho, EXCETO:<\/p>","resposta":9297136,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o das causas de doen\u00e7as profissionais. ","id":9297135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elimina\u00e7\u00e3o das causas de doen\u00e7as profissionais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o de postos de trabalho. ","id":9297136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o de postos de trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aumento da produtividade. ","id":9297137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da produtividade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O controle das exposi\u00e7\u00f5es inadequadas \u00e0 agentes ambientais.","id":9297138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle das exposi\u00e7\u00f5es inadequadas \u00e0 agentes ambientais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Propor as medidas preventivas de acordo com os riscos encontrados.","id":9297139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor as medidas preventivas de acordo com os riscos encontrados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene no trabalho","oab":false,"nome":"Higiene no trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417167,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-higiene-no-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ficha de Informa\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a de Produtos Qu\u00edmicos (FISPQ) cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre","provas":[{"id":78054,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2022-ufg-quimico","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 11:59:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2354063,"hashId":"39a8d096d4b322ffd9d072d6853ded34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ficha de Informa\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a de Produtos Qu\u00edmicos (FISPQ) cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre<\/p>","resposta":9309195,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prepara\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas e b\u00e1sicas concentradas.","id":9309192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prepara\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas e b\u00e1sicas concentradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos riscos de um laborat\u00f3rio.","id":9309193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos riscos de um laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) e coletivo (EPC).","id":9309194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) e coletivo (EPC).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transporte, manuseio, armazenamento e descarte de produtos qu\u00edmicos.","id":9309195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transporte, manuseio, armazenamento e descarte de produtos qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","pai":417170,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417171,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fisicos-quimicos-e-biologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Globalmente Harmonizado de Classifica\u00e7\u00e3o e Rotulagem de Produtos Qu\u00edmicos (GHS) fornece um sistema internacionalmente compreens\u00edvel e uniforme para comunica\u00e7\u00e3o de riscos de produtos qu\u00edmicos, por meio de palavras de advert\u00eancia, frases de perigo, frases de precau\u00e7\u00e3o e pictogramas padronizados utilizados nos r\u00f3tulos, como, por exemplo, esses da GHS:Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o r\u00f3tulo de um frasco de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio a 35% (130 volumes) deve conter os seguintes pictogramas:","provas":[{"id":78054,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2022-ufg-quimico","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 12:00:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2354064,"hashId":"f616471d689a767a620ab73d94ea3b8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Globalmente Harmonizado de Classifica\u00e7\u00e3o e Rotulagem de Produtos Qu\u00edmicos (GHS) fornece um sistema internacionalmente compreens\u00edvel e uniforme para comunica\u00e7\u00e3o de riscos de produtos qu\u00edmicos, por meio de palavras de advert\u00eancia, frases de perigo, frases de precau\u00e7\u00e3o e pictogramas padronizados utilizados nos r\u00f3tulos, como, por exemplo, esses da GHS:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/78054\/questao\/2354064-20220419203148000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o r\u00f3tulo de um frasco de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio a 35% (130 volumes) deve conter os seguintes pictogramas:<\/p>","resposta":9309199,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e V.","id":9309196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":9309197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9309198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":9309199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2354064","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna. Salvo algumas exce\u00e7\u00f5es, o dimensionamento dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho est\u00e1 vinculado ________.","provas":[{"id":77466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 12:04:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2332273,"hashId":"f1a9e172e567185168584d93da939021","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna. Salvo algumas exce\u00e7\u00f5es, o dimensionamento dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho est\u00e1 vinculado ________.<\/p>","resposta":9214601,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusivamente ao grau de risco das atividades correlatas","id":9214598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente ao grau de risco das atividades correlatas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao n\u00famero de funcion\u00e1rios e suas faixas et\u00e1rias","id":9214599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao n\u00famero de funcion\u00e1rios e suas faixas et\u00e1rias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a ou n\u00e3o de agentes biol\u00f3gicos contaminantes nos processos laborais","id":9214600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a ou n\u00e3o de agentes biol\u00f3gicos contaminantes nos processos laborais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Grada\u00e7\u00e3o de ricos e ao n\u00famero total de empregados","id":9214601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Grada\u00e7\u00e3o de ricos e ao n\u00famero total de empregados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao n\u00edvel de desenvolvimento da regi\u00e3o do pa\u00eds em que a ind\u00fastria se encontra","id":9214602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao n\u00edvel de desenvolvimento da regi\u00e3o do pa\u00eds em que a ind\u00fastria se encontra<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo orienta\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social, a Comunica\u00e7\u00e3o do Acidente de Trabalho dever\u00e1 ser preenchida e emitida com um determinado n\u00famero de vias. A primeira via da CAT dever\u00e1 ser destinada:","provas":[{"id":77120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 12:18:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2323428,"hashId":"02338a23dbe40c3e181c91349bd314c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo orienta\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social, a Comunica\u00e7\u00e3o do Acidente de Trabalho dever\u00e1 ser preenchida e emitida com um determinado n\u00famero de vias. A primeira via da CAT dever\u00e1 ser destinada:<\/p>","resposta":9174714,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 empresa","id":9174713,"corpo":"<p>\u00e0 empresa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao lNSS","id":9174714,"corpo":"<p>ao lNSS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao segurado ou dependente","id":9174715,"corpo":"<p>ao segurado ou dependente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao sindicato de classe do trabalhador","id":9174716,"corpo":"<p>ao sindicato de classe do trabalhador<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia do Trabalho","id":25165,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O empregador deve comunicar ao \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho e ao sindicato da categoria profissional predominante do estabelecimento a ocorr\u00eancia de vazamento, inc\u00eandio ou explos\u00e3o envolvendo equipamentos abrangidos pela Norma Regulamentadora n\u00ba 13 \u2013 Caldeiras, Vasos de Press\u00e3o, Tubula\u00e7\u00f5es e Tanques Met\u00e1licos de Armazenamento, que tenha qual tipo de consequ\u00eancia aos trabalhadores? ","provas":[{"id":75868,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia do Trabalho","id":25165,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 12:51:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2290558,"hashId":"688656ef699b9c3af7f93b5ee8afe910","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador deve comunicar ao \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho e ao sindicato da categoria profissional predominante do estabelecimento a ocorr\u00eancia de vazamento, inc\u00eandio ou explos\u00e3o envolvendo equipamentos abrangidos pela Norma Regulamentadora n\u00ba 13 \u2013 Caldeiras, Vasos de Press\u00e3o, Tubula\u00e7\u00f5es e Tanques Met\u00e1licos de Armazenamento, que tenha qual tipo de consequ\u00eancia aos trabalhadores? <\/p>","resposta":9027639,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necessidade de interna\u00e7\u00e3o hospitalar.","id":9027639,"corpo":"<p>Necessidade de interna\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de primeiros socorros.","id":9027640,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o de primeiros socorros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Queimaduras em 1\u00ba grau.","id":9027641,"corpo":"<p>Queimaduras em 1\u00ba grau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Afastamento do trabalho por mais de 5 dias.","id":9027642,"corpo":"<p>Afastamento do trabalho por mais de 5 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acionamento do plano de resposta a emerg\u00eancias.","id":9027643,"corpo":"<p>Acionamento do plano de resposta a emerg\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3rias t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de proteger o sistema respirat\u00f3rio durante as atividades e nos locais que apresentem concentra\u00e7\u00f5es de poeiras, de n\u00e9voas, de fumos e de vapores prejudiciais \u00e0 sa\u00fade. II. Os \u00f3culos e as viseiras podem ser utilizados para proteger as m\u00e3os e os p\u00e9s do servidor contra os riscos de cortes e acidentes com materiais abrasivos (como vidros quebrados e metais enferrujados). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74951,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:02:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2268269,"hashId":"f60bf26cc2097012a103a0a13bba7ee4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3rias t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de proteger o sistema respirat\u00f3rio durante as atividades e nos locais que apresentem concentra\u00e7\u00f5es de poeiras, de n\u00e9voas, de fumos e de vapores prejudiciais \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os \u00f3culos e as viseiras podem ser utilizados para proteger as m\u00e3os e os p\u00e9s do servidor contra os riscos de cortes e acidentes com materiais abrasivos (como vidros quebrados e metais enferrujados). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8931114,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8931113,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8931114,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8931115,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8931116,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As luvas e os mangotes s\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o indicados para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades que envolvam aeross\u00f3is, gases e vapores que possam prejudicar os olhos ou as vias respirat\u00f3rias do servidor.II. O avental guarda-p\u00f3 \u00e9 um equipamento de seguran\u00e7a que pode ser utilizado para realizar atividades que envolvam riscos f\u00edsicos, como os riscos de acidentes com materiais corrosivos e perfurocortantes. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74951,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:03:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2268274,"hashId":"9c95be1b94761cecfaee81afc4de2f5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As luvas e os mangotes s\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o indicados para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades que envolvam aeross\u00f3is, gases e vapores que possam prejudicar os olhos ou as vias respirat\u00f3rias do servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O avental guarda-p\u00f3 \u00e9 um equipamento de seguran\u00e7a que pode ser utilizado para realizar atividades que envolvam riscos f\u00edsicos, como os riscos de acidentes com materiais corrosivos e perfurocortantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8931139,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8931136,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8931137,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8931138,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8931139,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. As m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3rias t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de proteger o sistema respirat\u00f3rio durante as atividades e nos locais que apresentem concentra\u00e7\u00f5es de poeiras, de n\u00e9voas, de fumos e de vapores prejudiciais \u00e0 sa\u00fade.II. Os \u00f3culos e as viseiras podem ser utilizados para proteger as m\u00e3os e os p\u00e9s do servidor contra os riscos de cortes e acidentes com materiais abrasivos (como vidros quebrados e metais enferrujados).Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74950,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:03:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264007,"hashId":"0d0ebb7f3ca345c2dcf0a4046291903f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3rias t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de proteger o sistema respirat\u00f3rio durante as atividades e nos locais que apresentem concentra\u00e7\u00f5es de poeiras, de n\u00e9voas, de fumos e de vapores prejudiciais \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os \u00f3culos e as viseiras podem ser utilizados para proteger as m\u00e3os e os p\u00e9s do servidor contra os riscos de cortes e acidentes com materiais abrasivos (como vidros quebrados e metais enferrujados).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8914002,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8914001,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8914002,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8914003,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8914004,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"gastronomia\/2264007","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR 17 (Ergonomia), os diplomas legais estabelecem que:","provas":[{"id":74713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:06:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2248616,"hashId":"5274e5d655189ec158e5c319e02dd0b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NR 17 (Ergonomia), os diplomas legais estabelecem que:<\/p>","resposta":8847982,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, deve ser levado em considera\u00e7\u00e3o o conte\u00fado das tarefas ","id":8847982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, deve ser levado em considera\u00e7\u00e3o o conte\u00fado das tarefas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" trabalhador jovem \u00e9 aquele indiv\u00edduo com idade compreendida entre 16 e 21 anos","id":8847983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> trabalhador jovem \u00e9 aquele indiv\u00edduo com idade compreendida entre 16 e 21 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os assentos utilizados nos postos de trabalho devem possuir a borda frontal retangular","id":8847984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os assentos utilizados nos postos de trabalho devem possuir a borda frontal retangular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos locais de trabalho onde se exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, a velocidade do ar deve ser superior a 0,85m\/s","id":8847985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos locais de trabalho onde se exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, a velocidade do ar deve ser superior a 0,85m\/s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6302,"slug":"analista-de-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a subst\u00e2ncia qu\u00edmica \u00e1lcool met\u00edlico, que possui Limite de Toler\u00e2ncia de 156 ppm (NR 15, Anexo 11, Quadro N.\u00b0 1), o N\u00edvel de A\u00e7\u00e3o estabelecido legalmente, a partir do qual as a\u00e7\u00f5es preventivas devem ser iniciadas, \u00e9 de:","provas":[{"id":74711,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6302,"slug":"analista-de-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-de-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista de Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:09:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2248734,"hashId":"d9f9490900fea3453202ef0c68201ac8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a subst\u00e2ncia qu\u00edmica \u00e1lcool met\u00edlico, que possui Limite de Toler\u00e2ncia de 156 ppm (NR 15, Anexo 11, Quadro N.\u00b0 1), o N\u00edvel de A\u00e7\u00e3o estabelecido legalmente, a partir do qual as a\u00e7\u00f5es preventivas devem ser iniciadas, \u00e9 de:<\/p>","resposta":8848448,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"39 ppm","id":8848447,"corpo":"<p>39 ppm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"78 ppm","id":8848448,"corpo":"<p>78 ppm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"117 ppm","id":8848449,"corpo":"<p>117 ppm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"156 ppm","id":8848450,"corpo":"<p>156 ppm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em trabalhos em altura, no caso de queda de um trabalhador que esteja utilizando cinto de seguran\u00e7a, existe uma dist\u00e2ncia compreendida entre o in\u00edcio da queda e o in\u00edcio da reten\u00e7\u00e3o que, segundo a NR 35 (Trabalhos em Altura), denomina-se dist\u00e2ncia de:","provas":[{"id":74713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:08:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2248652,"hashId":"0f28718ba68cbce3ea2f4c6a6466df63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em trabalhos em altura, no caso de queda de um trabalhador que esteja utilizando cinto de seguran\u00e7a, existe uma dist\u00e2ncia compreendida entre o in\u00edcio da queda e o in\u00edcio da reten\u00e7\u00e3o que, segundo a NR 35 (Trabalhos em Altura), denomina-se dist\u00e2ncia de:<\/p>","resposta":8848112,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"movimenta\u00e7\u00e3o","id":8848110,"corpo":"<p>movimenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frenagem","id":8848111,"corpo":"<p>frenagem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"queda livre ","id":8848112,"corpo":"<p>queda livre <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parada","id":8848113,"corpo":"<p>parada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 35 - Trabalho em Altura","oab":false,"nome":"NR 35 - Trabalho em Altura","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397952,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-35-trabalho-em-altura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica de gest\u00e3o de auditoria, o operador da instala\u00e7\u00e3o deve estipular o ciclo de auditoria, considerando-se o prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos, que n\u00e3o pode ser alterado.","provas":[{"id":74658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:18:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2246286,"hashId":"053ddf00961b22b7d7da8b26f49633b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica de gest\u00e3o de auditoria, o operador da instala\u00e7\u00e3o deve estipular o ciclo de auditoria, considerando-se o prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos, que n\u00e3o pode ser alterado.<\/p>","resposta":8838755,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8838754,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8838755,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Regulamento T\u00e9cnico do Sistema de Gerenciamento da Seguran\u00e7a Operacional das Instala\u00e7\u00f5es Mar\u00edtimas de Perfura\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo e G\u00e1s Natural (Resolu\u00e7\u00e3o ANP n.\u00ba 43, de 6\/12\/2007), julgue os itens que se seguem.","id":515310,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Regulamento T\u00e9cnico do Sistema de Gerenciamento da Seguran\u00e7a Operacional das Instala\u00e7\u00f5es Mar\u00edtimas de Perfura\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo e G\u00e1s Natural (Resolu\u00e7\u00e3o ANP n.\u00ba 43, de 6\/12\/2007), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 78","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jo\u00e3o ficou o dobro do tempo, em dias, afastado das atividades em compara\u00e7\u00e3o ao tempo de afastamento de Pedro.","provas":[{"id":74658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:20:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2246301,"hashId":"a11a64a4d8c0632c95d4602e907f891b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o ficou o dobro do tempo, em dias, afastado das atividades em compara\u00e7\u00e3o ao tempo de afastamento de Pedro.<\/p>","resposta":8838803,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8838802,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8838803,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em novembro de 2021, uma empresa metal\u00fargica contabilizou, com 480.000 horas-homem de exposi\u00e7\u00e3o ao risco (HHER), 360 acidentes, dos quais 40 acidentados com les\u00e3o com afastamento. Com j\u00e1 computados 106 dias de afastamento, somam-se os dias perdidos advindos dos acidentes sofridos pelos empregados Jo\u00e3o e Pedro. Enquanto trabalhavam em servi\u00e7os de cortes de tubula\u00e7\u00e3o met\u00e1lica no p\u00e1tio da empresa, em 22 de novembro, uma chapa de sustenta\u00e7\u00e3o desprendeu-se e atingiu a perna esquerda de Jo\u00e3o, que ficou afastado de suas atividades por 10 dias, ap\u00f3s o que, recebida a alta m\u00e9dica, retomou \u00e0s suas atividades normais. Pedro, na tentativa de segurar a pe\u00e7a desprendida, sofreu escoria\u00e7\u00f5es nas m\u00e3os e ficou afastado de suas atividades at\u00e9 o dia 26 de novembro. Considerando-se a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e os aspectos legais a ela relacionados, julgue os itens subsecutivos.","id":515313,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em novembro de 2021, uma empresa metal\u00fargica contabilizou, com 480.000 horas-homem de exposi\u00e7\u00e3o ao risco (HHER), 360 acidentes, dos quais 40 acidentados com les\u00e3o com afastamento. Com j\u00e1 computados 106 dias de afastamento, somam-se os dias perdidos advindos dos acidentes sofridos pelos empregados Jo\u00e3o e Pedro. Enquanto trabalhavam em servi\u00e7os de cortes de tubula\u00e7\u00e3o met\u00e1lica no p\u00e1tio da empresa, em 22 de novembro, uma chapa de sustenta\u00e7\u00e3o desprendeu-se e atingiu a perna esquerda de Jo\u00e3o, que ficou afastado de suas atividades por 10 dias, ap\u00f3s o que, recebida a alta m\u00e9dica, retomou \u00e0s suas atividades normais. Pedro, na tentativa de segurar a pe\u00e7a desprendida, sofreu escoria\u00e7\u00f5es nas m\u00e3os e ficou afastado de suas atividades at\u00e9 o dia 26 de novembro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e os aspectos legais a ela relacionados, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 a 83","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As neblinas e as n\u00e9voas s\u00e3o aerodispersoides produzidos pelo mesmo processo f\u00edsico-qu\u00edmico.","provas":[{"id":74658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:21:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2246321,"hashId":"f8ca1cc3a3a6bc00898d38afa6b3391f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As neblinas e as n\u00e9voas s\u00e3o aerodispersoides produzidos pelo mesmo processo f\u00edsico-qu\u00edmico.<\/p>","resposta":8838882,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8838881,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8838882,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de aerodispersoides, julgue os itens seguintes.","id":515316,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de aerodispersoides, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 e 87","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes causadores e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Agentes causadores e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","pai":402933,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417181,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-agentes-causadores-e-prevencao-de-doencas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10163,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a respeito das atividades e das opera\u00e7\u00f5es insalubres conforme a Norma Regulamentadora 15 (NR 15).( ) A elimina\u00e7\u00e3o ou a neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade determinar\u00e1 a cessa\u00e7\u00e3o do pagamento do adicional respectivo.( ) No caso de incid\u00eancia de mais de um fator de insalubridade, o trabalhador receber\u00e1 o acr\u00e9scimo salarial acumulado, correspondente ao somat\u00f3rio dos adicionais devidos.( ) A elimina\u00e7\u00e3o ou a neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade fi car\u00e1 caracterizada atrav\u00e9s de avalia\u00e7\u00e3o pericial por \u00f3rg\u00e3o competente, que comprove a inexist\u00eancia de risco \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.( ) O exerc\u00edcio do trabalho em condi\u00e7\u00f5es de insalubridade de grau m\u00e9dio assegura ao trabalhador a percep\u00e7\u00e3o de adicional equivalente a 15% (quinze por cento), incidente sobre a sua remunera\u00e7\u00e3o.( ) Entende-se como \u201climite de Toler\u00e2ncia\u201d a concentra\u00e7\u00e3o ou a intensidade m\u00e1xima ou m\u00ednima, relacionado com a natureza e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao agente que n\u00e3o causar\u00e1 dano \u00e0 sa\u00fade do trabalhador durante a sua vida laboral.De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":74142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10163,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-medio-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:34:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2351080,"hashId":"3d8e5e9ecb43a9c0f42efe09eea3ca7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a respeito das atividades e das opera\u00e7\u00f5es insalubres conforme a Norma Regulamentadora 15 (NR 15).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A elimina\u00e7\u00e3o ou a neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade determinar\u00e1 a cessa\u00e7\u00e3o do pagamento do adicional respectivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No caso de incid\u00eancia de mais de um fator de insalubridade, o trabalhador receber\u00e1 o acr\u00e9scimo salarial acumulado, correspondente ao somat\u00f3rio dos adicionais devidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A elimina\u00e7\u00e3o ou a neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade fi car\u00e1 caracterizada atrav\u00e9s de avalia\u00e7\u00e3o pericial por \u00f3rg\u00e3o competente, que comprove a inexist\u00eancia de risco \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O exerc\u00edcio do trabalho em condi\u00e7\u00f5es de insalubridade de grau m\u00e9dio assegura ao trabalhador a percep\u00e7\u00e3o de adicional equivalente a 15% (quinze por cento), incidente sobre a sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entende-se como \u201climite de Toler\u00e2ncia\u201d a concentra\u00e7\u00e3o ou a intensidade m\u00e1xima ou m\u00ednima, relacionado com a natureza e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao agente que n\u00e3o causar\u00e1 dano \u00e0 sa\u00fade do trabalhador durante a sua vida laboral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":9297817,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, V, V.","id":9297816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":9297817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":9297818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":9297819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2351080","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo:1. A utiliza\u00e7\u00e3o segura de luvas de seguran\u00e7a depende de treinamento para que seu uso seja eficiente no sentido de ela se tornar uma barreira de prote\u00e7\u00e3o para quem a usa.2. A escolha do tipo de luva a ser utilizada em uma atividade deve ser determinada com base em uma avalia\u00e7\u00e3o de risco, que deve levar em considera\u00e7\u00e3o o material que ser\u00e1 manipulado, o tipo de atividade desenvolvida e o tempo do uso, entre outros fatores.3. Luvas de borracha natural t\u00eam excelente resist\u00eancia ao formalde\u00eddo.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":72230,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2022-fepese-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"FEPESE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:35:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2205801,"hashId":"e18dae7393268eae5ccf1bbabf1febd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A utiliza\u00e7\u00e3o segura de luvas de seguran\u00e7a depende de treinamento para que seu uso seja eficiente no sentido de ela se tornar uma barreira de prote\u00e7\u00e3o para quem a usa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A escolha do tipo de luva a ser utilizada em uma atividade deve ser determinada com base em uma avalia\u00e7\u00e3o de risco, que deve levar em considera\u00e7\u00e3o o material que ser\u00e1 manipulado, o tipo de atividade desenvolvida e o tempo do uso, entre outros fatores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Luvas de borracha natural t\u00eam excelente resist\u00eancia ao formalde\u00eddo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8661854,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":8661850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8661851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8661852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8661853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8661854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2205801","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Marcos","sigla":"Prefeitura de Sao Marcos","id":2858,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando todo mundo passa a se preocupar com a sua pr\u00f3pria higiene, o ambiente todo sai ganhando. S\u00e3o vantagens proporcionadas pelo cuidado com a higiene no ambiente de trabalho:I. Mais qualidade de vida e sa\u00fade para os colaboradores.II. Piora no relacionamento interpessoal.","provas":[{"id":74396,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Marcos","sigla":"Prefeitura de Sao Marcos","id":2858,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs-2022-objetiva-concursos-operario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Marcos - Oper\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:33:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304633,"hashId":"a4e0848eedb528e99ea84e6a6649740e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando todo mundo passa a se preocupar com a sua pr\u00f3pria higiene, o ambiente todo sai ganhando. S\u00e3o vantagens proporcionadas pelo cuidado com a higiene no ambiente de trabalho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Mais qualidade de vida e sa\u00fade para os colaboradores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Piora no relacionamento interpessoal.<\/p>","resposta":9090327,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9090326,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9090327,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9090328,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9090329,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene no trabalho","oab":false,"nome":"Higiene no trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417167,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-higiene-no-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2304633","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora NR 17 \u2013 Ergonomia estabelece par\u00e2metros que permitem a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, de modo a proporcionar um m\u00e1ximo de conforto, seguran\u00e7a e desempenho eficiente. As condi\u00e7\u00f5es de trabalho incluem aspectos relacionados","provas":[{"id":70936,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:40:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2164645,"hashId":"2bb461bcc7f18661936fb55b21554ac4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Regulamentadora NR 17 \u2013 Ergonomia estabelece par\u00e2metros que permitem a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, de modo a proporcionar um m\u00e1ximo de conforto, seguran\u00e7a e desempenho eficiente. As condi\u00e7\u00f5es de trabalho incluem aspectos relacionados<\/p>","resposta":8486471,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao levantamento, transporte e descarga de materiais, ao mobili\u00e1rio, aos equipamentos e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais do posto de trabalho e \u00e0 pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":8486471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao levantamento, transporte e descarga de materiais, ao mobili\u00e1rio, aos equipamentos e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais do posto de trabalho e \u00e0 pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao levantamento, transporte e descarga de materiais, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais do posto de trabalho e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":8486472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao levantamento, transporte e descarga de materiais, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais do posto de trabalho e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao levantamento de cargas, \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio e equipamentos e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ac\u00fasticas do posto de trabalho e \u00e0 pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":8486473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao levantamento de cargas, \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio e equipamentos e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ac\u00fasticas do posto de trabalho e \u00e0 pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao levantamento de cargas, \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de materiais, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas do posto de trabalho e \u00e0 pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":8486474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao levantamento de cargas, \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de materiais, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas do posto de trabalho e \u00e0 pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao levantamento de cargas, \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio e equipamentos e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas do posto de trabalho e \u00e0 pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":8486475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao levantamento de cargas, \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio e equipamentos e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas do posto de trabalho e \u00e0 pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora NR 17 \u2013 Ergonomia, no caso de trabalho manual sentado ou que tenha de ser feito em p\u00e9, determina que as bancadas, mesas, escrivaninhas e os pain\u00e9is devem proporcionar ao trabalhador condi\u00e7\u00f5es de boa postura, visualiza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre tais mobili\u00e1rios.I - Esses mobili\u00e1rios devem ter altura e caracter\u00edsticas da superf\u00edcie de trabalho compat\u00edveis com o tipo de atividade, com a dist\u00e2ncia requerida dos olhos ao campo de trabalho e com a altura do assento.II - Esses mobili\u00e1rios devem ter \u00e1rea de trabalho de f\u00e1cil alcance e visualiza\u00e7\u00e3o pelo trabalhador.III - Esses mobili\u00e1rios devem ter caracter\u00edsticas dimensionais que possibilitem posicionamento e movimenta\u00e7\u00e3o adequados dos segmentos corporais.Quais afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o de acordo com a NR 17?","provas":[{"id":70936,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:40:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2164650,"hashId":"836c7924071fdaf09d115307845eed4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Regulamentadora NR 17 \u2013 Ergonomia, no caso de trabalho manual sentado ou que tenha de ser feito em p\u00e9, determina que as bancadas, mesas, escrivaninhas e os pain\u00e9is devem proporcionar ao trabalhador condi\u00e7\u00f5es de boa postura, visualiza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre tais mobili\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Esses mobili\u00e1rios devem ter altura e caracter\u00edsticas da superf\u00edcie de trabalho compat\u00edveis com o tipo de atividade, com a dist\u00e2ncia requerida dos olhos ao campo de trabalho e com a altura do assento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Esses mobili\u00e1rios devem ter \u00e1rea de trabalho de f\u00e1cil alcance e visualiza\u00e7\u00e3o pelo trabalhador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Esses mobili\u00e1rios devem ter caracter\u00edsticas dimensionais que possibilitem posicionamento e movimenta\u00e7\u00e3o adequados dos segmentos corporais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o de acordo com a NR 17?<\/p>","resposta":8486496,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8486492,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8486493,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8486494,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8486495,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8486496,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as determina\u00e7\u00f5es da Norma Regulamentadora NR 5 \u2013 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA).I - A CIPA ser\u00e1 composta de representantes do empregador e dos empregados, de acordo com o dimensionamento previsto na NR.II - Os representantes dos empregados, titulares e suplentes, ser\u00e3o eleitos em escrut\u00ednio secreto, do qual participem, independentemente de filia\u00e7\u00e3o sindical, exclusivamente os empregados interessados.III - Os representantes dos empregadores, titulares e suplentes, ser\u00e3o eleitos em escrut\u00ednio secreto. O mandato dos membros eleitos da CIPA ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de um ano, permitida uma reelei\u00e7\u00e3o.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70936,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:40:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2164610,"hashId":"83124e463ee7e37aec7509c6697637d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as determina\u00e7\u00f5es da Norma Regulamentadora NR 5 \u2013 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A CIPA ser\u00e1 composta de representantes do empregador e dos empregados, de acordo com o dimensionamento previsto na NR.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Os representantes dos empregados, titulares e suplentes, ser\u00e3o eleitos em escrut\u00ednio secreto, do qual participem, independentemente de filia\u00e7\u00e3o sindical, exclusivamente os empregados interessados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Os representantes dos empregadores, titulares e suplentes, ser\u00e3o eleitos em escrut\u00ednio secreto. O mandato dos membros eleitos da CIPA ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de um ano, permitida uma reelei\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8486332,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8486329,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8486330,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8486331,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8486332,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8486333,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O APRESENTA uma das atribui\u00e7\u00f5es da CIPA (Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes):","provas":[{"id":76120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 12:45:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2304400,"hashId":"279fa01f2713eb2fc5bb35f90ccd7359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O APRESENTA uma das atribui\u00e7\u00f5es da CIPA (Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes):<\/p>","resposta":9089198,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verificar os ambientes e as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, visando identificar situa\u00e7\u00f5es que possam trazer riscos para a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores.","id":9089195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar os ambientes e as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, visando identificar situa\u00e7\u00f5es que possam trazer riscos para a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover, semestralmente, a Semana Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes do Trabalho - SIPAT, para empresas com mais de 50 trabalhadores.","id":9089198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover, semestralmente, a Semana Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes do Trabalho - SIPAT, para empresas com mais de 50 trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Registrar a percep\u00e7\u00e3o dos riscos dos trabalhadores com uso do mapa de riscos ou outra t\u00e9cnica devidamente apropriada.","id":9089200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Registrar a percep\u00e7\u00e3o dos riscos dos trabalhadores com uso do mapa de riscos ou outra t\u00e9cnica devidamente apropriada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acompanhar o processo de identifica\u00e7\u00e3o de perigos e avalia\u00e7\u00e3o de riscos, bem como a ado\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o implementadas pela organiza\u00e7\u00e3o. ","id":9089201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhar o processo de identifica\u00e7\u00e3o de perigos e avalia\u00e7\u00e3o de riscos, bem como a ado\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o implementadas pela organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elaborar e acompanhar plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva em seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.","id":9089202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar e acompanhar plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva em seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia do Trabalho","id":25165,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Seguran\u00e7a em Projetos, conforme disposto na Norma Regulamentadora n\u00ba 10 \u2013 Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade, analise as assertivas abaixo: I. Todo projeto deve prever condi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio. II. Os projetos devem assegurar que as instala\u00e7\u00f5es proporcionem aos trabalhadores condi\u00e7\u00f5es de conforto t\u00e9rmico, sendo obrigat\u00f3rio constar na An\u00e1lise Ergon\u00f4mica do Trabalho. III. O projeto das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas deve ficar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores autorizados, das autoridades competentes e de outras pessoas autorizadas pela empresa, e deve ser mantido atualizado. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":75868,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia do Trabalho","id":25165,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 12:51:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2290548,"hashId":"f12c4368daa4f8a5186b0100a8f8285e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 Seguran\u00e7a em Projetos, conforme disposto na Norma Regulamentadora n\u00ba 10 \u2013 Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todo projeto deve prever condi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os projetos devem assegurar que as instala\u00e7\u00f5es proporcionem aos trabalhadores condi\u00e7\u00f5es de conforto t\u00e9rmico, sendo obrigat\u00f3rio constar na An\u00e1lise Ergon\u00f4mica do Trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O projeto das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas deve ficar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores autorizados, das autoridades competentes e de outras pessoas autorizadas pela empresa, e deve ser mantido atualizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9027592,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9027589,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9027590,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9027591,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9027592,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9027593,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ocorr\u00eancia de um inc\u00eandio em um pr\u00e9dio p\u00fablico em que o Agente de Vigil\u00e2ncia exerce suas fun\u00e7\u00f5es, caracteriza uma conduta a ser adotada:","provas":[{"id":76085,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Agente de Vigil\u00e2ncia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 12:46:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299908,"hashId":"530136800745d76701a326c816b03b3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ocorr\u00eancia de um inc\u00eandio em um pr\u00e9dio p\u00fablico em que o Agente de Vigil\u00e2ncia exerce suas fun\u00e7\u00f5es, caracteriza uma conduta a ser adotada:<\/p>","resposta":9067876,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o descer pelas escadas, utilizar elevadores.","id":9067875,"corpo":"<p>N\u00e3o descer pelas escadas, utilizar elevadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colocar um len\u00e7o molhado no nariz.","id":9067876,"corpo":"<p>Colocar um len\u00e7o molhado no nariz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter-se despido e seco.","id":9067877,"corpo":"<p>Manter-se despido e seco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tentar salvar o m\u00e1ximo poss\u00edvel de objetos, evitando a perda do patrim\u00f4nio.","id":9067878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tentar salvar o m\u00e1ximo poss\u00edvel de objetos, evitando a perda do patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trancar-se em um ambiente confinado. ","id":9067879,"corpo":"<p>Trancar-se em um ambiente confinado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o e causas de inc\u00eandios","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o e causas de inc\u00eandios","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417204,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-classificacao-e-causas-de-incendios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Zeladoria","id":20593,"slug":"agente-de-zeladoria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os EPCs (Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva) s\u00e3o utilizados no ambiente de desenvolvimento de atividades para proteger todos os funcion\u00e1rios dos riscos inerentes aos processos. Como exemplo de EPC, podemos citar:","provas":[{"id":76086,"cargo":{"descricao":"Agente de Zeladoria","id":20593,"slug":"agente-de-zeladoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Agente de Zeladoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 12:46:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300300,"hashId":"2bd4bdd85a49920c54deca7aef660967","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os EPCs (Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva) s\u00e3o utilizados no ambiente de desenvolvimento de atividades para proteger todos os funcion\u00e1rios dos riscos inerentes aos processos. Como exemplo de EPC, podemos citar:<\/p>","resposta":9069776,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Botas de Seguran\u00e7a.","id":9069773,"corpo":"<p>Botas de Seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cinto antiqueda.","id":9069774,"corpo":"<p>Cinto antiqueda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escadas Rolante.","id":9069775,"corpo":"<p>Escadas Rolante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Placas sinalizadoras.","id":9069776,"corpo":"<p>Placas sinalizadoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capacete de prote\u00e7\u00e3o.","id":9069777,"corpo":"<p>Capacete de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPIs e a recomenda\u00e7\u00e3o do seu uso em \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o de alimentos, analise as afirmativas a seguir e identifique as CORRETAS:...I-As luvas em malha de a\u00e7o devem ser atualizadas para a prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os durante o manuseio de ferramentas de cortes.II-Os mangotes de PVC apresentam boa resist\u00eancia a diversos produtos qu\u00edmicos, ao mesmo tempo em que garantem bom tato e flexibilidade.III-Os protetores auriculares possuem fun\u00e7\u00e3o aderente, prevenindo que os profissionais escorreguem no ambiente de trabalho....\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":76078,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 12:47:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299733,"hashId":"9cd72ce775a6f17d361c07b37903fb68","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPIs e a recomenda\u00e7\u00e3o do seu uso em \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o de alimentos, analise as afirmativas a seguir e identifique as CORRETAS:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p>I-As luvas em malha de a\u00e7o devem ser atualizadas para a prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os durante o manuseio de ferramentas de cortes.<\/p><p>II-Os mangotes de PVC apresentam boa resist\u00eancia a diversos produtos qu\u00edmicos, ao mesmo tempo em que garantem bom tato e flexibilidade.<\/p><p>III-Os protetores auriculares possuem fun\u00e7\u00e3o aderente, prevenindo que os profissionais escorreguem no ambiente de trabalho.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p>\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9067031,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas afirmativas I, II e III.","id":9067027,"corpo":"<p>Nas afirmativas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas nas afirmativas II e III.","id":9067028,"corpo":"<p>Apenas nas afirmativas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas nas afirmativas II.","id":9067029,"corpo":"<p>Apenas nas afirmativas II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas na afirmativa III.","id":9067030,"corpo":"<p>Apenas na afirmativa III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas na afirmativa I.","id":9067031,"corpo":"<p>Apenas na afirmativa I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 50","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"gastronomia\/2299733","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de trabalho incluem aspectos relacionados ao levantamento, transporte e descarga de materiais, ao mobili\u00e1rio, aos equipamentos e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais do posto de trabalho e \u00e0 pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.Analise as afirmativas abaixo considerando o levantamento, transporte e descarga individual de materiais.Quando mulheres e trabalhadores jovens forem designados para o transporte manual de cargas, o peso m\u00e1ximo destas cargas dever\u00e1 ser nitidamente inferior \u00e0quele admitido para os homens, para n\u00e3o comprometer a sua sa\u00fade ou a sua seguran\u00e7a.Todo trabalhador designado para o transporte manual regular de cargas, que n\u00e3o as leves, deve receber treinamento ou instru\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias quanto aos m\u00e9todos de trabalho que dever\u00e1 utilizar, com vistas a salvaguardar sua sa\u00fade e prevenir acidentes.O trabalho de levantamento de material feito com equipamento mec\u00e2nico de a\u00e7\u00e3o manual dever\u00e1 ser executado de forma que o esfor\u00e7o f\u00edsico realizado pelo trabalhador seja compat\u00edvel com sua capacidade de for\u00e7a e n\u00e3o comprometa a sua sa\u00fade ou a sua seguran\u00e7a.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":75666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:01:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283068,"hashId":"8d92f3ac8faf187dd56125f14fc5bb18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es de trabalho incluem aspectos relacionados ao levantamento, transporte e descarga de materiais, ao mobili\u00e1rio, aos equipamentos e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais do posto de trabalho e \u00e0 pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo considerando o levantamento, transporte e descarga individual de materiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando mulheres e trabalhadores jovens forem designados para o transporte manual de cargas, o peso m\u00e1ximo destas cargas dever\u00e1 ser nitidamente inferior \u00e0quele admitido para os homens, para n\u00e3o comprometer a sua sa\u00fade ou a sua seguran\u00e7a.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Todo trabalhador designado para o transporte manual regular de cargas, que n\u00e3o as leves, deve receber treinamento ou instru\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias quanto aos m\u00e9todos de trabalho que dever\u00e1 utilizar, com vistas a salvaguardar sua sa\u00fade e prevenir acidentes.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O trabalho de levantamento de material feito com equipamento mec\u00e2nico de a\u00e7\u00e3o manual dever\u00e1 ser executado de forma que o esfor\u00e7o f\u00edsico realizado pelo trabalhador seja compat\u00edvel com sua capacidade de for\u00e7a e n\u00e3o comprometa a sua sa\u00fade ou a sua seguran\u00e7a.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8994163,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":8994159,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8994160,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8994161,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8994162,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8994163,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as literaturas t\u00e9cnicas e os diplomas legais sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, a vibra\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada um agente de risco:","provas":[{"id":74713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:05:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2248604,"hashId":"1a92f44d61338f7abc0dc96e274a757c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as literaturas t\u00e9cnicas e os diplomas legais sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, a vibra\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada um agente de risco:<\/p>","resposta":8847934,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" biol\u00f3gico","id":8847932,"corpo":"<p> biol\u00f3gico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ergon\u00f4mico","id":8847933,"corpo":"<p>ergon\u00f4mico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00edsico","id":8847934,"corpo":"<p>f\u00edsico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qu\u00edmico","id":8847935,"corpo":"<p>qu\u00edmico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 10 (Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade) define, em seus diplomas legais, que os estabelecimentos, a partir de determinada carga el\u00e9trica instalada, devem constituir e manter o Prontu\u00e1rio de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas. Dos estabelecimentos que possuem cargas el\u00e9tricas instaladas relacionados abaixo, o que deve atender a NR 10 \u00e9 o:","provas":[{"id":74713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:05:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2248606,"hashId":"21540d735356b312330decabb3fc279d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR 10 (Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade) define, em seus diplomas legais, que os estabelecimentos, a partir de determinada carga el\u00e9trica instalada, devem constituir e manter o Prontu\u00e1rio de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas. Dos estabelecimentos que possuem cargas el\u00e9tricas instaladas relacionados abaixo, o que deve atender a NR 10 \u00e9 o:<\/p>","resposta":8847943,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecimento A\u2013 30 kW","id":8847940,"corpo":"<p>Estabelecimento A\u2013 30 kW<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecimento B \u2013 50 kW","id":8847941,"corpo":"<p>Estabelecimento B \u2013 50 kW<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecimento C \u2013 70 kW","id":8847942,"corpo":"<p>Estabelecimento C \u2013 70 kW<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecimento D \u2013 90 kW","id":8847943,"corpo":"<p>Estabelecimento D \u2013 90 kW<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As m\u00e1scaras e os filtros s\u00e3o equipamentos de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rios sempre que o servidor for realizar tarefas que envolvam o risco de choque el\u00e9trico.II. Os respiradores, as m\u00e1scaras, as luvas de borracha, as botas e os \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, tamb\u00e9m conhecidos pela sigla EPI.Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":74950,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:03:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264009,"hashId":"e4ae14b14473ce30bf89a6771e11d3aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As m\u00e1scaras e os filtros s\u00e3o equipamentos de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rios sempre que o servidor for realizar tarefas que envolvam o risco de choque el\u00e9trico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os respiradores, as m\u00e1scaras, as luvas de borracha, as botas e os \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, tamb\u00e9m conhecidos pela sigla EPI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA: <\/strong><\/p>","resposta":8914011,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8914009,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8914010,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8914011,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8914012,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"gastronomia\/2264009","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As luvas e os mangotes s\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o indicados para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades que envolvam aeross\u00f3is, gases e vapores que possam prejudicar os olhos ou as vias respirat\u00f3rias do servidor.II. O avental guarda-p\u00f3 \u00e9 um equipamento de seguran\u00e7a que pode ser utilizado para realizar atividades que envolvam riscos f\u00edsicos, como os riscos de acidentes com materiais corrosivos e perfurocortantes.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74950,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:03:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264012,"hashId":"9dbffdf4dba57f9694f5f3b8be312c59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As luvas e os mangotes s\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o indicados para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades que envolvam aeross\u00f3is, gases e vapores que possam prejudicar os olhos ou as vias respirat\u00f3rias do servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O avental guarda-p\u00f3 \u00e9 um equipamento de seguran\u00e7a que pode ser utilizado para realizar atividades que envolvam riscos f\u00edsicos, como os riscos de acidentes com materiais corrosivos e perfurocortantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8914025,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8914022,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8914023,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8914024,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8914025,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6302,"slug":"analista-de-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR 4, \u00e9 considerada uma compet\u00eancia dos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) a:","provas":[{"id":74711,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6302,"slug":"analista-de-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-de-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista de Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:10:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2248738,"hashId":"f41b5c88ed24916ef43de85a11b41f90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NR 4, \u00e9 considerada uma compet\u00eancia dos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) a:<\/p>","resposta":8848465,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o do plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva na solu\u00e7\u00e3o de problemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho ","id":8848462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elabora\u00e7\u00e3o do plano de trabalho que possibilite a a\u00e7\u00e3o preventiva na solu\u00e7\u00e3o de problemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colabora\u00e7\u00e3o no desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o do PCMSO e PPRA e de outros programas relacionados a seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho ","id":8848463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colabora\u00e7\u00e3o no desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o do PCMSO e PPRA e de outros programas relacionados a seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o ao empregador e an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es que tenham interferido na seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores ","id":8848464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requisi\u00e7\u00e3o ao empregador e an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es que tenham interferido na seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise e o registro em documento(s) espec\u00edfico(s) de todos os acidentes ocorridos na empresa ou estabelecimento, com ou sem v\u00edtima, e todos os casos de doen\u00e7a ocupacional ","id":8848465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise e o registro em documento(s) espec\u00edfico(s) de todos os acidentes ocorridos na empresa ou estabelecimento, com ou sem v\u00edtima, e todos os casos de doen\u00e7a ocupacional <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6302,"slug":"analista-de-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR 16 (Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas), as opera\u00e7\u00f5es de transporte de inflam\u00e1veis gasosos liquefeitos s\u00e3o consideradas em condi\u00e7\u00f5es de periculosidade, exclus\u00e3o para o transporte em pequenas quantidades at\u00e9 o limite de: ","provas":[{"id":74711,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6302,"slug":"analista-de-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-de-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista de Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:12:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2248769,"hashId":"e03fcbd394d418c3478491d7eee6291c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NR 16 (Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas), as opera\u00e7\u00f5es de transporte de inflam\u00e1veis gasosos liquefeitos s\u00e3o consideradas em condi\u00e7\u00f5es de periculosidade, exclus\u00e3o para o transporte em pequenas quantidades at\u00e9 o limite de: <\/p>","resposta":8848589,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"135 quilos ","id":8848589,"corpo":"<p>135 quilos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"150 quilos","id":8848590,"corpo":"<p>150 quilos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"175 quilos","id":8848591,"corpo":"<p>175 quilos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 quilos","id":8848592,"corpo":"<p>200 quilos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","oab":false,"nome":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-16-atividades-e-operacoes-perigosas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6302,"slug":"analista-de-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Legisla\u00e7\u00f5es de Medicina do Trabalho publicadas por organiza\u00e7\u00f5es nacionais e internacionais correlacionam as doen\u00e7as ocupacionais j\u00e1 identificadas com seus agentes etiol\u00f3gicos. A doen\u00e7a ocupacional conhecida como Siderose \u00e9 provocada pelo agente etiol\u00f3gico denominado: ","provas":[{"id":74711,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6302,"slug":"analista-de-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-de-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista de Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:11:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2248756,"hashId":"a4166cfc7bece058a8de5f3132a17f7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Legisla\u00e7\u00f5es de Medicina do Trabalho publicadas por organiza\u00e7\u00f5es nacionais e internacionais correlacionam as doen\u00e7as ocupacionais j\u00e1 identificadas com seus agentes etiol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a ocupacional conhecida como Siderose \u00e9 provocada pelo agente etiol\u00f3gico denominado: <\/p>","resposta":8848536,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edlica livre","id":8848535,"corpo":"<p>s\u00edlica livre<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3xido de ferro ","id":8848536,"corpo":"<p>\u00f3xido de ferro <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f3xido de estanho ","id":8848537,"corpo":"<p>\u00f3xido de estanho <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sulfato de alum\u00ednio ","id":8848538,"corpo":"<p>sulfato de alum\u00ednio <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SESMT \u00e9 dotado de autonomia operacional e de autonomia administrativa, raz\u00e3o por que seu funcionamento dispensa avalia\u00e7\u00e3o por outro \u00f3rg\u00e3o ou outra empresa.","provas":[{"id":74658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:17:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2246268,"hashId":"c2ff2a17b598d6ec3cd78e09e07b7e36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O SESMT \u00e9 dotado de autonomia operacional e de autonomia administrativa, raz\u00e3o por que seu funcionamento dispensa avalia\u00e7\u00e3o por outro \u00f3rg\u00e3o ou outra empresa.<\/p>","resposta":8838685,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8838684,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8838685,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho (SESMT) e da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA).","id":515309,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho (SESMT) e da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 73","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 permitido o transporte manual de sacos por meio de pranchas, desde que elas tenham a largura m\u00ednima de cinquenta cent\u00edmetros, independentemente da extens\u00e3o do v\u00e3o.","provas":[{"id":74658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:13:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2246232,"hashId":"050fa9b7ca3959ee3c4afd97ef6de2a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido o transporte manual de sacos por meio de pranchas, desde que elas tenham a largura m\u00ednima de cinquenta cent\u00edmetros, independentemente da extens\u00e3o do v\u00e3o.<\/p>","resposta":8838557,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8838556,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8838557,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de caldeiras e vasos de press\u00e3o e de equipamentos para movimenta\u00e7\u00e3o de cargas, julgue os itens seguintes.","id":515296,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de caldeiras e vasos de press\u00e3o e de equipamentos para movimenta\u00e7\u00e3o de cargas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise dos principais potenciais de danos ambientais decorrentes de acidentes e(ou) inc\u00eandios na planta deve ser considerada para a composi\u00e7\u00e3o da quantidade necess\u00e1ria de brigadistas na brigada de inc\u00eandio e emerg\u00eancia da empresa.","provas":[{"id":74658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:24:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2246376,"hashId":"7464e4e136d35d3b871e5b543254680e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise dos principais potenciais de danos ambientais decorrentes de acidentes e(ou) inc\u00eandios na planta deve ser considerada para a composi\u00e7\u00e3o da quantidade necess\u00e1ria de brigadistas na brigada de inc\u00eandio e emerg\u00eancia da empresa.<\/p>","resposta":8839094,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8839094,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8839095,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a brigada de inc\u00eandio e emerg\u00eancia.","id":515323,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos a brigada de inc\u00eandio e emerg\u00eancia.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 e 99","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brigadas de inc\u00eandios e planos de emerg\u00eancia","oab":false,"nome":"Brigadas de inc\u00eandios e planos de emerg\u00eancia","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417208,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-brigadas-de-incendios-e-planos-de-emergencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, na an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho, for constatada sobrecarga muscular est\u00e1tica dos membros superiores de determinados trabalhadores do setor de produ\u00e7\u00e3o da empresa, por se tratar de situa\u00e7\u00e3o individual, e n\u00e3o coletiva, n\u00e3o se recomenda a inclus\u00e3o de pausas para descanso.","provas":[{"id":74658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:25:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2246394,"hashId":"b22ce3ee40884a5fba07f6052c7aa2f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, na an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho, for constatada sobrecarga muscular est\u00e1tica dos membros superiores de determinados trabalhadores do setor de produ\u00e7\u00e3o da empresa, por se tratar de situa\u00e7\u00e3o individual, e n\u00e3o coletiva, n\u00e3o se recomenda a inclus\u00e3o de pausas para descanso.<\/p>","resposta":8839150,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8839149,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8839150,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ergonomia, julgue os itens a seguir.","id":515326,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ergonomia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 102 a 107","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente o risco identificado pelo s\u00edmbolo ilustrado ao lado.","provas":[{"id":72230,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2022-fepese-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"FEPESE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:36:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2205813,"hashId":"677b8c1be099eaabc79b7bd0e480dd2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente<\/strong> o risco identificado pelo s\u00edmbolo ilustrado ao lado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72230\/questao\/2205813-20220920084106000000-0.png\" style=\"\" width=\"191\"><\/p>","resposta":8661908,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia t\u00f3xica","id":8661908,"corpo":"<p>Subst\u00e2ncia t\u00f3xica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Material radioativo","id":8661909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Material radioativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Material inflam\u00e1vel","id":8661910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Material inflam\u00e1vel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia radioativa","id":8661911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subst\u00e2ncia radioativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Material perigoso para o ambiente","id":8661912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Material perigoso para o ambiente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Riscos ambientais","oab":false,"nome":"Riscos ambientais","pai":417167,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417170,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2205813","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais dos itens abaixo N\u00c3O est\u00e3o relacionados no Anexo I da Lista de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual, da Norma Regulamentadora n\u00famero 6 (NR-6)?","provas":[{"id":70939,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:36:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2190995,"hashId":"066a08ed8b22fab785e4a7ce7616b8b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais dos itens abaixo <strong>N\u00c3O <\/strong>est\u00e3o relacionados no Anexo I da Lista de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual, da Norma Regulamentadora n\u00famero 6 (NR-6)?<\/p>","resposta":8600667,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luvas para prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os contra vibra\u00e7\u00f5es.","id":8600664,"corpo":"<p>Luvas para prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os contra vibra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meia para prote\u00e7\u00e3o dos p\u00e9s contra baixas temperaturas.","id":8600665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meia para prote\u00e7\u00e3o dos p\u00e9s contra baixas temperaturas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00d3culos para prote\u00e7\u00e3o dos olhos contra radia\u00e7\u00e3o ultravioleta.","id":8600666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3culos para prote\u00e7\u00e3o dos olhos contra radia\u00e7\u00e3o ultravioleta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capela de exaust\u00e3o para vapores t\u00f3xicos.","id":8600667,"corpo":"<p>Capela de exaust\u00e3o para vapores t\u00f3xicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capuz para prote\u00e7\u00e3o do cr\u00e2nio e pesco\u00e7o contra agentes abrasivos e escoriantes.","id":8600668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capuz para prote\u00e7\u00e3o do cr\u00e2nio e pesco\u00e7o contra agentes abrasivos e escoriantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O manuseio do sangue humano deve ser sempre realizado com o m\u00e1ximo cuidado e com a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual como luvas.Assinale a alternativa que cita corretamente uma doen\u00e7a que pode ser adquirida pelo contato do sangue contaminado com as mucosas do manipulador.","provas":[{"id":72230,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2022-fepese-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"FEPESE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:36:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2205818,"hashId":"43f83d48ec5902be887e5daa61ac9ddf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O manuseio do sangue humano deve ser sempre realizado com o m\u00e1ximo cuidado e com a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual como luvas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente<\/strong> uma doen\u00e7a que pode ser adquirida pelo contato do sangue contaminado com as mucosas do manipulador.<\/p>","resposta":8661934,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fitir\u00edase","id":8661931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fitir\u00edase<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ascarid\u00edase","id":8661932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ascarid\u00edase<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cisticercose","id":8661933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cisticercose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tripanossom\u00edase","id":8661934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tripanossom\u00edase<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esquitossomose","id":8661935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esquitossomose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2205818","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo acerca da NR 13 \u2013 Caldeiras, Vasos de Press\u00e3o, Tubula\u00e7\u00f5es e Tanques Met\u00e1licos de Armazenamento.Os projetos de altera\u00e7\u00f5es ou reparo devem:I - ser concebidos ou aprovados por PH (Profissional Habilitado).II - determinar materiais, procedimentos de execu\u00e7\u00e3o, controle de qualidade e qualifica\u00e7\u00e3o de pessoal.III - ser divulgados para os empregados do estabeleci-mento que est\u00e3o envolvidos com o equipamento.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70938,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:37:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2164921,"hashId":"0d98a4a9f5919ce13bc8059be079273e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo acerca da NR 13 \u2013 Caldeiras, Vasos de Press\u00e3o, Tubula\u00e7\u00f5es e Tanques Met\u00e1licos de Armazenamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os projetos de altera\u00e7\u00f5es ou reparo devem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - ser concebidos ou aprovados por PH (Profissional Habilitado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - determinar materiais, procedimentos de execu\u00e7\u00e3o, controle de qualidade e qualifica\u00e7\u00e3o de pessoal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - ser divulgados para os empregados do estabeleci-mento que est\u00e3o envolvidos com o equipamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8487640,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8487640,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8487641,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8487642,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8487643,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8487644,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os res\u00edduos s\u00f3lidos da constru\u00e7\u00e3o civil possuem classes espec\u00edficas de acordo com o seu tipo e capacidade de reciclagem. Logo, os res\u00edduos da Classe B s\u00e3o os:","provas":[{"id":76120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:44:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2304372,"hashId":"7dc0050121c265ee04c168a2b42deb18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os res\u00edduos s\u00f3lidos da constru\u00e7\u00e3o civil possuem classes espec\u00edficas de acordo com o seu tipo e capacidade de reciclagem. Logo, os res\u00edduos da Classe B s\u00e3o os:<\/p>","resposta":9089077,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Res\u00edduos perigosos oriundos do processo de constru\u00e7\u00e3o tais como tintas, solventes, entre outros.","id":9089074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduos perigosos oriundos do processo de constru\u00e7\u00e3o tais como tintas, solventes, entre outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos reutiliz\u00e1veis tais como gesso, poliuretano, solventes, entre outros.","id":9089075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduos reutiliz\u00e1veis tais como gesso, poliuretano, solventes, entre outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos para os quais n\u00e3o foram desenvolvidas tecnologias ou aplica\u00e7\u00f5es economicamente vi\u00e1veis que permitam a sua reciclagem ou recupera\u00e7\u00e3o. ","id":9089076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduos para os quais n\u00e3o foram desenvolvidas tecnologias ou aplica\u00e7\u00f5es economicamente vi\u00e1veis que permitam a sua reciclagem ou recupera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos recicl\u00e1veis para outras destina\u00e7\u00f5es, tais como pl\u00e1sticos, papel, papel\u00f5es, metais, vidros, entre outros. ","id":9089077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduos recicl\u00e1veis para outras destina\u00e7\u00f5es, tais como pl\u00e1sticos, papel, papel\u00f5es, metais, vidros, entre outros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis como agregados, tais como res\u00edduos de constru\u00e7\u00f5es, demoli\u00e7\u00f5es, reformas, entre outros. ","id":9089078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduos reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis como agregados, tais como res\u00edduos de constru\u00e7\u00f5es, demoli\u00e7\u00f5es, reformas, entre outros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416474,"slug":"engenharia-civil-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos crit\u00e9rios para a sele\u00e7\u00e3o da \u00e1rea destinada \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de aterros sanit\u00e1rios de pequeno porte, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, assinalando a CORRETA:","provas":[{"id":76120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:52:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2304445,"hashId":"0d8d262a73dae1a269ecb0603cc80f65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos crit\u00e9rios para a sele\u00e7\u00e3o da \u00e1rea destinada \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de aterros sanit\u00e1rios de pequeno porte, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, assinalando a CORRETA:<\/p>","resposta":9089415,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As caracter\u00edsticas topogr\u00e1ficas da \u00e1rea devem ser tais que permitam uma das solu\u00e7\u00f5es adot\u00e1veis para o preenchimento do aterro, recomendando-se locais com declividade superior a 5% e inferior a 40%.","id":9089410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas topogr\u00e1ficas da \u00e1rea devem ser tais que permitam uma das solu\u00e7\u00f5es adot\u00e1veis para o preenchimento do aterro, recomendando-se locais com declividade superior a 5% e inferior a 40%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os aterros podem ser instalados distantes de len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos at\u00e9 10 metros e com inclina\u00e7\u00e3o entre 5 % e inferior a 7 %.","id":9089413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aterros podem ser instalados distantes de len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos at\u00e9 10 metros e com inclina\u00e7\u00e3o entre 5 % e inferior a 7 %.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se dist\u00e2ncia do limite da \u00e1rea \u00fatil do aterro a n\u00facleos populacionais vizinhos m\u00ednima de 500 m.","id":9089415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se dist\u00e2ncia do limite da \u00e1rea \u00fatil do aterro a n\u00facleos populacionais vizinhos m\u00ednima de 500 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A vida \u00fatil previs\u00edvel do aterro sanit\u00e1rio de pequeno porte pass\u00edvel de ser implantado na \u00e1rea deve ser superior a 25 anos.","id":9089416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A vida \u00fatil previs\u00edvel do aterro sanit\u00e1rio de pequeno porte pass\u00edvel de ser implantado na \u00e1rea deve ser superior a 25 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso de exist\u00eancia de corpos d'\u00e1gua superficiais na \u00e1rea ou em seu entorno imediato, os aterros sanit\u00e1rios devem ficar a dist\u00e2ncia m\u00ednima de 300 m de qualquer curso d'\u00e1gua.","id":9089419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de exist\u00eancia de corpos d'\u00e1gua superficiais na \u00e1rea ou em seu entorno imediato, os aterros sanit\u00e1rios devem ficar a dist\u00e2ncia m\u00ednima de 300 m de qualquer curso d'\u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416474,"slug":"engenharia-civil-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o dimensionamento e capacidade de reservat\u00f3rio de \u00e1gua fria pot\u00e1vel em edif\u00edcios, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir assinalando a CORRETA:","provas":[{"id":76120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:51:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2304423,"hashId":"8598195c7e69dcdf72641e79d196a7a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o dimensionamento e capacidade de reservat\u00f3rio de \u00e1gua fria pot\u00e1vel em edif\u00edcios, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir assinalando a CORRETA:<\/p>","resposta":9089309,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O volume total de \u00e1gua reservado deve atender no m\u00ednimo 48 h de consumo normal no edif\u00edcio.","id":9089306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O volume total de \u00e1gua reservado deve atender no m\u00ednimo 48 h de consumo normal no edif\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos casos em que h\u00e1 reservat\u00f3rios inferior e superior, a divis\u00e3o da capacidade de reserva\u00e7\u00e3o deve ser feita de forma que 45% da capacidade fique no reservat\u00f3rio inferior e 55% no superior.","id":9089307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos em que h\u00e1 reservat\u00f3rios inferior e superior, a divis\u00e3o da capacidade de reserva\u00e7\u00e3o deve ser feita de forma que 45% da capacidade fique no reservat\u00f3rio inferior e 55% no superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O volume total de \u00e1gua reservado deve atender no m\u00ednimo 36 h de consumo normal no edif\u00edcio ou 5000 litros.","id":9089308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O volume total de \u00e1gua reservado deve atender no m\u00ednimo 36 h de consumo normal no edif\u00edcio ou 5000 litros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na defini\u00e7\u00e3o da capacidade total de reserva\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel deve ser considerada a frequ\u00eancia e dura\u00e7\u00e3o de eventuais interrup\u00e7\u00f5es do abastecimento.","id":9089309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na defini\u00e7\u00e3o da capacidade total de reserva\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel deve ser considerada a frequ\u00eancia e dura\u00e7\u00e3o de eventuais interrup\u00e7\u00f5es do abastecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando a \u00e1gua para combate a inc\u00eandio estiver armazenada conjuntamente com o reservat\u00f3rio de \u00e1gua pot\u00e1vel o volume do mesmo deve ser maior ou igual a 5.000 litros.","id":9089310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a \u00e1gua para combate a inc\u00eandio estiver armazenada conjuntamente com o reservat\u00f3rio de \u00e1gua pot\u00e1vel o volume do mesmo deve ser maior ou igual a 5.000 litros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um aterro sanit\u00e1rio os instrumentos e procedimentos destinados a acompanhar o comportamento mec\u00e2nico dos maci\u00e7os, visando \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o das suas movimenta\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es gerais de estabilidade, denomina-se como:","provas":[{"id":76120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:53:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2304452,"hashId":"9d385872072d5dd55cc4fa9630254bf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um aterro sanit\u00e1rio os instrumentos e procedimentos destinados a acompanhar o comportamento mec\u00e2nico dos maci\u00e7os, visando \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o das suas movimenta\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es gerais de estabilidade, denomina-se como:<\/p>","resposta":9089447,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de monitoramento geomorfol\u00f3gico.","id":9089445,"corpo":"<p>Sistema de monitoramento geomorfol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de monitoramento das \u00e1guas superficiais. ","id":9089446,"corpo":"<p>Sistema de monitoramento das \u00e1guas superficiais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema de monitoramento geot\u00e9cnico.","id":9089447,"corpo":"<p>Sistema de monitoramento geot\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema de monitoramento solo-est\u00e1tico.","id":9089448,"corpo":"<p>Sistema de monitoramento solo-est\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistema de monitoramento das \u00e1guas subterr\u00e2neas.","id":9089449,"corpo":"<p>Sistema de monitoramento das \u00e1guas subterr\u00e2neas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416474,"slug":"engenharia-civil-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o dimensionamento hidr\u00e1ulico de sistemas de drenagem urbana, deve-se observar determinados aspectos hidrol\u00f3gicos. Nesse sentido, assinale a alternativa que N\u00c3O APRESENTA um destes aspectos hidrol\u00f3gicos: ","provas":[{"id":76120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:52:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2304448,"hashId":"6029ad7eba7294ed9b8cb4c57e0c11f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o dimensionamento hidr\u00e1ulico de sistemas de drenagem urbana, deve-se observar determinados aspectos hidrol\u00f3gicos. Nesse sentido, assinale a alternativa que N\u00c3O APRESENTA um destes aspectos hidrol\u00f3gicos: <\/p>","resposta":9089425,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Precipita\u00e7\u00e3o m\u00ednima da regi\u00e3o.","id":9089425,"corpo":"<p>Precipita\u00e7\u00e3o m\u00ednima da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pico de vaz\u00e3o das \u00e1reas urbanizadas.","id":9089426,"corpo":"<p>Pico de vaz\u00e3o das \u00e1reas urbanizadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capacidade de infiltra\u00e7\u00e3o do solo. ","id":9089427,"corpo":"<p>Capacidade de infiltra\u00e7\u00e3o do solo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Precipita\u00e7\u00e3o m\u00e9dia da regi\u00e3o.","id":9089428,"corpo":"<p>Precipita\u00e7\u00e3o m\u00e9dia da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Precipita\u00e7\u00e3o m\u00e1xima da regi\u00e3o. ","id":9089429,"corpo":"<p>Precipita\u00e7\u00e3o m\u00e1xima da regi\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se definir res\u00edduo s\u00f3lido como qualquer forma de mat\u00e9ria ou______ (no estado s\u00f3lido ou _______ , que resulte de atividades _______ , dom\u00e9sticas, hospitalares, comerciais, agr\u00edcolas, de servi\u00e7os, de varri\u00e7\u00e3o e de outras atividades da comunidade) capaz de causar polui\u00e7\u00e3o ou _______ ambiental. As palavras que preenchem as lacunas do texto anterior s\u00e3o respectivamente: ","provas":[{"id":76120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 13:51:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2304417,"hashId":"3e782469816ad859786b8c98a9f4629b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se definir res\u00edduo s\u00f3lido como qualquer forma de mat\u00e9ria ou______ (no estado s\u00f3lido ou _______ , que resulte de atividades _______ , dom\u00e9sticas, hospitalares, comerciais, agr\u00edcolas, de servi\u00e7os, de varri\u00e7\u00e3o e de outras atividades da comunidade) capaz de causar polui\u00e7\u00e3o ou _______ ambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras que preenchem as lacunas do texto anterior s\u00e3o respectivamente: <\/p>","resposta":9089280,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elemento - semiss\u00f3lido - industriais - corre\u00e7\u00e3o ","id":9089277,"corpo":"<p>elemento - semiss\u00f3lido - industriais - corre\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"g\u00e1s - l\u00edquido - digitais - contamina\u00e7\u00e3o","id":9089278,"corpo":"<p>g\u00e1s - l\u00edquido - digitais - contamina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncia - gasoso - industriais - corre\u00e7\u00e3o","id":9089279,"corpo":"<p>subst\u00e2ncia - gasoso - industriais - corre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncia - semiss\u00f3lido - industriais - contamina\u00e7\u00e3o","id":9089280,"corpo":"<p>subst\u00e2ncia - semiss\u00f3lido - industriais - contamina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncia - s\u00f3lido - industriais - corre\u00e7\u00e3o","id":9089281,"corpo":"<p>subst\u00e2ncia - s\u00f3lido - industriais - corre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416474,"slug":"engenharia-civil-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria","id":25169,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os diversos tipos de defeitos que geralmente ocorrem em pavimentos r\u00edgidos de concreto de cimento Portland de estradas de rodagem, podemos citar o desgaste superficial. Em rela\u00e7\u00e3o a esse defeito, tem-se que:","provas":[{"id":75872,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria","id":25169,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 15:23:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2290984,"hashId":"eebd1487b601020e3803629837267591","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os diversos tipos de defeitos que geralmente ocorrem em pavimentos r\u00edgidos de concreto de cimento Portland de estradas de rodagem, podemos citar o desgaste superficial. Em rela\u00e7\u00e3o a esse defeito, tem-se que:<\/p>","resposta":9029750,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o \u00e1reas das placas que se mostram trincadas e partidas em pequenos peda\u00e7os, tendo formas variadas, situando-se geralmente entre uma trinca e uma junta ou entre duas trincas pr\u00f3ximas entre si (em torno de 1,5 m).","id":9029748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o \u00e1reas das placas que se mostram trincadas e partidas em pequenos peda\u00e7os, tendo formas variadas, situando-se geralmente entre uma trinca e uma junta ou entre duas trincas pr\u00f3ximas entre si (em torno de 1,5 m).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se pela ocorr\u00eancia de deslocamentos verticais diferenciados e permanentes entre uma placa e outra adjacente, na regi\u00e3o da junta.","id":9029749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pela ocorr\u00eancia de deslocamentos verticais diferenciados e permanentes entre uma placa e outra adjacente, na regi\u00e3o da junta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se pelo descolamento da argamassa superficial, fazendo com que os agregados aflorem na superf\u00edcie do pavimento, e com o tempo fiquem com a sua superf\u00edcie polida.","id":9029750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pelo descolamento da argamassa superficial, fazendo com que os agregados aflorem na superf\u00edcie do pavimento, e com o tempo fiquem com a sua superf\u00edcie polida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o quebras que aparecem nos cantos das placas, tendo forma de cunha, que ocorrem em uma dist\u00e2ncia n\u00e3o superior a 60 cm do canto.","id":9029751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o quebras que aparecem nos cantos das placas, tendo forma de cunha, que ocorrem em uma dist\u00e2ncia n\u00e3o superior a 60 cm do canto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se pelo afundamento do pavimento, criando ondula\u00e7\u00f5es superficiais de grande extens\u00e3o, podendo ocorrer que o pavimento permane\u00e7a \u00edntegro.","id":9029752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pelo afundamento do pavimento, criando ondula\u00e7\u00f5es superficiais de grande extens\u00e3o, podendo ocorrer que o pavimento permane\u00e7a \u00edntegro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estradas","oab":false,"nome":"Estradas","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416450,"slug":"engenharia-civil-estradas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria","id":25169,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A drenagem superficial de uma rodovia tem como objetivo interceptar e captar, conduzindo ao des\u00e1gue seguro, as \u00e1guas provenientes de suas \u00e1reas adjacentes e aquelas que se precipitam sobre o corpo estradal, resguardando sua seguran\u00e7a e estabilidade. Para um sistema de drenagem superficial eficiente, utiliza-se uma s\u00e9rie de dispositivos com objetivos espec\u00edficos, dentre os quais, podemos citar:I. Valetas de prote\u00e7\u00e3o de corte: t\u00eam como objetivo interceptar as \u00e1guas que escorrem pelo terreno natural a montante, impedindo-as de atingir o talude de corte. Ser\u00e3o constru\u00eddas em todos os trechos em corte onde o escoamento superficial proveniente dos terrenos adjacentes possa atingir o talude, comprometendo a estabilidade do corpo estradal.II. Valetas de prote\u00e7\u00e3o de aterro: t\u00eam como objetivo interceptar as \u00e1guas que escoam pelo terreno a montante, impedindo-as de atingir o p\u00e9 do talude de aterro. Al\u00e9m disso, t\u00eam a finalidade de receber as \u00e1guas das sarjetas e valetas de corte, conduzindo-as com seguran\u00e7a ao dispositivo de transposi\u00e7\u00e3o de talvegues.III. Sarjetas de corte: podem ter diversos tipos de se\u00e7\u00e3o, dependendo da capacidade de vaz\u00e3o necess\u00e1ria. Sarjeta Triangular: \u00e9 um tipo bem aceito, pois, al\u00e9m de apresentar uma razo\u00e1vel capacidade de vaz\u00e3o, conta a seu favor com o importante fato da redu\u00e7\u00e3o dos riscos de acidentes. Sarjeta trapezoidal: \u00e9 dotada de uma barreira tipo meio-fio, com a finalidade de proteger os ve\u00edculos desgovernados que tendam a cair na mesma.IV. Sarjetas de aterro: t\u00eam como objetivo captar as \u00e1guas precipitadas sobre a plataforma, de modo a impedir que provoquem eros\u00f5es na borda do acostamento e\/ou no talude do aterro, conduzindo-as ao local de des\u00e1gue seguro.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":75872,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria","id":25169,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 15:22:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2290978,"hashId":"eca9444fdb30924d2b3c9cfb95095b5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A drenagem superficial de uma rodovia tem como objetivo interceptar e captar, conduzindo ao des\u00e1gue seguro, as \u00e1guas provenientes de suas \u00e1reas adjacentes e aquelas que se precipitam sobre o corpo estradal, resguardando sua seguran\u00e7a e estabilidade. Para um sistema de drenagem superficial eficiente, utiliza-se uma s\u00e9rie de dispositivos com objetivos espec\u00edficos, dentre os quais, podemos citar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Valetas de prote\u00e7\u00e3o de corte: t\u00eam como objetivo interceptar as \u00e1guas que escorrem pelo terreno natural a montante, impedindo-as de atingir o talude de corte. Ser\u00e3o constru\u00eddas em todos os trechos em corte onde o escoamento superficial proveniente dos terrenos adjacentes possa atingir o talude, comprometendo a estabilidade do corpo estradal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Valetas de prote\u00e7\u00e3o de aterro: t\u00eam como objetivo interceptar as \u00e1guas que escoam pelo terreno a montante, impedindo-as de atingir o p\u00e9 do talude de aterro. Al\u00e9m disso, t\u00eam a finalidade de receber as \u00e1guas das sarjetas e valetas de corte, conduzindo-as com seguran\u00e7a ao dispositivo de transposi\u00e7\u00e3o de talvegues.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sarjetas de corte: podem ter diversos tipos de se\u00e7\u00e3o, dependendo da capacidade de vaz\u00e3o necess\u00e1ria. Sarjeta Triangular: \u00e9 um tipo bem aceito, pois, al\u00e9m de apresentar uma razo\u00e1vel capacidade de vaz\u00e3o, conta a seu favor com o importante fato da redu\u00e7\u00e3o dos riscos de acidentes. Sarjeta trapezoidal: \u00e9 dotada de uma barreira tipo meio-fio, com a finalidade de proteger os ve\u00edculos desgovernados que tendam a cair na mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Sarjetas de aterro: t\u00eam como objetivo captar as \u00e1guas precipitadas sobre a plataforma, de modo a impedir que provoquem eros\u00f5es na borda do acostamento e\/ou no talude do aterro, conduzindo-as ao local de des\u00e1gue seguro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9029722,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9029718,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9029719,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9029720,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9029721,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9029722,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria","id":25169,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os revestimentos betuminosos s\u00e3o constitu\u00eddos por associa\u00e7\u00e3o de agregados e materiais betuminosos. Esta associa\u00e7\u00e3o pode ser feita de duas maneiras cl\u00e1ssicas: por penetra\u00e7\u00e3o e por mistura. Diante do exposto, analise as assertivas a seguir:I. Revestimentos Betuminosos por Penetra\u00e7\u00e3o Direta: s\u00e3o os revestimentos executados atrav\u00e9s de uma ou mais aplica\u00e7\u00f5es de material betuminoso, seguida(s) de id\u00eantico n\u00famero de opera\u00e7\u00f5es de espalhamento e compress\u00e3o de camadas de agregados com granulometrias apropriadas.II. Revestimentos Betuminosos por Penetra\u00e7\u00e3o Invertida: s\u00e3o os revestimentos executados atrav\u00e9s do espalhamento e compacta\u00e7\u00e3o de camadas de agregados com granulometria apropriada, sendo cada camada, ap\u00f3s compress\u00e3o, submetida a uma aplica\u00e7\u00e3o de material betuminoso e recebendo, ainda, a \u00faltima camada, uma aplica\u00e7\u00e3o final de agregado mi\u00fado.III. Revestimentos por Mistura: o agregado \u00e9 pr\u00e9-envolvido com o material betuminoso, antes da compress\u00e3o. Quando o pr\u00e9-envolvimento \u00e9 feito em usinas fixas, resultam os \"Pr\u00e9-misturados Propriamente Ditos\" e, quando feito na pr\u00f3pria pista, t\u00eam-se os \"Pr\u00e9-misturados na Pista\" (road mixes).Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":75872,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria","id":25169,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 15:22:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2290964,"hashId":"35808316f38eac0200cbbe8e9a8c6e51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os revestimentos betuminosos s\u00e3o constitu\u00eddos por associa\u00e7\u00e3o de agregados e materiais betuminosos. Esta associa\u00e7\u00e3o pode ser feita de duas maneiras cl\u00e1ssicas: por penetra\u00e7\u00e3o e por mistura. Diante do exposto, analise as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Revestimentos Betuminosos por Penetra\u00e7\u00e3o Direta: s\u00e3o os revestimentos executados atrav\u00e9s de uma ou mais aplica\u00e7\u00f5es de material betuminoso, seguida(s) de id\u00eantico n\u00famero de opera\u00e7\u00f5es de espalhamento e compress\u00e3o de camadas de agregados com granulometrias apropriadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Revestimentos Betuminosos por Penetra\u00e7\u00e3o Invertida: s\u00e3o os revestimentos executados atrav\u00e9s do espalhamento e compacta\u00e7\u00e3o de camadas de agregados com granulometria apropriada, sendo cada camada, ap\u00f3s compress\u00e3o, submetida a uma aplica\u00e7\u00e3o de material betuminoso e recebendo, ainda, a \u00faltima camada, uma aplica\u00e7\u00e3o final de agregado mi\u00fado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Revestimentos por Mistura: o agregado \u00e9 pr\u00e9-envolvido com o material betuminoso, antes da compress\u00e3o. Quando o pr\u00e9-envolvimento \u00e9 feito em usinas fixas, resultam os \"Pr\u00e9-misturados Propriamente Ditos\" e, quando feito na pr\u00f3pria pista, t\u00eam-se os \"Pr\u00e9-misturados na Pista\" (road mixes).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9029650,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9029648,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9029649,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9029650,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9029651,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9029652,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete aos Estados e ao Distrito Federal instituir impostos sobre:","provas":[{"id":70743,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2157977,"hashId":"5c48a960ae76156bca339be0d6a9e3de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos Estados e ao Distrito Federal instituir impostos sobre:<\/p>","resposta":8454157,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produtos industrializados.","id":8454153,"corpo":"<p>Produtos industrializados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propriedade territorial rural.","id":8454154,"corpo":"<p>Propriedade territorial rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Renda e proventos de qualquer natureza.","id":8454155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Renda e proventos de qualquer natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.","id":8454156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o, de quaisquer bens ou direitos.","id":8454157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o, de quaisquer bens ou direitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/2157977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme previsto no c\u00f3digo tribut\u00e1rio do munic\u00edpio de Pinhalzinho, o imposto predial e territorial urbano tem como fato gerador a propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse de bem im\u00f3vel por natureza ou por acess\u00e3o f\u00edsica, como definido na lei civil, localizado na zona urbana do Munic\u00edpio. O fato gerador ocorre:","provas":[{"id":70743,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2157981,"hashId":"9f36deb1feb0085f5a5ad08343115cab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme previsto no c\u00f3digo tribut\u00e1rio do munic\u00edpio de Pinhalzinho, o imposto predial e territorial urbano tem como fato gerador a propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse de bem im\u00f3vel por natureza ou por acess\u00e3o f\u00edsica, como definido na lei civil, localizado na zona urbana do Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fato gerador ocorre:<\/p>","resposta":8454173,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anualmente, no dia 1o de janeiro.","id":8454173,"corpo":"<p>Anualmente, no dia 1<sup><u>o<\/u><\/sup> de janeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mensalmente, no dia 5 de cada m\u00eas.","id":8454174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mensalmente, no dia 5 de cada m\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mensalmente, a cada pagamento do imposto parcelado.","id":8454175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mensalmente, a cada pagamento do imposto parcelado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao final do exerc\u00edcio financeiro, em dia 31 de dezembro.","id":8454176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao final do exerc\u00edcio financeiro, em dia 31 de dezembro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sempre que houver transfer\u00eancia imobili\u00e1ria do dom\u00ednio ou da posse do bem im\u00f3vel.","id":8454177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que houver transfer\u00eancia imobili\u00e1ria do dom\u00ednio ou da posse do bem im\u00f3vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Agente de Conserva\u00e7\u00e3o","id":20405,"slug":"agente-de-conservacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rafael se deparou em seu local de trabalho com a placa ilustrada. Frente a essa placa, Rafael deve tomar cuidado com:","provas":[{"id":70733,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":70734,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":70737,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"},{"id":70797,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Operador de M\u00e1quinas - 2022"},{"id":70735,"cargo":{"descricao":"Agente de Conserva\u00e7\u00e3o","id":20405,"slug":"agente-de-conservacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-de-conservacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente de Conserva\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2158007,"hashId":"a5eecd55a90f2f4345e8c1bc3673d29f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rafael se deparou em seu local de trabalho com a placa ilustrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Frente a essa placa, Rafael deve tomar cuidado com:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70733\/questao\/2158007-20220117143205000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8454300,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alta tens\u00e3o.","id":8454300,"corpo":"<p>alta tens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produto t\u00f3xico.","id":8454301,"corpo":"<p>produto t\u00f3xico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produto radioativo.","id":8454302,"corpo":"<p>produto radioativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produto inflam\u00e1vel.","id":8454303,"corpo":"<p>produto inflam\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"piso escorregadio.","id":8454304,"corpo":"<p>piso escorregadio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2158007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a medidas de preven\u00e7\u00e3o para o controle de endemias e epidemias, o controle do vetor Aedes aegypti \u00e9 fator primordial na preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as:","provas":[{"id":70734,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2158146,"hashId":"875b83bac2069b58c3d49a6e2333ba5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a medidas de preven\u00e7\u00e3o para o controle de endemias e epidemias, o controle do vetor <em>Aedes aegypti <\/em>\u00e9 fator primordial na preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as:<\/p>","resposta":8454972,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leishmaniose e raiva humana.","id":8454969,"corpo":"<p>Leishmaniose e raiva humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esquistossomose e filariose.","id":8454970,"corpo":"<p>Esquistossomose e filariose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tuberculose e hansen\u00edase.","id":8454971,"corpo":"<p>Tuberculose e hansen\u00edase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dengue, chikungunya e zika.","id":8454972,"corpo":"<p>Dengue, chikungunya e zika.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria, febre amarela e dengue.","id":8454973,"corpo":"<p>Mal\u00e1ria, febre amarela e dengue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que passou a contar em cada esfera de governo com inst\u00e2ncias colegiadas da Confer\u00eancia de Sa\u00fade e o Conselho de Sa\u00fade, \u00e9 prevista na:","provas":[{"id":70734,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2158176,"hashId":"1df5a1313d753ad191c82363f7e0c39e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que passou a contar em cada esfera de governo com inst\u00e2ncias colegiadas da Confer\u00eancia de Sa\u00fade e o Conselho de Sa\u00fade, \u00e9 prevista na:<\/p>","resposta":8455118,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei no 8.080, de 19 de setembro de 1990.","id":8455117,"corpo":"<p>Lei n<sup>o<\/sup> 8.080, de 19 de setembro de 1990.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei no 8.142, de 28 de dezembro de 1990.","id":8455118,"corpo":"<p>Lei n<sup>o<\/sup> 8.142, de 28 de dezembro de 1990.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal, artigos 196 a 200.","id":8455119,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o Federal, artigos 196 a 200.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Norma Operacional B\u00e1sica SUS 01\/96.","id":8455120,"corpo":"<p>Norma Operacional B\u00e1sica SUS 01\/96.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Norma Operacional de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (NOAS)","id":8455121,"corpo":"<p>Norma Operacional de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (NOAS)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a consulta de enfermagem, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":70777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2159416,"hashId":"b8a97f2a339fa350fbf1288764831aa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a consulta de enfermagem, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8461234,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A consulta de enfermagem \u00e9 uma atividade privativa de toda a equipe de enfermagem.","id":8461233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consulta de enfermagem \u00e9 uma atividade privativa de toda a equipe de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A consulta de enfermagem utiliza componentes do m\u00e9todo cient\u00edfico para identificar situa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade-doen\u00e7a, prescrever e implementar medidas de Enfermagem.","id":8461234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consulta de enfermagem utiliza componentes do m\u00e9todo cient\u00edfico para identificar situa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade-doen\u00e7a, prescrever e implementar medidas de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A consulta de enfermagem apenas pode ser realizada em consult\u00f3rios formais destinados para tal fun\u00e7\u00e3o.","id":8461235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consulta de enfermagem apenas pode ser realizada em consult\u00f3rios formais destinados para tal fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A consulta de enfermagem apenas est\u00e1 autorizada a ser realizada de forma presencial, n\u00e3o sendo permitido ao enfermeiro realiz\u00e1-la na forma de teleconsulta.","id":8461236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consulta de enfermagem apenas est\u00e1 autorizada a ser realizada de forma presencial, n\u00e3o sendo permitido ao enfermeiro realiz\u00e1-la na forma de teleconsulta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as etapas de coleta de dados e de diagn\u00f3sticos conseguem ser realizadas durante uma consulta de enfermagem. As demais etapas apenas s\u00e3o poss\u00edveis diante de pacientes hospitalizados.","id":8461237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as etapas de coleta de dados e de diagn\u00f3sticos conseguem ser realizadas durante uma consulta de enfermagem. As demais etapas apenas s\u00e3o poss\u00edveis diante de pacientes hospitalizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consulta de enfermagem","oab":false,"nome":"Consulta de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413459,"slug":"enfermagem-consulta-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2159416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a causada por um v\u00edrus, transmitido ao ser humano atrav\u00e9s da picada de mosquito. Sobre essa doen\u00e7a, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":70777,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2159427,"hashId":"6faea854214da112c54ec7f5f8b06f4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a causada por um v\u00edrus, transmitido ao ser humano atrav\u00e9s da picada de mosquito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa doen\u00e7a, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8461288,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al\u00e9m da febre, que costuma ser elevada e n\u00e3o persistir por mais de sete dias, as pessoas podem apresentar dor de cabe\u00e7a, principalmente \u201catr\u00e1s dos olhos\u201d, dores no corpo, sensa\u00e7\u00e3o de moleza, diarreia, v\u00f4mitos e surgimento de manchas avermelhadas na pele (geralmente ap\u00f3s o terceiro dia do in\u00edcio da febre).","id":8461288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da febre, que costuma ser elevada e n\u00e3o persistir por mais de sete dias, as pessoas podem apresentar dor de cabe\u00e7a, principalmente \u201catr\u00e1s dos olhos\u201d, dores no corpo, sensa\u00e7\u00e3o de moleza, diarreia, v\u00f4mitos e surgimento de manchas avermelhadas na pele (geralmente ap\u00f3s o terceiro dia do in\u00edcio da febre).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mosquito transmissor do v\u00edrus da dengue \u00e9 o Haemofilus, o mesmo que tamb\u00e9m pode transmitir chikungunya, zika e febre amarela.","id":8461289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mosquito transmissor do v\u00edrus da dengue \u00e9 o Haemofilus, o mesmo que tamb\u00e9m pode transmitir chikungunya, zika e febre amarela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 vacinas contra dengue no Brasil e a mesma j\u00e1 faz parte do programa nacional de imuniza\u00e7\u00e3o, estando dispon\u00edvel para toda a popula\u00e7\u00e3o desde 2015.","id":8461290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 vacinas contra dengue no Brasil e a mesma j\u00e1 faz parte do programa nacional de imuniza\u00e7\u00e3o, estando dispon\u00edvel para toda a popula\u00e7\u00e3o desde 2015.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o do v\u00edrus se d\u00e1 por contamina\u00e7\u00e3o orofecal devido \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o dos alimentos pelas lavas dos mosquitos.","id":8461291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o do v\u00edrus se d\u00e1 por contamina\u00e7\u00e3o orofecal devido \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o dos alimentos pelas lavas dos mosquitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dentre os cuidados recomendados est\u00e1 a elimina\u00e7\u00e3o de \u00e1gua parada e a higieniza\u00e7\u00e3o correta de todos os produtos antes de consumi-los.","id":8461292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os cuidados recomendados est\u00e1 a elimina\u00e7\u00e3o de \u00e1gua parada e a higieniza\u00e7\u00e3o correta de todos os produtos antes de consumi-los.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/2159427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00fasculo mentual insere-se:","provas":[{"id":76162,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-dentista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2303684,"hashId":"4c498624cbd3ee47ece27dbe6708d36b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00fasculo mentual insere-se:<\/p>","resposta":9085875,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na pele do mento.","id":9085875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na pele do mento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na pele no \u00e2ngulo da boca.","id":9085876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na pele no \u00e2ngulo da boca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na mand\u00edbula, inferior aos incisivos.","id":9085877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na mand\u00edbula, inferior aos incisivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na parte anterior da face lateral do osso zigom\u00e1tico.","id":9085878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na parte anterior da face lateral do osso zigom\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no l\u00e1bio superior, imediatamente medial ao \u00e2ngulo da boca.","id":9085879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no l\u00e1bio superior, imediatamente medial ao \u00e2ngulo da boca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":"odontologia\/2303684","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A luxa\u00e7\u00e3o extrusiva \u00e9 caracterizada por:","provas":[{"id":76162,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-dentista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2303705,"hashId":"c53ff69af5405567e5b3073538398be0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A luxa\u00e7\u00e3o extrusiva \u00e9 caracterizada por:<\/p>","resposta":9085971,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deslocamento irregular do elemento dental do alv\u00e9olo dental que pode ser acompanhada por fratura ou esmagamento do osso alveolar.","id":9085970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deslocamento irregular do elemento dental do alv\u00e9olo dental que pode ser acompanhada por fratura ou esmagamento do osso alveolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O elemento dental se desloca parcialmente no sentindo axial do alv\u00e9olo dental. Presen\u00e7a de sangramento e apar\u00eancia do dente alongado.","id":9085971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento dental se desloca parcialmente no sentindo axial do alv\u00e9olo dental. Presen\u00e7a de sangramento e apar\u00eancia do dente alongado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o de tecidos de suporte com presen\u00e7a de hemorragia gengival.","id":9085972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o de tecidos de suporte com presen\u00e7a de hemorragia gengival.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o de tecidos de suporte sem perda ou deslocamento do elemento dental.","id":9085973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o de tecidos de suporte sem perda ou deslocamento do elemento dental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perda total do elemento dental. Clinicamente, o alv\u00e9olo dental fica vazio ou preenchido com co\u00e1gulo sangu\u00edneo.","id":9085974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda total do elemento dental. Clinicamente, o alv\u00e9olo dental fica vazio ou preenchido com co\u00e1gulo sangu\u00edneo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referindo-se a encontros voc\u00e1licos, as palavras do texto (radiopatrulha, comiss\u00e1rio, delegacia, p\u00e1ria, piedade) s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":88822,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2559623,"hashId":"461ad61efa607a48717bb4edcf0f3d4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referindo-se a encontros voc\u00e1licos, as palavras do texto (radiopatrulha, comiss\u00e1rio, delegacia, p\u00e1ria, piedade) s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":10197271,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiato - hiato - hiato - hiato - hiato.","id":10197271,"corpo":"<p>Hiato - hiato - hiato - hiato - hiato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ditongo - ditongo - ditongo - ditongo - ditongo.","id":10197272,"corpo":"<p>Ditongo - ditongo - ditongo - ditongo - ditongo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hiato - ditongo - hiato - ditongo - hiato.","id":10197273,"corpo":"<p>Hiato - ditongo - hiato - ditongo - hiato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ditongo - hiato - ditongo - hiato - hiato.","id":10197274,"corpo":"<p>Ditongo - hiato - ditongo - hiato - hiato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s pr\u00f3ximas cinco quest\u00f5es.Not\u00edcia de jornal:(Fernando Sabino).Leio no jornal a not\u00edcia de que um homem morreu de fome. Um homem de cor branca, trinta anos presum\u00edveis, pobremente vestido, morreu de fome, sem socorros, em pleno centro da cidade, permanecendo deitado na cal\u00e7ada durante setenta e duas horas, para finalmente morrer de fome.Morreu de fome. Depois de insistentes pedidos de comerciantes, uma ambul\u00e2ncia do Pronto Socorro e uma radiopatrulha foram ao local, mas regressaram sem prestar aux\u00edlio ao homem, que acabou morrendo de fome. Um homem que morreu de fome. O comiss\u00e1rio de plant\u00e3o (um homem) afirmou que o caso (morrer de fome) era al\u00e7ada da Delegacia de Mendic\u00e2ncia, especialista em homens que morrem de fome. E o homem morreu de fome.O corpo do homem que morreu de fome foi recolhido ao Instituto M\u00e9dico Legal sem ser identificado. Nada se sabe dele, sen\u00e3o que morreu de fome. Um homem morre de fome em plena rua, entre centenas de passantes. Um homem ca\u00eddo na rua. Um b\u00eabado. Um vagabundo. Um mendigo, um anormal, um tarado, um p\u00e1ria, um marginal, um proscrito, um bicho, uma coisa \u2013 n\u00e3o \u00e9 homem. E os outros homens cumprem seu destino de passantes, que \u00e9 o de passar. Durante setenta e duas horas todos passam, ao lado do homem que morre de fome, com um olhar de nojo, desd\u00e9m, inquieta\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo piedade, ou sem olhar nenhum, e o homem continua morrendo de fome, sozinho, isolado, perdido entre os homens, sem socorro e sem perd\u00e3o.N\u00e3o \u00e9 de al\u00e7ada do comiss\u00e1rio, nem do hospital, nem da radiopatrulha, por que haveria de ser da minha al\u00e7ada? Que \u00e9 que eu tenho com isso? Deixa o homem morrer de fome.E o homem morre de fome. De trinta anos presum\u00edveis. Pobremente vestido. Morreu de fome, diz o jornal.Louve-se a insist\u00eancia dos comerciantes, que jamais morrer\u00e3o de fome, pedindo provid\u00eancias \u00e0s autoridades.As autoridades nada mais puderam fazer sen\u00e3o remover o corpo do homem. Deviam deixar que apodrecesse, para escarmento dos outros homens. Nada mais puderam fazer sen\u00e3o esperar que morresse de fome.E ontem, depois de setenta e duas horas de inani\u00e7\u00e3o em plena rua, no centro mais movimentado da cidade do Rio de Janeiro, um homem morreu de fome.","id":550175,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s pr\u00f3ximas cinco quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Not\u00edcia de jornal<\/u>:(Fernando Sabino).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88822\/grupo-questao\/550175-20220906091505000000-0.png\" width=\"207\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leio no jornal a not\u00edcia de que um homem morreu de fome. Um homem de cor branca, trinta anos presum\u00edveis, pobremente vestido, morreu de fome, sem socorros, em pleno centro da cidade, permanecendo deitado na cal\u00e7ada durante setenta e duas horas, para finalmente morrer de fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Morreu<\/u> de fome. Depois de insistentes pedidos de comerciantes, uma ambul\u00e2ncia do Pronto Socorro e uma radiopatrulha foram ao local, <u>mas<\/u> regressaram sem prestar aux\u00edlio ao homem, que acabou morrendo de fome. Um homem que morreu de <u>fome<\/u>. O comiss\u00e1rio de plant\u00e3o (um homem) afirmou que o caso (morrer de fome) era al\u00e7ada da Delegacia de Mendic\u00e2ncia, especialista em homens que morrem de fome. E o homem morreu de fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O corpo do homem que morreu de fome foi recolhido ao Instituto M\u00e9dico Legal sem ser identificado. Nada se sabe dele, sen\u00e3o que morreu de fome. Um homem morre de fome em plena rua, entre centenas de passantes. Um homem ca\u00eddo na rua. Um b\u00eabado. Um vagabundo. Um mendigo, um anormal, um tarado, um p\u00e1ria, um marginal, um proscrito, um bicho, uma coisa \u2013 n\u00e3o \u00e9 homem. E os outros homens cumprem seu destino de passantes, que \u00e9 o de passar. Durante setenta e duas horas todos passam, ao lado do homem que morre de fome, com um olhar de nojo, desd\u00e9m, inquieta\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo piedade, ou sem olhar nenhum, e o homem continua morrendo de fome, sozinho, isolado, perdido entre os homens, sem socorro e sem perd\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 de al\u00e7ada do comiss\u00e1rio, nem do hospital, nem da radiopatrulha, por que haveria de ser da minha al\u00e7ada? Que \u00e9 que eu tenho com isso? Deixa o homem morrer de fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o homem morre de fome. De trinta anos presum\u00edveis. Pobremente vestido. Morreu de fome, diz o jornal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Louve-se a insist\u00eancia dos comerciantes, que jamais morrer\u00e3o de fome, pedindo provid\u00eancias \u00e0s autoridades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As autoridades nada mais puderam fazer sen\u00e3o remover o corpo do homem. Deviam deixar que apodrecesse, para escarmento dos outros homens. Nada mais puderam fazer sen\u00e3o esperar que morresse de fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E ontem, depois de setenta e duas horas de inani\u00e7\u00e3o em plena rua, no centro mais movimentado da cidade do Rio de Janeiro, um homem morreu de fome.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o do texto \u201cMorreu de fome\u201d, a palavra grifada tem como sin\u00f4nimo:","provas":[{"id":88822,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2559625,"hashId":"a4c9902be7b1645f8a774ff3495d79a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o do texto \u201c<u>Morreu<\/u> de fome\u201d, a palavra grifada tem como sin\u00f4nimo:<\/p>","resposta":10197281,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nasceu.","id":10197279,"corpo":"<p>Nasceu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escapou.","id":10197280,"corpo":"<p>Escapou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faleceu.","id":10197281,"corpo":"<p>Faleceu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Divertiu.","id":10197282,"corpo":"<p>Divertiu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s pr\u00f3ximas cinco quest\u00f5es.Not\u00edcia de jornal:(Fernando Sabino).Leio no jornal a not\u00edcia de que um homem morreu de fome. Um homem de cor branca, trinta anos presum\u00edveis, pobremente vestido, morreu de fome, sem socorros, em pleno centro da cidade, permanecendo deitado na cal\u00e7ada durante setenta e duas horas, para finalmente morrer de fome.Morreu de fome. Depois de insistentes pedidos de comerciantes, uma ambul\u00e2ncia do Pronto Socorro e uma radiopatrulha foram ao local, mas regressaram sem prestar aux\u00edlio ao homem, que acabou morrendo de fome. Um homem que morreu de fome. O comiss\u00e1rio de plant\u00e3o (um homem) afirmou que o caso (morrer de fome) era al\u00e7ada da Delegacia de Mendic\u00e2ncia, especialista em homens que morrem de fome. E o homem morreu de fome.O corpo do homem que morreu de fome foi recolhido ao Instituto M\u00e9dico Legal sem ser identificado. Nada se sabe dele, sen\u00e3o que morreu de fome. Um homem morre de fome em plena rua, entre centenas de passantes. Um homem ca\u00eddo na rua. Um b\u00eabado. Um vagabundo. Um mendigo, um anormal, um tarado, um p\u00e1ria, um marginal, um proscrito, um bicho, uma coisa \u2013 n\u00e3o \u00e9 homem. E os outros homens cumprem seu destino de passantes, que \u00e9 o de passar. Durante setenta e duas horas todos passam, ao lado do homem que morre de fome, com um olhar de nojo, desd\u00e9m, inquieta\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo piedade, ou sem olhar nenhum, e o homem continua morrendo de fome, sozinho, isolado, perdido entre os homens, sem socorro e sem perd\u00e3o.N\u00e3o \u00e9 de al\u00e7ada do comiss\u00e1rio, nem do hospital, nem da radiopatrulha, por que haveria de ser da minha al\u00e7ada? Que \u00e9 que eu tenho com isso? Deixa o homem morrer de fome.E o homem morre de fome. De trinta anos presum\u00edveis. Pobremente vestido. Morreu de fome, diz o jornal.Louve-se a insist\u00eancia dos comerciantes, que jamais morrer\u00e3o de fome, pedindo provid\u00eancias \u00e0s autoridades.As autoridades nada mais puderam fazer sen\u00e3o remover o corpo do homem. Deviam deixar que apodrecesse, para escarmento dos outros homens. Nada mais puderam fazer sen\u00e3o esperar que morresse de fome.E ontem, depois de setenta e duas horas de inani\u00e7\u00e3o em plena rua, no centro mais movimentado da cidade do Rio de Janeiro, um homem morreu de fome.","id":550175,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s pr\u00f3ximas cinco quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Not\u00edcia de jornal<\/u>:(Fernando Sabino).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88822\/grupo-questao\/550175-20220906091505000000-0.png\" width=\"207\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leio no jornal a not\u00edcia de que um homem morreu de fome. Um homem de cor branca, trinta anos presum\u00edveis, pobremente vestido, morreu de fome, sem socorros, em pleno centro da cidade, permanecendo deitado na cal\u00e7ada durante setenta e duas horas, para finalmente morrer de fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Morreu<\/u> de fome. Depois de insistentes pedidos de comerciantes, uma ambul\u00e2ncia do Pronto Socorro e uma radiopatrulha foram ao local, <u>mas<\/u> regressaram sem prestar aux\u00edlio ao homem, que acabou morrendo de fome. Um homem que morreu de <u>fome<\/u>. O comiss\u00e1rio de plant\u00e3o (um homem) afirmou que o caso (morrer de fome) era al\u00e7ada da Delegacia de Mendic\u00e2ncia, especialista em homens que morrem de fome. E o homem morreu de fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O corpo do homem que morreu de fome foi recolhido ao Instituto M\u00e9dico Legal sem ser identificado. Nada se sabe dele, sen\u00e3o que morreu de fome. Um homem morre de fome em plena rua, entre centenas de passantes. Um homem ca\u00eddo na rua. Um b\u00eabado. Um vagabundo. Um mendigo, um anormal, um tarado, um p\u00e1ria, um marginal, um proscrito, um bicho, uma coisa \u2013 n\u00e3o \u00e9 homem. E os outros homens cumprem seu destino de passantes, que \u00e9 o de passar. Durante setenta e duas horas todos passam, ao lado do homem que morre de fome, com um olhar de nojo, desd\u00e9m, inquieta\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo piedade, ou sem olhar nenhum, e o homem continua morrendo de fome, sozinho, isolado, perdido entre os homens, sem socorro e sem perd\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 de al\u00e7ada do comiss\u00e1rio, nem do hospital, nem da radiopatrulha, por que haveria de ser da minha al\u00e7ada? Que \u00e9 que eu tenho com isso? Deixa o homem morrer de fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o homem morre de fome. De trinta anos presum\u00edveis. Pobremente vestido. Morreu de fome, diz o jornal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Louve-se a insist\u00eancia dos comerciantes, que jamais morrer\u00e3o de fome, pedindo provid\u00eancias \u00e0s autoridades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As autoridades nada mais puderam fazer sen\u00e3o remover o corpo do homem. Deviam deixar que apodrecesse, para escarmento dos outros homens. Nada mais puderam fazer sen\u00e3o esperar que morresse de fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E ontem, depois de setenta e duas horas de inani\u00e7\u00e3o em plena rua, no centro mais movimentado da cidade do Rio de Janeiro, um homem morreu de fome.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a ora\u00e7\u00e3o do texto \u201cUm homem que morreu de fome\u201d, a palavra grifada tem como ant\u00f4nimo:","provas":[{"id":88822,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2559627,"hashId":"fef55ae6b1fe638239b6b8a60f1c8ea5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a ora\u00e7\u00e3o do texto \u201cUm homem que morreu de <u>fome<\/u>\u201d, a palavra grifada tem como ant\u00f4nimo:<\/p>","resposta":10197289,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mis\u00e9ria.","id":10197288,"corpo":"<p>Mis\u00e9ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Superalimenta\u00e7\u00e3o.","id":10197289,"corpo":"<p>Superalimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pen\u00faria.","id":10197290,"corpo":"<p>Pen\u00faria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Car\u00eancia.","id":10197291,"corpo":"<p>Car\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s pr\u00f3ximas cinco quest\u00f5es.Not\u00edcia de jornal:(Fernando Sabino).Leio no jornal a not\u00edcia de que um homem morreu de fome. Um homem de cor branca, trinta anos presum\u00edveis, pobremente vestido, morreu de fome, sem socorros, em pleno centro da cidade, permanecendo deitado na cal\u00e7ada durante setenta e duas horas, para finalmente morrer de fome.Morreu de fome. Depois de insistentes pedidos de comerciantes, uma ambul\u00e2ncia do Pronto Socorro e uma radiopatrulha foram ao local, mas regressaram sem prestar aux\u00edlio ao homem, que acabou morrendo de fome. Um homem que morreu de fome. O comiss\u00e1rio de plant\u00e3o (um homem) afirmou que o caso (morrer de fome) era al\u00e7ada da Delegacia de Mendic\u00e2ncia, especialista em homens que morrem de fome. E o homem morreu de fome.O corpo do homem que morreu de fome foi recolhido ao Instituto M\u00e9dico Legal sem ser identificado. Nada se sabe dele, sen\u00e3o que morreu de fome. Um homem morre de fome em plena rua, entre centenas de passantes. Um homem ca\u00eddo na rua. Um b\u00eabado. Um vagabundo. Um mendigo, um anormal, um tarado, um p\u00e1ria, um marginal, um proscrito, um bicho, uma coisa \u2013 n\u00e3o \u00e9 homem. E os outros homens cumprem seu destino de passantes, que \u00e9 o de passar. Durante setenta e duas horas todos passam, ao lado do homem que morre de fome, com um olhar de nojo, desd\u00e9m, inquieta\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo piedade, ou sem olhar nenhum, e o homem continua morrendo de fome, sozinho, isolado, perdido entre os homens, sem socorro e sem perd\u00e3o.N\u00e3o \u00e9 de al\u00e7ada do comiss\u00e1rio, nem do hospital, nem da radiopatrulha, por que haveria de ser da minha al\u00e7ada? Que \u00e9 que eu tenho com isso? Deixa o homem morrer de fome.E o homem morre de fome. De trinta anos presum\u00edveis. Pobremente vestido. Morreu de fome, diz o jornal.Louve-se a insist\u00eancia dos comerciantes, que jamais morrer\u00e3o de fome, pedindo provid\u00eancias \u00e0s autoridades.As autoridades nada mais puderam fazer sen\u00e3o remover o corpo do homem. Deviam deixar que apodrecesse, para escarmento dos outros homens. Nada mais puderam fazer sen\u00e3o esperar que morresse de fome.E ontem, depois de setenta e duas horas de inani\u00e7\u00e3o em plena rua, no centro mais movimentado da cidade do Rio de Janeiro, um homem morreu de fome.","id":550175,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s pr\u00f3ximas cinco quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Not\u00edcia de jornal<\/u>:(Fernando Sabino).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88822\/grupo-questao\/550175-20220906091505000000-0.png\" width=\"207\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leio no jornal a not\u00edcia de que um homem morreu de fome. Um homem de cor branca, trinta anos presum\u00edveis, pobremente vestido, morreu de fome, sem socorros, em pleno centro da cidade, permanecendo deitado na cal\u00e7ada durante setenta e duas horas, para finalmente morrer de fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Morreu<\/u> de fome. Depois de insistentes pedidos de comerciantes, uma ambul\u00e2ncia do Pronto Socorro e uma radiopatrulha foram ao local, <u>mas<\/u> regressaram sem prestar aux\u00edlio ao homem, que acabou morrendo de fome. Um homem que morreu de <u>fome<\/u>. O comiss\u00e1rio de plant\u00e3o (um homem) afirmou que o caso (morrer de fome) era al\u00e7ada da Delegacia de Mendic\u00e2ncia, especialista em homens que morrem de fome. E o homem morreu de fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O corpo do homem que morreu de fome foi recolhido ao Instituto M\u00e9dico Legal sem ser identificado. Nada se sabe dele, sen\u00e3o que morreu de fome. Um homem morre de fome em plena rua, entre centenas de passantes. Um homem ca\u00eddo na rua. Um b\u00eabado. Um vagabundo. Um mendigo, um anormal, um tarado, um p\u00e1ria, um marginal, um proscrito, um bicho, uma coisa \u2013 n\u00e3o \u00e9 homem. E os outros homens cumprem seu destino de passantes, que \u00e9 o de passar. Durante setenta e duas horas todos passam, ao lado do homem que morre de fome, com um olhar de nojo, desd\u00e9m, inquieta\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo piedade, ou sem olhar nenhum, e o homem continua morrendo de fome, sozinho, isolado, perdido entre os homens, sem socorro e sem perd\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 de al\u00e7ada do comiss\u00e1rio, nem do hospital, nem da radiopatrulha, por que haveria de ser da minha al\u00e7ada? Que \u00e9 que eu tenho com isso? Deixa o homem morrer de fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o homem morre de fome. De trinta anos presum\u00edveis. Pobremente vestido. Morreu de fome, diz o jornal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Louve-se a insist\u00eancia dos comerciantes, que jamais morrer\u00e3o de fome, pedindo provid\u00eancias \u00e0s autoridades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As autoridades nada mais puderam fazer sen\u00e3o remover o corpo do homem. Deviam deixar que apodrecesse, para escarmento dos outros homens. Nada mais puderam fazer sen\u00e3o esperar que morresse de fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E ontem, depois de setenta e duas horas de inani\u00e7\u00e3o em plena rua, no centro mais movimentado da cidade do Rio de Janeiro, um homem morreu de fome.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa, em que as s\u00edlabas de todas as palavras, est\u00e3o separadas corretamente.","provas":[{"id":88822,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2559635,"hashId":"53b4ea5782c5b476936a5f3245483105","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa, em que as s\u00edlabas de todas as palavras, est\u00e3o separadas corretamente.<\/p>","resposta":10197327,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ar\/te\/i\/ro\/, ta\/ga\/re\/lar, tro\/u\/xa, xe\/re\/ta.","id":10197324,"corpo":"<p>Ar\/te\/i\/ro\/, ta\/ga\/re\/lar, tro\/u\/xa, xe\/re\/ta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que\/i\/ma\/do, za\/ga\/i\/a, co\/lu\/na.","id":10197325,"corpo":"<p>Que\/i\/ma\/do, za\/ga\/i\/a, co\/lu\/na.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Su\u00ed\/no, ca\/ra\/pa\/\u00e7a, mis\/te\/rio\/sa\/men\/te.","id":10197326,"corpo":"<p>Su\u00ed\/no, ca\/ra\/pa\/\u00e7a, mis\/te\/rio\/sa\/men\/te.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gra\/m\u00e1\/ti\/ca, mis\/te\/ri\/o\/so, de\/li\/ci\/o\/so.","id":10197327,"corpo":"<p>Gra\/m\u00e1\/ti\/ca, mis\/te\/ri\/o\/so, de\/li\/ci\/o\/so.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a aula de n\u00fameros romanos, a professora decidiu passar um desafio a seus alunos, pediu-lhes que realizassem uma opera\u00e7\u00e3o de adi\u00e7\u00e3o, composta somente do sistema dos n\u00fameros romanos. Assim, o resultado correto da opera\u00e7\u00e3o XIV + XXVII \u00e9:","provas":[{"id":88822,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2559637,"hashId":"f25e141ddda8d66d9d96ba2883dc56f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a aula de n\u00fameros romanos, a professora decidiu passar um desafio a seus alunos, pediu-lhes que realizassem uma opera\u00e7\u00e3o de adi\u00e7\u00e3o, composta somente do sistema dos n\u00fameros romanos. Assim, o resultado correto da opera\u00e7\u00e3o XIV + XXVII \u00e9:<\/p>","resposta":10197334,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LXI.","id":10197332,"corpo":"<p>LXI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"XLIV.","id":10197333,"corpo":"<p>XLIV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"XLI.","id":10197334,"corpo":"<p>XLI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XXXXI.","id":10197335,"corpo":"<p>XXXXI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento dos tipos de materiais e das ferramentas na constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 importante para o planejamento e execu\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o.-Correlacione as ferramentas apresentadas na coluna 1 com suas respectivas caracter\u00edsticas apresentadas na coluna 2.-Coluna 1 Ferramentas-1. Chave de fenda2. Paqu\u00edmetro3. Alicate de press\u00e3o4. Lima-Coluna 2 Caracter\u00edsticas-( ) Usa a aplica\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os por meio de duas alavancas interfixas, sendo utilizada para preens\u00e3o de pe\u00e7as e n\u00e3o apresenta arestas cortantes.( ) Utilizada para aperto e desaperto de porcas e parafusos que possuem cabe\u00e7as com ranhura simples, sendo constitu\u00edda por uma haste de metal e um cabo.( ) Permite medir interiores, exteriores e profundidades, tendo uma escala fixa em mil\u00edmetros e polegadas.( ) Ferramenta met\u00e1lica com um grande n\u00famero de pequenos dentes capazes de desgastar as superf\u00edcies em que trabalham, dando acabamento.-Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":89096,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-pedreiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 13:18:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2565908,"hashId":"bc3049b6009545fc7ed3869d20169624","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento dos tipos de materiais e das ferramentas na constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 importante para o planejamento e execu\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Correlacione as ferramentas apresentadas na coluna 1 com suas respectivas caracter\u00edsticas apresentadas na coluna 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> Ferramentas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>1. Chave de fenda<\/p><p>2. Paqu\u00edmetro<\/p><p>3. Alicate de press\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Lima<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong> Caracter\u00edsticas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Usa a aplica\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os por meio de duas alavancas interfixas, sendo utilizada para preens\u00e3o de pe\u00e7as e n\u00e3o apresenta arestas cortantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utilizada para aperto e desaperto de porcas e parafusos que possuem cabe\u00e7as com ranhura simples, sendo constitu\u00edda por uma haste de metal e um cabo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite medir interiores, exteriores e profundidades, tendo uma escala fixa em mil\u00edmetros e polegadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ferramenta met\u00e1lica com um grande n\u00famero de pequenos dentes capazes de desgastar as superf\u00edcies em que trabalham, dando acabamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":10225012,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 4 ","id":10225009,"corpo":"<p>1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 4 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 2","id":10225010,"corpo":"<p>1 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2022 1 \u2022 4 \u2022 3","id":10225011,"corpo":"<p>2 \u2022 1 \u2022 4 \u2022 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 4","id":10225012,"corpo":"<p>3 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 1","id":10225013,"corpo":"<p>4 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399399,"slug":"engenharia-civil-metodos-e-tecnicas-de-engenharia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria pode ser alimentada pela rede p\u00fablica de abastecimento. Assinale a alternativa que indica corretamente a denomina\u00e7\u00e3o da tubula\u00e7\u00e3o compreendida entre a rede p\u00fablica de abastecimento de \u00e1gua e a extremidade a montante do alimentador predial.","provas":[{"id":88980,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-encanador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Encanador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 13:37:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2561699,"hashId":"917707354de8e1f58e7200a2f8bc36e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria pode ser alimentada pela rede p\u00fablica de abastecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>a denomina\u00e7\u00e3o da tubula\u00e7\u00e3o compreendida entre a rede p\u00fablica de abastecimento de \u00e1gua e a extremidade a montante do alimentador predial.<\/p>","resposta":10205891,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barrilete","id":10205890,"corpo":"<p>Barrilete<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ramal predial","id":10205891,"corpo":"<p>Ramal predial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tubo de respiro","id":10205892,"corpo":"<p>Tubo de respiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ponto de utiliza\u00e7\u00e3o","id":10205893,"corpo":"<p>Ponto de utiliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coluna de distribui\u00e7\u00e3o","id":10205894,"corpo":"<p>Coluna de distribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente a denomina\u00e7\u00e3o do conjunto de opera\u00e7\u00f5es e t\u00e9cnicas construtivas, composto por camadas, que t\u00eam por finalidade proteger as paredes contra a a\u00e7\u00e3o delet\u00e9ria de fluidos, de vapores e da umidade.","provas":[{"id":89096,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-pedreiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 13:14:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2565891,"hashId":"81851a95f427922d75133aad436345c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>a denomina\u00e7\u00e3o do conjunto de opera\u00e7\u00f5es e t\u00e9cnicas construtivas, composto por camadas, que t\u00eam por finalidade proteger as paredes contra a a\u00e7\u00e3o delet\u00e9ria de fluidos, de vapores e da umidade.<\/p>","resposta":10224926,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calcina\u00e7\u00e3o","id":10224924,"corpo":"<p>Calcina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cristaliza\u00e7\u00e3o","id":10224925,"corpo":"<p>Cristaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","id":10224926,"corpo":"<p>Impermeabiliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","id":10224927,"corpo":"<p>Restaura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exsuda\u00e7\u00e3o","id":10224928,"corpo":"<p>Exsuda\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416467,"slug":"engenharia-civil-impermeabilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As funda\u00e7\u00f5es s\u00e3o respons\u00e1veis por distribuir a carga da constru\u00e7\u00e3o para o solo.-Assinale a alternativa que indica corretamente uma funda\u00e7\u00e3o do tipo profunda.","provas":[{"id":89096,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-pedreiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 13:13:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2565886,"hashId":"6119929c20c1875fb326571833e2661e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As funda\u00e7\u00f5es s\u00e3o respons\u00e1veis por distribuir a carga da constru\u00e7\u00e3o para o solo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>uma funda\u00e7\u00e3o do tipo profunda.<\/p>","resposta":10224903,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radier","id":10224899,"corpo":"<p>Radier<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sapata isolada","id":10224900,"corpo":"<p>Sapata isolada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viga de baldrame","id":10224901,"corpo":"<p>Viga de baldrame<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sapata corrida","id":10224902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sapata corrida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tubul\u00e3o","id":10224903,"corpo":"<p>Tubul\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os blocos vazados de concreto simples s\u00e3o muito utilizados na constru\u00e7\u00e3o civil, sendo destinados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de alvenaria-Assinale a alternativa que indica corretamente a altura de um bloco de concreto simples da fam\u00edlia 14.","provas":[{"id":89096,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-pedreiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 13:13:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2565888,"hashId":"7f5ef4ae5acc281741cd000f0bc6001e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os blocos vazados de concreto simples s\u00e3o muito utilizados na constru\u00e7\u00e3o civil, sendo destinados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de alvenaria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>a altura de um bloco de concreto simples da fam\u00edlia 14.<\/p>","resposta":10224910,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180 mm","id":10224909,"corpo":"<p>180 mm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"190 mm","id":10224910,"corpo":"<p>190 mm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200 mm","id":10224911,"corpo":"<p>200 mm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"210 mm","id":10224912,"corpo":"<p>210 mm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"220 mm","id":10224913,"corpo":"<p>220 mm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Assistente","id":10464,"slug":"secretario-assistente"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas t\u00e9cnicas administrativas s\u00e3o usadas tanto no setor p\u00fablico como no setor privado, apesar das diferen\u00e7as que caracterizam esses setores em raz\u00e3o da pr\u00f3pria natureza de cada uma. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um exemplo dessa diferen\u00e7a.","provas":[{"id":79477,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Assistente","id":10464,"slug":"secretario-assistente"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-secretario-assistente-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Secret\u00e1rio Assistente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 13:48:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2373973,"hashId":"6f3f0ebb590d946c38a70f86fea9f7ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas t\u00e9cnicas administrativas s\u00e3o usadas tanto no setor p\u00fablico como no setor privado, apesar das diferen\u00e7as que caracterizam esses setores em raz\u00e3o da pr\u00f3pria natureza de cada uma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um exemplo dessa diferen\u00e7a.<\/p>","resposta":9394591,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As ger\u00eancias s\u00e3o mais est\u00e1veis na administra\u00e7\u00e3o privada, enquanto na p\u00fablica possuem maior rotatividade.","id":9394591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ger\u00eancias s\u00e3o mais est\u00e1veis na administra\u00e7\u00e3o privada, enquanto na p\u00fablica possuem maior rotatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es na gest\u00e3o privada s\u00e3o mais r\u00edgidas e complexas, enquanto na p\u00fablica mais flex\u00edveis. ","id":9394592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es na gest\u00e3o privada s\u00e3o mais r\u00edgidas e complexas, enquanto na p\u00fablica mais flex\u00edveis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os acionistas pagam pelos servi\u00e7os na gest\u00e3o privada, enquanto na p\u00fablica apenas os cidad\u00e3os que os utilizam. ","id":9394593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os acionistas pagam pelos servi\u00e7os na gest\u00e3o privada, enquanto na p\u00fablica apenas os cidad\u00e3os que os utilizam. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O gestor privado pode fazer apenas o que \u00e9 determinado por lei, enquanto ao gestor p\u00fablico \u00e9 permitido fazer tudo que n\u00e3o \u00e9 proibido.","id":9394594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gestor privado pode fazer apenas o que \u00e9 determinado por lei, enquanto ao gestor p\u00fablico \u00e9 permitido fazer tudo que n\u00e3o \u00e9 proibido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O processo decis\u00f3rio \u00e9 mais lento e organizado na gest\u00e3o privada, enquanto na p\u00fablica \u00e9 mais r\u00e1pido e diligente.","id":9394595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo decis\u00f3rio \u00e9 mais lento e organizado na gest\u00e3o privada, enquanto na p\u00fablica \u00e9 mais r\u00e1pido e diligente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Converg\u00eancias e Diferen\u00e7as entre Gest\u00e3o P\u00fablica e a Privada","oab":false,"nome":"Converg\u00eancias e Diferen\u00e7as entre Gest\u00e3o P\u00fablica e a Privada","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417386,"slug":"administracao-publica-convergencias-e-diferencas-entre-gestao-publica-e-a-privada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Arzeno (1995), os testes psicol\u00f3gicos n\u00e3o s\u00e3o um fim em si mesmos, mas precisam ser empregados de forma complementar a uma entrevista para poss\u00edvel diagn\u00f3stico. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":89744,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-psicologo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 07:38:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2619997,"hashId":"5bda79f3cea437726ed94fa449c8c213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Arzeno (1995), os testes psicol\u00f3gicos n\u00e3o s\u00e3o um fim em si mesmos, mas precisam ser empregados de forma complementar a uma entrevista para poss\u00edvel diagn\u00f3stico. Assinale a alternativa <strong>CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":10453517,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O jogo l\u00fadico \u00e9 um teste psicol\u00f3gico utilizado para crian\u00e7as de dois a cinco anos e pode ser comparado aos sonhos ou \u00e0 livre-associa\u00e7\u00e3o dos adultos em processo de an\u00e1lise.","id":10453514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogo l\u00fadico \u00e9 um teste psicol\u00f3gico utilizado para crian\u00e7as de dois a cinco anos e pode ser comparado aos sonhos ou \u00e0 livre-associa\u00e7\u00e3o dos adultos em processo de an\u00e1lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os testes psicol\u00f3gicos abarcam instrumentos: escalas, invent\u00e1rios, question\u00e1rios e m\u00e9todos projetivos capazes de fornecer informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao diagn\u00f3stico, \u00e0 dispensa de outros procedimentos.","id":10453515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes psicol\u00f3gicos abarcam instrumentos: escalas, invent\u00e1rios, question\u00e1rios e m\u00e9todos projetivos capazes de fornecer informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao diagn\u00f3stico, \u00e0 dispensa de outros procedimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante uma entrevista, devem ser levados em conta s\u00f3 os elementos verbais, os dados n\u00e3o verbais s\u00e3o obtidos nos testes psicol\u00f3gicos.","id":10453516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma entrevista, devem ser levados em conta s\u00f3 os elementos verbais, os dados n\u00e3o verbais s\u00e3o obtidos nos testes psicol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Teste de Apercep\u00e7\u00e3o Infantil (CAT) tem como objetivo investigar em que tipos de situa\u00e7\u00f5es concentram-se os conflitos da crian\u00e7a, as defesas com as quais os enfrentam as suas rela\u00e7\u00f5es parentais, filiais, entre outras.","id":10453517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Teste de Apercep\u00e7\u00e3o Infantil (CAT) tem como objetivo investigar em que tipos de situa\u00e7\u00f5es concentram-se os conflitos da crian\u00e7a, as defesas com as quais os enfrentam as suas rela\u00e7\u00f5es parentais, filiais, entre outras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma determinada Institui\u00e7\u00e3o Federal de Educa\u00e7\u00e3o Superior encerrou o exerc\u00edcio de 2021 com o seguinte Balan\u00e7o Patrimonial:Balan\u00e7o PatrimonialEncerrado em 31 de dezembro de 2021ATIVOem R$ 1,00PASSIVOem R$ 1,00Ativo Circulante37.700,00Passivo Circulante59.500,00Caixa e equivalentes de caixa20.000,00Obriga\u00e7\u00f5es Trabalhistas, Previdenci\u00e1rias e Assistenciais21.000,00Dep\u00f3sitos restitu\u00edveis e valoresvinculados1.000,00Parcela a curto prazo de empr\u00e9stimos e financiamentos4.500,00Estoques16.700,00Fornecedores e contas a pagar a curto prazo30.000,00Demais obriga\u00e7\u00f5es de curto prazo4.000,00Ativo N\u00e3o Circulante54.000,00Passivo N\u00e3o Circulante2.200,00Ativo realiz\u00e1vel a longo prazo5.000,00Empr\u00e9stimo a longo prazo2.200,00Imobilizado49.000,00\tBens M\u00f3veis15.000,00TOTAL DO PASSIVO61.700,00\tBens Im\u00f3veis35.000,00(-) Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada-1.000,00Patrim\u00f4nio L\u00edquido30.000,00Resultados Acumulados30.000,00TOTAL91.700,00TOTAL91.700,00Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o total do ativo permanente \u00e9:","provas":[{"id":77944,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2022-ufv-contador","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 10:36:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2354396,"hashId":"161c11da144cea13f73ee19e2dbeeecd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que uma determinada Institui\u00e7\u00e3o Federal de Educa\u00e7\u00e3o Superior encerrou o exerc\u00edcio de 2021 com o seguinte Balan\u00e7o Patrimonial:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Balan\u00e7o Patrimonial<\/p><p style=\"text-align: center;\">Encerrado em 31 de dezembro de 2021<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 862px;\"><colgroup><col width=\"282\"><col width=\"106\"><col width=\"374\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">ATIVO<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">em R$ 1,00<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">PASSIVO<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">em R$ 1,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ativo Circulante<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">37.700,00<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Passivo Circulante<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">59.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa e equivalentes de caixa<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Obriga\u00e7\u00f5es Trabalhistas, Previdenci\u00e1rias e Assistenciais<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">21.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dep\u00f3sitos restitu\u00edveis e valores<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">vinculados<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Parcela a curto prazo de empr\u00e9stimos e financiamentos<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16.700,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores e contas a pagar a curto prazo<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Demais obriga\u00e7\u00f5es de curto prazo<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ativo N\u00e3o Circulante<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">54.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Passivo N\u00e3o Circulante<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ativo realiz\u00e1vel a longo prazo<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimo a longo prazo<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">49.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\tBens M\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">TOTAL DO PASSIVO<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">61.700,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\tBens Im\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(-) Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-1.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Patrim\u00f4nio L\u00edquido<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Resultados Acumulados<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">TOTAL<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">91.700,00<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">TOTAL<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">91.700,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o total do ativo permanente \u00e9:<\/p>","resposta":9310390,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 54.000,00","id":9310388,"corpo":"<p>R$ 54.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 69.700,00","id":9310389,"corpo":"<p>R$ 69.700,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 70.700,00","id":9310390,"corpo":"<p>R$ 70.700,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 53.000,00","id":9310391,"corpo":"<p>R$ 53.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo Financeiro e Permanente (n\u00e3o financeiro)","oab":false,"nome":"Ativo Financeiro e Permanente (n\u00e3o financeiro)","pai":412176,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412183,"slug":"contabilidade-publica-ativo-financeiro-e-permanente-nao-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Outlook do pacote MSOffice 2013\/2016\/2019 BR, Paulo come\u00e7ou a escrever um e-mail com os itens de uma lista de tarefas para enviar para um Assistente de Inform\u00e1tica executar durante a semana, mas ainda n\u00e3o tinha todos os itens da lista.Para salvar o e-mail e enviar posteriormente, Paulo deve criar","provas":[{"id":79475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Assistente de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 10:37:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":2374400,"hashId":"bad007c60c05df334ac5822c45d6993c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Outlook do pacote MSOffice 2013\/2016\/2019 BR, Paulo come\u00e7ou a escrever um e-mail com os itens de uma lista de tarefas para enviar para um Assistente de Inform\u00e1tica executar durante a semana, mas ainda n\u00e3o tinha todos os itens da lista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para salvar o e-mail e enviar posteriormente, Paulo deve criar<\/p>","resposta":9396694,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um evento.","id":9396692,"corpo":"<p>um evento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um lembrete.","id":9396693,"corpo":"<p>um lembrete.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um rascunho.","id":9396694,"corpo":"<p>um rascunho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma anota\u00e7\u00e3o.","id":9396695,"corpo":"<p>uma anota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compromissos.","id":9396696,"corpo":"<p>compromissos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420463,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/2374400","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma nutricionista recebeu em seu consult\u00f3rio uma crian\u00e7a de 5 anos que se recusa a consumir, nas refei\u00e7\u00f5es, carnes, aves, peixes e ovos. Visando a garantir o consumo adequado de prote\u00ednas, devido \u00e0 fase de crescimento, ela orienta a m\u00e3e a oferecer alimentos de origem vegetal com maior quantidade de prote\u00ednas. Marque a alternativa com alimentos de origem vegetal que s\u00e3o ricos em prote\u00ednas, em uma por\u00e7\u00e3o de 100g, em ordem decrescente.","provas":[{"id":79016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 21:16:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2364199,"hashId":"19cf9cabdfc3abab5ead6deb53eb48ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma nutricionista recebeu em seu consult\u00f3rio uma crian\u00e7a de 5 anos que se recusa a consumir, nas refei\u00e7\u00f5es, carnes, aves, peixes e ovos. Visando a garantir o consumo adequado de prote\u00ednas, devido \u00e0 fase de crescimento, ela orienta a m\u00e3e a oferecer alimentos de origem vegetal com maior quantidade de prote\u00ednas. Marque a alternativa com alimentos de origem vegetal que s\u00e3o ricos em prote\u00ednas, em uma por\u00e7\u00e3o de 100g, em ordem decrescente.<\/p>","resposta":9352218,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aveia, arroz integral e feij\u00e3o carioca.","id":9352215,"corpo":"<p>Aveia, arroz integral e feij\u00e3o carioca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Feij\u00e3o, arroz e amendoim.","id":9352216,"corpo":"<p>Feij\u00e3o, arroz e amendoim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Macarr\u00e3o, Gr\u00e3o de bico e feij\u00e3o preto.","id":9352217,"corpo":"<p>Macarr\u00e3o, Gr\u00e3o de bico e feij\u00e3o preto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gr\u00e3o de bico, ervilha e arroz integral.","id":9352218,"corpo":"<p>Gr\u00e3o de bico, ervilha e arroz integral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u00e3o de aveia, trigo sarraceno e amendoim.","id":9352219,"corpo":"<p>P\u00e3o de aveia, trigo sarraceno e amendoim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nutrientes s\u00e3o substancias qu\u00edmicas presentes nos alimentos, indispens\u00e1veis \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 atividade do organismo, que s\u00e3o as ___________, carboidratos, lip\u00eddios, minerais, vitaminas e \u00e1gua. Os carboidratos s\u00e3o nutrientes _____________ que produzem ___ Kcal a cada grama de alimento ingerido. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima. ","provas":[{"id":74669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-tecnico-em-nutricao-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 21:23:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2260162,"hashId":"1915d3bd650533eb8634da50acae26f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nutrientes s\u00e3o substancias qu\u00edmicas presentes nos alimentos, indispens\u00e1veis \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 atividade do organismo, que s\u00e3o as ___________, carboidratos, lip\u00eddios, minerais, vitaminas e \u00e1gua. Os carboidratos s\u00e3o nutrientes _____________ que produzem ___ Kcal a cada grama de alimento ingerido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima. <\/p>","resposta":8897049,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prote\u00ednas \u2013 energ\u00e9ticos \u2013 4 ","id":8897049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00ednas \u2013 energ\u00e9ticos \u2013 4 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carnes \u2013 reguladores \u2013 6 ","id":8897050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carnes \u2013 reguladores \u2013 6 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prote\u00ednas vegetais \u2013 construtores \u2013 8 ","id":8897051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00ednas vegetais \u2013 construtores \u2013 8 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00ednas animais \u2013 pl\u00e1sticos \u2013 9 ","id":8897052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00ednas animais \u2013 pl\u00e1sticos \u2013 9 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leguminosas \u2013 cal\u00f3ricos \u2013 10 ","id":8897053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leguminosas \u2013 cal\u00f3ricos \u2013 10 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O juramento do T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica foi institu\u00eddo pela Resolu\u00e7\u00e3o do _______________________________ n\u00ba 333\/2004: \u201cPrometo exercer com lealdade e dedica\u00e7\u00e3o as fun\u00e7\u00f5es de T\u00c9CNICO EM NUTRI\u00c7\u00c3O E DIET\u00c9TICA, respeitando em qualquer circunst\u00e2ncia a \u00c9tica Profissional, em benef\u00edcio da sa\u00fade do homem, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza\u201d. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima. ","provas":[{"id":74669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-tecnico-em-nutricao-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 21:23:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2260165,"hashId":"b0750a8979b40e51c1dfb233d0c8a336","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O juramento do T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica foi institu\u00eddo pela Resolu\u00e7\u00e3o do _______________________________ n\u00ba 333\/2004: \u201cPrometo exercer com lealdade e dedica\u00e7\u00e3o as fun\u00e7\u00f5es de T\u00c9CNICO EM NUTRI\u00c7\u00c3O E DIET\u00c9TICA, respeitando em qualquer circunst\u00e2ncia a \u00c9tica Profissional, em benef\u00edcio da sa\u00fade do homem, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima. <\/p>","resposta":8897068,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Regional de Nutri\u00e7\u00e3o (CRN) ","id":8897064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Regional de Nutri\u00e7\u00e3o (CRN) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Regional de Sa\u00fade (CRS) ","id":8897065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Regional de Sa\u00fade (CRS) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho Estadual de Profissionais da Sa\u00fade (CFPS) ","id":8897066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Estadual de Profissionais da Sa\u00fade (CFPS) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho Federal de T\u00e9cnicos em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica (CFTND) ","id":8897067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Federal de T\u00e9cnicos em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica (CFTND) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho Federal de Nutricionistas (CFN)","id":8897068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Federal de Nutricionistas (CFN)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista","pai":418157,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":430173,"slug":"nutricao-codigo-de-etica-do-nutricionista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o de produtos s\u00f3lidos \u00e9 uma das atividades em que h\u00e1 uma despreocupa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 regulagem e calibra\u00e7\u00e3o do equipamento, uma vez que parece ser uma atividade muito simples, mas n\u00e3o \u00e9. Referente \u00e0 distribuidores de s\u00f3lidos, um produtor precisa aplicar 100 kg\/ha de kCl por meio de um distribuidor centr\u00edfugo de duplo disco, montado. A velocidade de opera\u00e7\u00e3o em campo ser\u00e1 de 9,0 km\/h, e a largura \u00fatil de trabalho \u00e9 75% da largura total, que \u00e9 de 32 m. Com base nisso, qual a quantidade de kCl deve ser coletada por minuto (kg\/min) para entregar a quantidade recomendada e qual a capacidade de campo efetiva (ha\/h), sabendo que o conjunto tem rendimento operacional de 95%?","provas":[{"id":82144,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 19:54:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414897,"hashId":"5431ea5bb0e96759943273b670c0a98f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o de produtos s\u00f3lidos \u00e9 uma das atividades em que h\u00e1 uma despreocupa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 regulagem e calibra\u00e7\u00e3o do equipamento, uma vez que parece ser uma atividade muito simples, mas n\u00e3o \u00e9. Referente \u00e0 distribuidores de s\u00f3lidos, um produtor precisa aplicar 100 kg\/ha de kCl por meio de um distribuidor centr\u00edfugo de duplo disco, montado. A velocidade de opera\u00e7\u00e3o em campo ser\u00e1 de 9,0 km\/h, e a largura \u00fatil de trabalho \u00e9 75% da largura total, que \u00e9 de 32 m. Com base nisso, qual a quantidade de kCl deve ser coletada por minuto (kg\/min) para entregar a quantidade recomendada e qual a capacidade de campo efetiva (ha\/h), sabendo que o conjunto tem rendimento operacional de 95%?<\/p>","resposta":9568100,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48 e 20,5.","id":9568097,"corpo":"<p>48 e 20,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48 e 21,6.","id":9568098,"corpo":"<p>48 e 21,6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36 e 21,6.","id":9568099,"corpo":"<p>36 e 21,6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36 e 20,5.","id":9568100,"corpo":"<p>36 e 20,5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"48 e 205,0.","id":9568101,"corpo":"<p>48 e 205,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Doen\u00e7as Transmitidas por Alimentos (DTA) ocorrem pela ingest\u00e3o de alimentos contaminados e\/ou \u00e1gua contaminada. No per\u00edodo de 1999 a 2005, foram notificados 241 surtos de DTA, no Estado de Pernambuco. Entre 2006 e 2013, foram notificados, no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN), 850 casos de contamina\u00e7\u00e3o na \u00e1rea urbana e 53 casos na \u00e1rea rural, na zona da mata sul de Pernambuco. Apenas entre janeiro e junho de 2013, foram apresentados 59 surtos, sendo 33 destes causados por alimentos e ingest\u00e3o de \u00e1gua contaminados. Para minimizar esse problema de Sa\u00fade P\u00fablica, o nutricionista pode e deve colaborar com a investiga\u00e7\u00e3o destes surtos, a qual, nos servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o, tem por objetivo:","provas":[{"id":79016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 20:12:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2364091,"hashId":"e107d36a911e4c971ec05458b7671889","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Doen\u00e7as Transmitidas por Alimentos (DTA) ocorrem pela ingest\u00e3o de alimentos contaminados e\/ou \u00e1gua contaminada. No per\u00edodo de 1999 a 2005, foram notificados 241 surtos de DTA, no Estado de Pernambuco. Entre 2006 e 2013, foram notificados, no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN), 850 casos de contamina\u00e7\u00e3o na \u00e1rea urbana e 53 casos na \u00e1rea rural, na zona da mata sul de Pernambuco. Apenas entre janeiro e junho de 2013, foram apresentados 59 surtos, sendo 33 destes causados por alimentos e ingest\u00e3o de \u00e1gua contaminados. Para minimizar esse problema de Sa\u00fade P\u00fablica, o nutricionista pode e deve colaborar com a investiga\u00e7\u00e3o destes surtos, a qual, nos servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o, tem por objetivo:<\/p>","resposta":9351676,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar o agente etiol\u00f3gico por meio do n\u00famero de doentes.","id":9351675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar o agente etiol\u00f3gico por meio do n\u00famero de doentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identificar o alimento respons\u00e1vel por meio da defini\u00e7\u00e3o da refei\u00e7\u00e3o suspeita.","id":9351676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar o alimento respons\u00e1vel por meio da defini\u00e7\u00e3o da refei\u00e7\u00e3o suspeita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar os fatores determinantes por meio da percep\u00e7\u00e3o das autoridades sanit\u00e1rias.","id":9351677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar os fatores determinantes por meio da percep\u00e7\u00e3o das autoridades sanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar o quadro cl\u00ednico predominante 24h antes do surto.","id":9351678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar o quadro cl\u00ednico predominante 24h antes do surto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identificar os n\u00e3o doentes por meio do c\u00e1lculo do per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o.","id":9351679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar os n\u00e3o doentes por meio do c\u00e1lculo do per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pulverizadores s\u00e3o equipamentos cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 transformar um grande volume de \u00e1gua em pequenas got\u00edculas que ser\u00e3o depositadas sobre algum alvo espec\u00edfico. Referente a pulverizadores, pulveriza\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, analise as assertivas a seguir, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A indica\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica em uma ponta tipo 135015 informa ao usu\u00e1rio que \u00e9 uma ponta que possui \u00e2ngulo de abertura do leque de aplica\u00e7\u00e3o de 135\u00b0 e vaz\u00e3o de 0,15 gal\u00f5es americanos por minuto, na press\u00e3o padr\u00e3o de 40 psi. ( ) Quando maior a vaz\u00e3o de uma ponta de pulveriza\u00e7\u00e3o menos restritivo ser\u00e1 o filtro que compor\u00e1 essa ponta. ( ) Considerando uma mesma ponta de pulveriza\u00e7\u00e3o, ao dobrar a press\u00e3o de trabalho, a vaz\u00e3o dobra e as gotas geradas por essa ponta s\u00e3o menores, causando maior potencial de deriva. ( ) Na aus\u00eancia de indica\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica em uma ponta de pulveriza\u00e7\u00e3o, a cor da ponta indica a vaz\u00e3o da mesma, na press\u00e3o padr\u00e3o de 40 psi. ( ) Considerando uma mesma ponta de pulveriza\u00e7\u00e3o, nova, o aumento da rota\u00e7\u00e3o da TDP do trator de 540 rpm para 1000 rpm permite que a press\u00e3o hidr\u00e1ulica possa ser proporcionalmente reduzida no pulverizador a fim de entregar a mesma vaz\u00e3o na ponta, uma vez que a bomba do pulverizador estar\u00e1 com uma vaz\u00e3o maior. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":82144,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 20:00:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414911,"hashId":"01c860c6d4f41eab468e7912950977ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pulverizadores s\u00e3o equipamentos cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 transformar um grande volume de \u00e1gua em pequenas got\u00edculas que ser\u00e3o depositadas sobre algum alvo espec\u00edfico. Referente a pulverizadores, pulveriza\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, analise as assertivas a seguir, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A indica\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica em uma ponta tipo 135015 informa ao usu\u00e1rio que \u00e9 uma ponta que possui \u00e2ngulo de abertura do leque de aplica\u00e7\u00e3o de 135\u00b0 e vaz\u00e3o de 0,15 gal\u00f5es americanos por minuto, na press\u00e3o padr\u00e3o de 40 psi. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando maior a vaz\u00e3o de uma ponta de pulveriza\u00e7\u00e3o menos restritivo ser\u00e1 o filtro que compor\u00e1 essa ponta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Considerando uma mesma ponta de pulveriza\u00e7\u00e3o, ao dobrar a press\u00e3o de trabalho, a vaz\u00e3o dobra e as gotas geradas por essa ponta s\u00e3o menores, causando maior potencial de deriva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na aus\u00eancia de indica\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica em uma ponta de pulveriza\u00e7\u00e3o, a cor da ponta indica a vaz\u00e3o da mesma, na press\u00e3o padr\u00e3o de 40 psi. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Considerando uma mesma ponta de pulveriza\u00e7\u00e3o, nova, o aumento da rota\u00e7\u00e3o da TDP do trator de 540 rpm para 1000 rpm permite que a press\u00e3o hidr\u00e1ulica possa ser proporcionalmente reduzida no pulverizador a fim de entregar a mesma vaz\u00e3o na ponta, uma vez que a bomba do pulverizador estar\u00e1 com uma vaz\u00e3o maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9568167,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F. ","id":9568167,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. ","id":9568168,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. ","id":9568169,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":9568170,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9568171,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os t\u00e9cnicos em agropecu\u00e1ria utilizam t\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o e manejos de recursos naturais em suas atividades. Qual atividade abaixo n\u00e3o \u00e9 exercida pelos t\u00e9cnicos em agropecu\u00e1ria?","provas":[{"id":76242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufma-2022-ufma-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 20:13:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2302542,"hashId":"03ccb6f6b7ce45ec91df18a58f8358a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os t\u00e9cnicos em agropecu\u00e1ria utilizam t\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o e manejos de recursos naturais em suas atividades. Qual atividade abaixo n\u00e3o \u00e9 exercida pelos t\u00e9cnicos em agropecu\u00e1ria?<\/p>","resposta":9080520,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plantio e cultivo de plantas","id":9080519,"corpo":"<p>Plantio e cultivo de plantas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cl\u00ednicas de pequenos animais","id":9080520,"corpo":"<p>Cl\u00ednicas de pequenos animais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aduba\u00e7\u00e3o e irriga\u00e7\u00e3o","id":9080521,"corpo":"<p>Aduba\u00e7\u00e3o e irriga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manejo de pragas e doen\u00e7as","id":9080522,"corpo":"<p>Manejo de pragas e doen\u00e7as<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de solo e \u00e1gua","id":9080523,"corpo":"<p>Conserva\u00e7\u00e3o de solo e \u00e1gua<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta sobre as classes de solos pass\u00edveis de se encontrar em um topossequ\u00eancia.","provas":[{"id":76242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufma-2022-ufma-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 20:14:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2302544,"hashId":"f4ec4d680300e810ae3501069550eac4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta sobre as classes de solos pass\u00edveis de se encontrar em um topossequ\u00eancia.<\/p>","resposta":9080531,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PLINTOSOLOS, na parte mais alta do relevo; LATOSSOLOS, no ter\u00e7o m\u00e9dio e ARGISSOLOS no ter\u00e7o inferior (parte mais baixa do relevo)","id":9080529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PLINTOSOLOS, na parte mais alta do relevo; LATOSSOLOS, no ter\u00e7o m\u00e9dio e ARGISSOLOS no ter\u00e7o inferior (parte mais baixa do relevo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"GLEISSOLOS, na parte mais alta do relevo; LATOSSOLOS, no ter\u00e7o m\u00e9dio e ARGISSOLOS no ter\u00e7o inferior (parte mais baixa do relevo)","id":9080530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">GLEISSOLOS, na parte mais alta do relevo; LATOSSOLOS, no ter\u00e7o m\u00e9dio e ARGISSOLOS no ter\u00e7o inferior (parte mais baixa do relevo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LATOSSOLOS, na parte mais alta do relevo; ARGISSOLOS, no ter\u00e7o m\u00e9dio e GLEISSOLOS no ter\u00e7o inferior (parte mais baixa do relevo)","id":9080531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LATOSSOLOS, na parte mais alta do relevo; ARGISSOLOS, no ter\u00e7o m\u00e9dio e GLEISSOLOS no ter\u00e7o inferior (parte mais baixa do relevo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"GLEISSOLOS, na parte mais alta do relevo; PLINTOSSOLO, no ter\u00e7o m\u00e9dio e ARGISSOLO no ter\u00e7o inferior (parte mais baixa do relevo)","id":9080532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">GLEISSOLOS, na parte mais alta do relevo; PLINTOSSOLO, no ter\u00e7o m\u00e9dio e ARGISSOLO no ter\u00e7o inferior (parte mais baixa do relevo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"LATOSSOLO, na parte mais alta do relevo; GLEISSOLOS, no ter\u00e7o m\u00e9dio e LATOSSOLOS na parte mais baixa do relevo","id":9080533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LATOSSOLO, na parte mais alta do relevo; GLEISSOLOS, no ter\u00e7o m\u00e9dio e LATOSSOLOS na parte mais baixa do relevo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ro\u00e7a no toco, agricultura itinerante ou agricultura de derrubada queima e pousio \u00e9 um modelo praticado por muitos agricultores familiares no estado do Maranh\u00e3o. Marque a op\u00e7\u00e3o correta sobre o uso das ferramentas nas diferentes etapas.","provas":[{"id":76242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufma-2022-ufma-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 20:19:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2302548,"hashId":"d05008d24d21e4e56705a927f72cd56b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ro\u00e7a no toco, agricultura itinerante ou agricultura de derrubada queima e pousio \u00e9 um modelo praticado por muitos agricultores familiares no estado do Maranh\u00e3o. Marque a op\u00e7\u00e3o correta sobre o uso das ferramentas nas diferentes etapas.<\/p>","resposta":9080551,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Broca do sub-bosque com enxada, enxadeco e p\u00e1; derrubada com fac\u00e3o e picareta e destoca com foice","id":9080549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Broca do sub-bosque com enxada, enxadeco e p\u00e1; derrubada com fac\u00e3o e picareta e destoca com foice<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Broca do sub-bosque \u00e9 realizada com machado e enxada; derrubada realizada com foice e fac\u00e3o; destoca realizada com a p\u00e1","id":9080550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Broca do sub-bosque \u00e9 realizada com machado e enxada; derrubada realizada com foice e fac\u00e3o; destoca realizada com a p\u00e1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Broca do sub-bosque, realizada com fac\u00e3o e foice; derrubada com machado; destoca com enxada, enxadeco e picareta","id":9080551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Broca do sub-bosque, realizada com fac\u00e3o e foice; derrubada com machado; destoca com enxada, enxadeco e picareta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Broca do sub-bosque com faca e p\u00e1; derrubada com fac\u00e3o e picareta e destoca com foice e ancinho","id":9080552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Broca do sub-bosque com faca e p\u00e1; derrubada com fac\u00e3o e picareta e destoca com foice e ancinho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Broca do sub-bosque com enxada, enxadeco e p\u00e1; derrubada com fac\u00e3o e foice e destoca com gadanho","id":9080553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Broca do sub-bosque com enxada, enxadeco e p\u00e1; derrubada com fac\u00e3o e foice e destoca com gadanho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE) tem passado por uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es e avan\u00e7os ao longo dos anos, no intuito de assegurar a oferta de uma alimenta\u00e7\u00e3o mais adequada e saud\u00e1vel aos escolares. Considerando os crit\u00e9rios do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE) para a elabora\u00e7\u00e3o de card\u00e1pios escolares para o PNAE, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":79016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 21:15:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2364158,"hashId":"30853ffdf30cd7bc21f212ecb43c553b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE) tem passado por uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es e avan\u00e7os ao longo dos anos, no intuito de assegurar a oferta de uma alimenta\u00e7\u00e3o mais adequada e saud\u00e1vel aos escolares. Considerando os crit\u00e9rios do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE) para a elabora\u00e7\u00e3o de card\u00e1pios escolares para o PNAE, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":9352014,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O card\u00e1pio deve ser planejado para atender de 30 a 40% das necessidades nutricionais para os alunos matriculados na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em per\u00edodo parcial. No caso de alunos matriculados em per\u00edodo integral, deve ser garantida a oferta de um m\u00ednimo de 80% das necessidades nutricionais di\u00e1rias. Os card\u00e1pios precisam ser diferenciados para cada faixa et\u00e1ria de alunos, respeitando-se a variedade, a cultura, as tradi\u00e7\u00f5es e os h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, colaborando, assim, para a melhoria do rendimento escolar.","id":9352010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O card\u00e1pio deve ser planejado para atender de 30 a 40% das necessidades nutricionais para os alunos matriculados na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em per\u00edodo parcial. No caso de alunos matriculados em per\u00edodo integral, deve ser garantida a oferta de um m\u00ednimo de 80% das necessidades nutricionais di\u00e1rias. Os card\u00e1pios precisam ser diferenciados para cada faixa et\u00e1ria de alunos, respeitando-se a variedade, a cultura, as tradi\u00e7\u00f5es e os h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, colaborando, assim, para a melhoria do rendimento escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do card\u00e1pio deve considerar a cultura alimentar e a voca\u00e7\u00e3o agr\u00edcola da regi\u00e3o. Deve ser utilizado, no m\u00ednimo, 40% do recurso financeiro repassado pelo FNDE para a aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios diretamente da agricultura familiar e empreendedor familiar rural.","id":9352011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o do card\u00e1pio deve considerar a cultura alimentar e a voca\u00e7\u00e3o agr\u00edcola da regi\u00e3o. Deve ser utilizado, no m\u00ednimo, 40% do recurso financeiro repassado pelo FNDE para a aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios diretamente da agricultura familiar e empreendedor familiar rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe ao nutricionista identificar e diagnosticar a produ\u00e7\u00e3o de alimentos local e a diversidade regional, as quais servir\u00e3o como refer\u00eancia ao planejamento do card\u00e1pio, pautando-se na sustentabilidade e exigindo proatividade dele. Este profissional deve, ainda, garantir a oferta de tr\u00eas por\u00e7\u00f5es de frutas e hortali\u00e7as por semana nas refei\u00e7\u00f5es, totalizando 300g\/aluno\/semana.","id":9352012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao nutricionista identificar e diagnosticar a produ\u00e7\u00e3o de alimentos local e a diversidade regional, as quais servir\u00e3o como refer\u00eancia ao planejamento do card\u00e1pio, pautando-se na sustentabilidade e exigindo proatividade dele. Este profissional deve, ainda, garantir a oferta de tr\u00eas por\u00e7\u00f5es de frutas e hortali\u00e7as por semana nas refei\u00e7\u00f5es, totalizando 300g\/aluno\/semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos processos de aquisi\u00e7\u00e3o dos g\u00eaneros aliment\u00edcios, h\u00e1 um limite m\u00e1ximo de 20% dos recursos repassados pelo FNDE que podem ser utilizados na compra de enlatados, embutidos, doces, alimentos compostos, prepara\u00e7\u00f5es semiprontas para o consumo ou alimentos concentrados, por conterem quantidade elevada de s\u00f3dio ou de gordura saturada.","id":9352013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos processos de aquisi\u00e7\u00e3o dos g\u00eaneros aliment\u00edcios, h\u00e1 um limite m\u00e1ximo de 20% dos recursos repassados pelo FNDE que podem ser utilizados na compra de enlatados, embutidos, doces, alimentos compostos, prepara\u00e7\u00f5es semiprontas para o consumo ou alimentos concentrados, por conterem quantidade elevada de s\u00f3dio ou de gordura saturada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A determina\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o de testes de aceitabilidade para introdu\u00e7\u00e3o de alimentos ou mesmo para avaliar a aceita\u00e7\u00e3o dos card\u00e1pios consiste em uma medida de controle de qualidade para reduzir o desperd\u00edcio. O \u00edndice de aceitabilidade deve ser de, no m\u00ednimo, 90% para o resto ingest\u00e3o e de 85% para a escala hed\u00f4nica.","id":9352014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o de testes de aceitabilidade para introdu\u00e7\u00e3o de alimentos ou mesmo para avaliar a aceita\u00e7\u00e3o dos card\u00e1pios consiste em uma medida de controle de qualidade para reduzir o desperd\u00edcio. O \u00edndice de aceitabilidade deve ser de, no m\u00ednimo, 90% para o resto ingest\u00e3o e de 85% para a escala hed\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema \u201calimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o\u201d, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. 1) A nutri\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0 combina\u00e7\u00e3o de diversos processos fisiol\u00f3gicos em que o organismo utiliza os alimentos e os nutrientes necess\u00e1rios para obter energia, para o desenvolvimento e para a manuten\u00e7\u00e3o das suas fun\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, biol\u00f3gicas e mentais. 2) A alimenta\u00e7\u00e3o consiste em um processo involunt\u00e1rio e inconsciente pelo qual o ser humano obt\u00e9m produtos para seu consumo visando promover o crescimento e a produ\u00e7\u00e3o de energia necess\u00e1ria para as diversas fun\u00e7\u00f5es do organismo. 3) Os nutrientes s\u00e3o produtos obtidos na natureza e podem ser classificados segundo a sua origem animal, vegetal e mineral. 4) Todo alimento \u00e9 formado por nutrientes, de qualidade diversa e em quantidade diferente. A aus\u00eancia de apenas um nutriente por um determinado per\u00edodo pode desencadear uma car\u00eancia nutricional. 5) Os alimentos podem ser preparados e combinados em uma refei\u00e7\u00e3o. As escolhas alimentares ou prepara\u00e7\u00f5es s\u00e3o influenciadas pelos aspectos culturais, econ\u00f4micos e sociais. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":79016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 21:15:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2364179,"hashId":"b379c8f6784b1c3e9b4d92cc46ecb6fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tema \u201calimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o\u201d, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) A nutri\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0 combina\u00e7\u00e3o de diversos processos fisiol\u00f3gicos em que o organismo utiliza os alimentos e os nutrientes necess\u00e1rios para obter energia, para o desenvolvimento e para a manuten\u00e7\u00e3o das suas fun\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, biol\u00f3gicas e mentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) A alimenta\u00e7\u00e3o consiste em um processo involunt\u00e1rio e inconsciente pelo qual o ser humano obt\u00e9m produtos para seu consumo visando promover o crescimento e a produ\u00e7\u00e3o de energia necess\u00e1ria para as diversas fun\u00e7\u00f5es do organismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Os nutrientes s\u00e3o produtos obtidos na natureza e podem ser classificados segundo a sua origem animal, vegetal e mineral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Todo alimento \u00e9 formado por nutrientes, de qualidade diversa e em quantidade diferente. A aus\u00eancia de apenas um nutriente por um determinado per\u00edodo pode desencadear uma car\u00eancia nutricional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) Os alimentos podem ser preparados e combinados em uma refei\u00e7\u00e3o. As escolhas alimentares ou prepara\u00e7\u00f5es s\u00e3o influenciadas pelos aspectos culturais, econ\u00f4micos e sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <u>correta(s)<\/u>:<\/p>","resposta":9352116,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, apenas","id":9352115,"corpo":"<p>1, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 4 e 5, apenas.","id":9352116,"corpo":"<p>1, 4 e 5, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 4 e 5, apenas.","id":9352117,"corpo":"<p>2, 4 e 5, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 5, apenas.","id":9352118,"corpo":"<p>3 e 5, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4 e 5.","id":9352119,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os nutrientes e as fontes alimentares, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. 1) A fibra da dieta \u00e9 a parte comest\u00edvel dos alimentos, principalmente fontes de carboidratos, que s\u00e3o resistentes \u00e0 digest\u00e3o e a absor\u00e7\u00e3o no intestino delgado em humanos. E seus componentes s\u00e3o: polissacar\u00eddeos n\u00e3o-amido, oligossacar\u00eddeos, carboidratos an\u00e1logos, lignina, subst\u00e2ncias associadas a polissacar\u00eddeos n\u00e3o amido e fibras de origem animal. 2) Uma refei\u00e7\u00e3o rica em carboidratos influencia o controle da glicemia. Assim um indiv\u00edduo pode apresentar diferentes respostas glic\u00eamicas a depender das caracter\u00edsticas dos alimentos ou da alimenta\u00e7\u00e3o. 3) Os \u00f3leos vegetais, como o de milho, soja, azeite de oliva, s\u00e3o compostos basicamente de triacilglicer\u00f3is com \u00e1cidos graxos insaturados, com exce\u00e7\u00e3o do \u00f3leo de coco, mesmo classificado como uma fonte vegetal de lip\u00eddios, cont\u00e9m altas quantidades de \u00e1cidos graxos saturados, incluindo os \u00e1cidos graxos de cadeia m\u00e9dia. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":79016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 21:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2364193,"hashId":"b4dad9ec8f92491d4b0b5b56bb835774","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os nutrientes e as fontes alimentares, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) A fibra da dieta \u00e9 a parte comest\u00edvel dos alimentos, principalmente fontes de carboidratos, que s\u00e3o resistentes \u00e0 digest\u00e3o e a absor\u00e7\u00e3o no intestino delgado em humanos. E seus componentes s\u00e3o: polissacar\u00eddeos n\u00e3o-amido, oligossacar\u00eddeos, carboidratos an\u00e1logos, lignina, subst\u00e2ncias associadas a polissacar\u00eddeos n\u00e3o amido e fibras de origem animal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Uma refei\u00e7\u00e3o rica em carboidratos influencia o controle da glicemia. Assim um indiv\u00edduo pode apresentar diferentes respostas glic\u00eamicas a depender das caracter\u00edsticas dos alimentos ou da alimenta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Os \u00f3leos vegetais, como o de milho, soja, azeite de oliva, s\u00e3o compostos basicamente de triacilglicer\u00f3is com \u00e1cidos graxos insaturados, com exce\u00e7\u00e3o do \u00f3leo de coco, mesmo classificado como uma fonte vegetal de lip\u00eddios, cont\u00e9m altas quantidades de \u00e1cidos graxos saturados, incluindo os \u00e1cidos graxos de cadeia m\u00e9dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <u>correta(s)<\/u>:<\/p>","resposta":9352189,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, apenas.","id":9352185,"corpo":"<p>1, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, apenas.","id":9352186,"corpo":"<p>2, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, apenas.","id":9352187,"corpo":"<p>3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":9352188,"corpo":"<p>1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":9352189,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tUm projeto nasce como resposta a um problema ou conjunto de problemas concretos, previamente identificados. Ao se formularem os objetivos de um projeto, seis princ\u00edpios devem ser considerados. (ALMEIDA, 2005).Assinale a alternativa correta que cont\u00e9m os seis princ\u00edpios.","provas":[{"id":80761,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 16:01:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2395806,"hashId":"ea584f92f62d83946327a0042dfd80fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm projeto nasce como resposta a um problema ou conjunto de problemas concretos, previamente identificados. Ao se formularem os objetivos de um projeto, seis princ\u00edpios devem ser considerados. (ALMEIDA, 2005).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Assinale a alternativa correta que cont\u00e9m os seis princ\u00edpios.<\/p>","resposta":9486187,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coer\u00eancia, necessidade, procedimento, materialidade, execu\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o.","id":9486185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coer\u00eancia, necessidade, procedimento, materialidade, execu\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Necessidade, exequibilidade, motiva\u00e7\u00e3o, cordialidade, aceita\u00e7\u00e3o e procedimento.","id":9486186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidade, exequibilidade, motiva\u00e7\u00e3o, cordialidade, aceita\u00e7\u00e3o e procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coer\u00eancia, necessidade, aceitabilidade, exequibilidade, motiva\u00e7\u00e3o e simplicidade.","id":9486187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coer\u00eancia, necessidade, aceitabilidade, exequibilidade, motiva\u00e7\u00e3o e simplicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Confiabilidade, execu\u00e7\u00e3o, necessidade, exig\u00eancia, procedimento e confidencialidade.","id":9486188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confiabilidade, execu\u00e7\u00e3o, necessidade, exig\u00eancia, procedimento e confidencialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tempos de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o, de aceleramento da dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do uso de recursos eletr\u00f4nicos de forma integrada e compartilhada, s\u00e3o necess\u00e1rias tecnologias que propiciem atividades cada vez mais padronizadas pelas bibliotecas, sejam elas f\u00edsicas e\/ou virtuais. Neste sentido, o formato MARC21 se traduz em um padr\u00e3o para representa\u00e7\u00e3o de dados bibliogr\u00e1ficos leg\u00edveis por computador em que se tem um conjunto de padr\u00f5es para identifica\u00e7\u00e3o, armazenamento e comunica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da cataloga\u00e7\u00e3o. O campo 300, que corresponde \u00e0 descri\u00e7\u00e3o f\u00edsica pode conter os subcampos:","provas":[{"id":80761,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 16:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2395808,"hashId":"e2c61e320ff72f41a9c22d13f3776b41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em tempos de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o, de aceleramento da dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do uso de recursos eletr\u00f4nicos de forma integrada e compartilhada, s\u00e3o necess\u00e1rias tecnologias que propiciem atividades cada vez mais padronizadas pelas bibliotecas, sejam elas f\u00edsicas e\/ou virtuais. Neste sentido, o formato MARC21 se traduz em um padr\u00e3o para representa\u00e7\u00e3o de dados bibliogr\u00e1ficos leg\u00edveis por computador em que se tem um conjunto de padr\u00f5es para identifica\u00e7\u00e3o, armazenamento e comunica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da cataloga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O campo 300, que corresponde \u00e0 descri\u00e7\u00e3o f\u00edsica pode conter os subcampos:<\/p>","resposta":9486196,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$a assunto; $b autoria; $c dimens\u00f5es.","id":9486193,"corpo":"<p>$a assunto; $b autoria; $c dimens\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$a extens\u00e3o; $b outros detalhesf\u00edsicos; $c t\u00edtulo.","id":9486194,"corpo":"<p>$a extens\u00e3o; $b outros detalhesf\u00edsicos; $c t\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$a t\u00edtulo; $b outros detalhes f\u00edsicos, ilustra\u00e7\u00f5es; $c dimens\u00f5es.","id":9486195,"corpo":"<p>$a t\u00edtulo; $b outros detalhes f\u00edsicos, ilustra\u00e7\u00f5es; $c dimens\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$a extens\u00e3o; $b outros detalhes f\u00edsicos, ilustra\u00e7\u00f5es; $c dimens\u00f5es.","id":9486196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$a extens\u00e3o; $b outros detalhes f\u00edsicos, ilustra\u00e7\u00f5es; $c dimens\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MARC21","oab":false,"nome":"MARC21","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402311,"slug":"biblioteconomia-marc21"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o emprego das conjun\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta a correta reescrita do trecho a seguir, \u201cembora a autonomia e a liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria\u201d (linhas 42-43). Devem ser levadas em conta altera\u00e7\u00f5es de sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical.","provas":[{"id":74657,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 16:51:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2256855,"hashId":"63e9f80d9412ac892a82b321ef011545","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o emprego das conjun\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta a correta reescrita do trecho a seguir, \u201cembora a autonomia e a liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria\u201d (linhas 42-43). Devem ser levadas em conta altera\u00e7\u00f5es de sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","resposta":8880933,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cconquanto a autonomia e a liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria\u201d.","id":8880933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cconquanto a autonomia e a liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201ctodavia a autonomia e a liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria\u201d.","id":8880934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ctodavia a autonomia e a liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cj\u00e1 que a autonomia e a liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria\u201d.","id":8880935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cj\u00e1 que a autonomia e a liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cassim que a autonomia e a liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria\u201d.","id":8880936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cassim que a autonomia e a liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201ccontanto que a autonomia e a liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria\u201d.","id":8880937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ccontanto que a autonomia e a liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.P\u00f3 de EstrelaPor Jeferson Ten\u00f3rio_____Primeiro ele desenhou o sistema solar no quadro, depois nos mostrou em detalhes comoo Sol engoliria os planetas ao seu redor dali a 4 ou 5 bilh\u00f5es de anos. Disse ainda que o fim dahumanidade seria bem antes e que talvez tiv\u00e9ssemos apenas mais alguns s\u00e9culos sobre a Terra.Tudo o que existe um dia teria um fim para n\u00f3s, ele disse. Mas n\u00e3o se preocupem, este \u00e9 o ciclonatural do Universo. Voltaremos a ser o que fomos por milhares de anos: p\u00f3 de estrela._____Enquanto o professor continuava, eu olhei para a janela e vi o Sol entre as \u00e1rvores epensei como era poss\u00edvel aquilo. Como era poss\u00edvel que a vida inteira pudesse deixar de existir.O mundo era t\u00e3o vasto para terminar, pensei. Uma esp\u00e9cie de desamparo tomou conta de mim.Eu tinha 12 anos e era jovem demais para sentir ang\u00fastia, mas eu sentia. Lembro que minhasm\u00e3os suaram frio. Tive palpita\u00e7\u00f5es, enjoo, tontura e falta de ar. Desde aquele dia, um certomundo se apagou para mim. O mundo est\u00e1vel e eterno se perdeu e eu me descobrira finito._____Durante o recreio, joguei bola, fiz um gol, tomei \u00e1gua e comi a merenda da escola. Massabia que algo havia mudado. E, antes de voltar para a sala de aula, olhei para o Sol. Pensei nasua for\u00e7a e na sua ternura amea\u00e7adora. O calor e a dist\u00e2ncia me magoavam. Depois, em outraaula, a professora de matem\u00e1tica corrigiu alguns exerc\u00edcios e eu at\u00e9 pensei em perguntar paraela se 5 bilh\u00f5es de anos era muita coisa._____A segunda vez que o mundo acabou foi quando descobri que era diferente dos outros. Issotamb\u00e9m foi na sexta s\u00e9rie. Explico. Toda vida carrega uma fratura. A minha est\u00e1 relacionada \u00e0cor da pele. Certo dia, na escola, uns meninos brancos faziam piadas sobre negros e apontavapara mim. No in\u00edcio, eu ria junto porque eu achava que deveria rir. No entanto, naquele dia emque meu corpo fora nomeado negro, naquele dia em que minha cor chegava primeiro, eu n\u00e3osabia, mas um certo mundo se apagou. ___ vezes, em minha mem\u00f3ria, vasculho aquele mundoanterior ___ nomea\u00e7\u00e3o do meu corpo como negro. Mas este mundo vem aos peda\u00e7os. Lembrar\u00e9 mais dif\u00edcil que esquecer._____No in\u00edcio da pandemia, pareceu-me que a nomea\u00e7\u00e3o do corpo negro havia sido sustada.Acreditei que finalmente a ideia de igualdade havia chegado. Toda a humanidade acometida domesmo mal. A solidariedade imperaria. Um esfor\u00e7o humanit\u00e1rio mundial se levantaria e ent\u00e3onegros e brancos, ricos e pobres, homens e mulheres estariam juntos para salvar uns aos outros.Entretanto, n\u00e3o foi isso que vimos em 2020, pois o racismo e a indiferen\u00e7a reinaram, e vi corposnegros sendo mortos na frente das c\u00e2meras. E vi pessoas sem ar morrendo pelas ruas comCovid-19. A morte tornou-se um espet\u00e1culo dantesco e cotidiano._____Em 2021, as vacinas chegaram e experimentamos um pouco de esperan\u00e7a. Voltamos ater um certo conv\u00edvio social. Ficamos talvez um pouco mais atentos aos sofrimentos dos outros.Lutamos contra a indiferen\u00e7a dos que sofreram com o racismo e a Covid-19. A falta de ar foi oelo tr\u00e1gico entre o racismo e a pandemia. Pois o mundo n\u00e3o findou somente para as pessoasque sucumbiram ___ uma doen\u00e7a t\u00e3o atroz. Findou tamb\u00e9m para aqueles que, por vezes, s\u00e3oimpedidos de respirar, impedidos de caminhar, impedidos de existir desde o momento em quesua pele \u00e9 nomeada e criminalizada. Um corpo negro \u00e9 sempre um corpo em risco e a vida n\u00e3od\u00e1 tr\u00e9guas._____Eu sei que estamos no final de 2021 e que as coisas est\u00e3o um pouco melhores, eu deveriaescrever um texto mais otimista, mais edificante, no entanto, a realidade \u00e9 dura demais paramim. Evoco Paulo Freire nesta reflex\u00e3o para iluminar nossa caminhada, embora a autonomia ea liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria, mas tamb\u00e9m um pouco de tristeza.Uma tristeza necess\u00e1ria para manter a lucidez diante de um mundo t\u00e3o cruel. Em 2022, tor\u00e7opara que os encontros, os abra\u00e7os e a solidariedade regressem com toda a sua for\u00e7a e beleza,sem nos esquecermos de onde viemos e para onde voltaremos todos, olhando para o c\u00e9u. P\u00f3 deestrela.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.uol.com.br\/reportagens-especiais\/po-de-estrela---jeferson-tenorio.htm \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":516719,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">P\u00f3 de Estrela<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por Jeferson Ten\u00f3rio<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Primeiro ele desenhou o sistema solar no quadro, depois nos mostrou em detalhes como<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">o Sol engoliria os planetas ao seu redor dali a 4 ou 5 bilh\u00f5es de anos. Disse ainda que o fim da<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">humanidade seria bem antes e que talvez tiv\u00e9ssemos apenas mais alguns s\u00e9culos sobre a Terra.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Tudo o que existe um dia teria um fim para n\u00f3s, ele disse. Mas n\u00e3o se preocupem, este \u00e9 o ciclo<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">natural do Universo. Voltaremos a ser o que fomos por milhares de anos: p\u00f3 de estrela.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Enquanto o professor continuava, eu olhei para a janela e vi o Sol entre as \u00e1rvores e<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">pensei como era poss\u00edvel aquilo. Como era poss\u00edvel que a vida inteira pudesse deixar de existir.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">O mundo era t\u00e3o vasto para terminar, pensei. Uma esp\u00e9cie de desamparo tomou conta de mim.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Eu tinha 12 anos e era jovem demais para sentir ang\u00fastia, mas eu sentia. Lembro que minhas<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">m\u00e3os suaram frio. Tive palpita\u00e7\u00f5es, enjoo, tontura e falta de ar. Desde aquele dia, um certo<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">mundo se apagou para mim. O mundo est\u00e1vel e eterno se perdeu e eu me descobrira finito.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Durante o recreio, joguei bola, fiz um gol, tomei \u00e1gua e comi a merenda da escola. Mas<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">sabia que algo havia mudado. E, antes de voltar para a sala de aula, olhei para o Sol. Pensei na<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">sua for\u00e7a e na sua ternura amea\u00e7adora. O calor e a dist\u00e2ncia me magoavam. Depois, em outra<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">aula, a professora de matem\u00e1tica corrigiu alguns exerc\u00edcios e eu at\u00e9 pensei em perguntar para<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">ela se 5 bilh\u00f5es de anos era muita coisa.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A segunda vez que o mundo acabou foi quando descobri que era diferente dos outros. Isso<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">tamb\u00e9m foi na sexta s\u00e9rie. Explico. Toda vida carrega uma fratura. A minha est\u00e1 relacionada \u00e0<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">cor da pele. Certo dia, na escola, uns meninos brancos faziam piadas sobre negros e apontava<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">para mim. No in\u00edcio, eu ria junto porque eu achava que deveria rir. No entanto, naquele dia em<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">que meu corpo fora nomeado negro, naquele dia em que minha cor chegava primeiro, eu n\u00e3o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">sabia, mas um certo mundo se apagou. ___ vezes, em minha mem\u00f3ria, vasculho aquele mundo<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">anterior ___ nomea\u00e7\u00e3o do meu corpo como negro. Mas este mundo vem aos peda\u00e7os. Lembrar<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">\u00e9 mais dif\u00edcil que esquecer.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">No in\u00edcio da pandemia, pareceu-me que a nomea\u00e7\u00e3o do corpo negro havia sido sustada.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Acreditei que finalmente a ideia de igualdade havia chegado. Toda a humanidade acometida do<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">mesmo mal. A solidariedade imperaria. Um esfor\u00e7o humanit\u00e1rio mundial se levantaria e ent\u00e3o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">negros e brancos, ricos e pobres, homens e mulheres estariam juntos para salvar uns aos outros.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Entretanto, n\u00e3o foi isso que vimos em 2020, pois o racismo e a indiferen\u00e7a reinaram, e vi corpos<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">negros sendo mortos na frente das c\u00e2meras. E vi pessoas sem ar morrendo pelas ruas com<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Covid-19. A morte tornou-se um espet\u00e1culo dantesco e cotidiano.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em 2021, as vacinas chegaram e experimentamos um pouco de esperan\u00e7a. Voltamos a<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">ter um certo conv\u00edvio social. Ficamos talvez um pouco mais atentos aos sofrimentos dos outros.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Lutamos contra a indiferen\u00e7a dos que sofreram com o racismo e a Covid-19. A falta de ar foi o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">elo tr\u00e1gico entre o racismo e a pandemia. Pois o mundo n\u00e3o findou somente para as pessoas<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">que sucumbiram ___ uma doen\u00e7a t\u00e3o atroz. Findou tamb\u00e9m para aqueles que, por vezes, s\u00e3o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">impedidos de respirar, impedidos de caminhar, impedidos de existir desde o momento em que<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">sua pele \u00e9 nomeada e criminalizada. Um corpo negro \u00e9 sempre um corpo em risco e a vida n\u00e3o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">d\u00e1 tr\u00e9guas.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eu sei que estamos no final de 2021 e que as coisas est\u00e3o um pouco melhores, eu deveria<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">escrever um texto mais otimista, mais edificante, no entanto, a realidade \u00e9 dura demais para<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">mim. Evoco Paulo Freire nesta reflex\u00e3o para iluminar nossa caminhada, embora a autonomia e<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">a liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria, mas tamb\u00e9m um pouco de tristeza.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Uma tristeza necess\u00e1ria para manter a lucidez diante de um mundo t\u00e3o cruel. Em 2022, tor\u00e7o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">para que os encontros, os abra\u00e7os e a solidariedade regressem com toda a sua for\u00e7a e beleza,<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">sem nos esquecermos de onde viemos e para onde voltaremos todos, olhando para o c\u00e9u. P\u00f3 de<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">estrela.<\/span><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(Dispon\u00edvel em: <\/span><u style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">https:\/\/noticias.uol.com.br\/reportagens-especiais\/po-de-estrela---jeferson-tenorio.htm<\/u><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas concessivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas concessivas","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419409,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-concessivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2256855","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o n\u00famero de pronomes presentes no trecho a seguir: \u201cMas n\u00e3o se preocupem, este \u00e9 o ciclo natural do Universo. Voltaremos a ser o que fomos por milhares de anos: p\u00f3 de estrela\u201d.","provas":[{"id":74657,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 16:51:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2256858,"hashId":"a5e5f0dce334fe82a61a4db32b59b094","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o n\u00famero de pronomes presentes no trecho a seguir: \u201cMas n\u00e3o se preocupem, este \u00e9 o ciclo natural do Universo. Voltaremos a ser o que fomos por milhares de anos: p\u00f3 de estrela\u201d.<\/p>","resposta":8880949,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":8880947,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.","id":8880948,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.","id":8880949,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.","id":8880950,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.","id":8880951,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.P\u00f3 de EstrelaPor Jeferson Ten\u00f3rio_____Primeiro ele desenhou o sistema solar no quadro, depois nos mostrou em detalhes comoo Sol engoliria os planetas ao seu redor dali a 4 ou 5 bilh\u00f5es de anos. Disse ainda que o fim dahumanidade seria bem antes e que talvez tiv\u00e9ssemos apenas mais alguns s\u00e9culos sobre a Terra.Tudo o que existe um dia teria um fim para n\u00f3s, ele disse. Mas n\u00e3o se preocupem, este \u00e9 o ciclonatural do Universo. Voltaremos a ser o que fomos por milhares de anos: p\u00f3 de estrela._____Enquanto o professor continuava, eu olhei para a janela e vi o Sol entre as \u00e1rvores epensei como era poss\u00edvel aquilo. Como era poss\u00edvel que a vida inteira pudesse deixar de existir.O mundo era t\u00e3o vasto para terminar, pensei. Uma esp\u00e9cie de desamparo tomou conta de mim.Eu tinha 12 anos e era jovem demais para sentir ang\u00fastia, mas eu sentia. Lembro que minhasm\u00e3os suaram frio. Tive palpita\u00e7\u00f5es, enjoo, tontura e falta de ar. Desde aquele dia, um certomundo se apagou para mim. O mundo est\u00e1vel e eterno se perdeu e eu me descobrira finito._____Durante o recreio, joguei bola, fiz um gol, tomei \u00e1gua e comi a merenda da escola. Massabia que algo havia mudado. E, antes de voltar para a sala de aula, olhei para o Sol. Pensei nasua for\u00e7a e na sua ternura amea\u00e7adora. O calor e a dist\u00e2ncia me magoavam. Depois, em outraaula, a professora de matem\u00e1tica corrigiu alguns exerc\u00edcios e eu at\u00e9 pensei em perguntar paraela se 5 bilh\u00f5es de anos era muita coisa._____A segunda vez que o mundo acabou foi quando descobri que era diferente dos outros. Issotamb\u00e9m foi na sexta s\u00e9rie. Explico. Toda vida carrega uma fratura. A minha est\u00e1 relacionada \u00e0cor da pele. Certo dia, na escola, uns meninos brancos faziam piadas sobre negros e apontavapara mim. No in\u00edcio, eu ria junto porque eu achava que deveria rir. No entanto, naquele dia emque meu corpo fora nomeado negro, naquele dia em que minha cor chegava primeiro, eu n\u00e3osabia, mas um certo mundo se apagou. ___ vezes, em minha mem\u00f3ria, vasculho aquele mundoanterior ___ nomea\u00e7\u00e3o do meu corpo como negro. Mas este mundo vem aos peda\u00e7os. Lembrar\u00e9 mais dif\u00edcil que esquecer._____No in\u00edcio da pandemia, pareceu-me que a nomea\u00e7\u00e3o do corpo negro havia sido sustada.Acreditei que finalmente a ideia de igualdade havia chegado. Toda a humanidade acometida domesmo mal. A solidariedade imperaria. Um esfor\u00e7o humanit\u00e1rio mundial se levantaria e ent\u00e3onegros e brancos, ricos e pobres, homens e mulheres estariam juntos para salvar uns aos outros.Entretanto, n\u00e3o foi isso que vimos em 2020, pois o racismo e a indiferen\u00e7a reinaram, e vi corposnegros sendo mortos na frente das c\u00e2meras. E vi pessoas sem ar morrendo pelas ruas comCovid-19. A morte tornou-se um espet\u00e1culo dantesco e cotidiano._____Em 2021, as vacinas chegaram e experimentamos um pouco de esperan\u00e7a. Voltamos ater um certo conv\u00edvio social. Ficamos talvez um pouco mais atentos aos sofrimentos dos outros.Lutamos contra a indiferen\u00e7a dos que sofreram com o racismo e a Covid-19. A falta de ar foi oelo tr\u00e1gico entre o racismo e a pandemia. Pois o mundo n\u00e3o findou somente para as pessoasque sucumbiram ___ uma doen\u00e7a t\u00e3o atroz. Findou tamb\u00e9m para aqueles que, por vezes, s\u00e3oimpedidos de respirar, impedidos de caminhar, impedidos de existir desde o momento em quesua pele \u00e9 nomeada e criminalizada. Um corpo negro \u00e9 sempre um corpo em risco e a vida n\u00e3od\u00e1 tr\u00e9guas._____Eu sei que estamos no final de 2021 e que as coisas est\u00e3o um pouco melhores, eu deveriaescrever um texto mais otimista, mais edificante, no entanto, a realidade \u00e9 dura demais paramim. Evoco Paulo Freire nesta reflex\u00e3o para iluminar nossa caminhada, embora a autonomia ea liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria, mas tamb\u00e9m um pouco de tristeza.Uma tristeza necess\u00e1ria para manter a lucidez diante de um mundo t\u00e3o cruel. Em 2022, tor\u00e7opara que os encontros, os abra\u00e7os e a solidariedade regressem com toda a sua for\u00e7a e beleza,sem nos esquecermos de onde viemos e para onde voltaremos todos, olhando para o c\u00e9u. P\u00f3 deestrela.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.uol.com.br\/reportagens-especiais\/po-de-estrela---jeferson-tenorio.htm \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":516719,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">P\u00f3 de Estrela<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por Jeferson Ten\u00f3rio<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Primeiro ele desenhou o sistema solar no quadro, depois nos mostrou em detalhes como<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">o Sol engoliria os planetas ao seu redor dali a 4 ou 5 bilh\u00f5es de anos. Disse ainda que o fim da<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">humanidade seria bem antes e que talvez tiv\u00e9ssemos apenas mais alguns s\u00e9culos sobre a Terra.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Tudo o que existe um dia teria um fim para n\u00f3s, ele disse. Mas n\u00e3o se preocupem, este \u00e9 o ciclo<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">natural do Universo. Voltaremos a ser o que fomos por milhares de anos: p\u00f3 de estrela.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Enquanto o professor continuava, eu olhei para a janela e vi o Sol entre as \u00e1rvores e<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">pensei como era poss\u00edvel aquilo. Como era poss\u00edvel que a vida inteira pudesse deixar de existir.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">O mundo era t\u00e3o vasto para terminar, pensei. Uma esp\u00e9cie de desamparo tomou conta de mim.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Eu tinha 12 anos e era jovem demais para sentir ang\u00fastia, mas eu sentia. Lembro que minhas<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">m\u00e3os suaram frio. Tive palpita\u00e7\u00f5es, enjoo, tontura e falta de ar. Desde aquele dia, um certo<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">mundo se apagou para mim. O mundo est\u00e1vel e eterno se perdeu e eu me descobrira finito.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Durante o recreio, joguei bola, fiz um gol, tomei \u00e1gua e comi a merenda da escola. Mas<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">sabia que algo havia mudado. E, antes de voltar para a sala de aula, olhei para o Sol. Pensei na<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">sua for\u00e7a e na sua ternura amea\u00e7adora. O calor e a dist\u00e2ncia me magoavam. Depois, em outra<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">aula, a professora de matem\u00e1tica corrigiu alguns exerc\u00edcios e eu at\u00e9 pensei em perguntar para<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">ela se 5 bilh\u00f5es de anos era muita coisa.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A segunda vez que o mundo acabou foi quando descobri que era diferente dos outros. Isso<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">tamb\u00e9m foi na sexta s\u00e9rie. Explico. Toda vida carrega uma fratura. A minha est\u00e1 relacionada \u00e0<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">cor da pele. Certo dia, na escola, uns meninos brancos faziam piadas sobre negros e apontava<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">para mim. No in\u00edcio, eu ria junto porque eu achava que deveria rir. No entanto, naquele dia em<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">que meu corpo fora nomeado negro, naquele dia em que minha cor chegava primeiro, eu n\u00e3o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">sabia, mas um certo mundo se apagou. ___ vezes, em minha mem\u00f3ria, vasculho aquele mundo<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">anterior ___ nomea\u00e7\u00e3o do meu corpo como negro. Mas este mundo vem aos peda\u00e7os. Lembrar<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">\u00e9 mais dif\u00edcil que esquecer.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">No in\u00edcio da pandemia, pareceu-me que a nomea\u00e7\u00e3o do corpo negro havia sido sustada.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Acreditei que finalmente a ideia de igualdade havia chegado. Toda a humanidade acometida do<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">mesmo mal. A solidariedade imperaria. Um esfor\u00e7o humanit\u00e1rio mundial se levantaria e ent\u00e3o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">negros e brancos, ricos e pobres, homens e mulheres estariam juntos para salvar uns aos outros.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Entretanto, n\u00e3o foi isso que vimos em 2020, pois o racismo e a indiferen\u00e7a reinaram, e vi corpos<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">negros sendo mortos na frente das c\u00e2meras. E vi pessoas sem ar morrendo pelas ruas com<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Covid-19. A morte tornou-se um espet\u00e1culo dantesco e cotidiano.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em 2021, as vacinas chegaram e experimentamos um pouco de esperan\u00e7a. Voltamos a<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">ter um certo conv\u00edvio social. Ficamos talvez um pouco mais atentos aos sofrimentos dos outros.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Lutamos contra a indiferen\u00e7a dos que sofreram com o racismo e a Covid-19. A falta de ar foi o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">elo tr\u00e1gico entre o racismo e a pandemia. Pois o mundo n\u00e3o findou somente para as pessoas<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">que sucumbiram ___ uma doen\u00e7a t\u00e3o atroz. Findou tamb\u00e9m para aqueles que, por vezes, s\u00e3o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">impedidos de respirar, impedidos de caminhar, impedidos de existir desde o momento em que<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">sua pele \u00e9 nomeada e criminalizada. Um corpo negro \u00e9 sempre um corpo em risco e a vida n\u00e3o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">d\u00e1 tr\u00e9guas.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eu sei que estamos no final de 2021 e que as coisas est\u00e3o um pouco melhores, eu deveria<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">escrever um texto mais otimista, mais edificante, no entanto, a realidade \u00e9 dura demais para<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">mim. Evoco Paulo Freire nesta reflex\u00e3o para iluminar nossa caminhada, embora a autonomia e<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">a liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria, mas tamb\u00e9m um pouco de tristeza.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Uma tristeza necess\u00e1ria para manter a lucidez diante de um mundo t\u00e3o cruel. Em 2022, tor\u00e7o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">para que os encontros, os abra\u00e7os e a solidariedade regressem com toda a sua for\u00e7a e beleza,<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">sem nos esquecermos de onde viemos e para onde voltaremos todos, olhando para o c\u00e9u. P\u00f3 de<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">estrela.<\/span><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(Dispon\u00edvel em: <\/span><u style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">https:\/\/noticias.uol.com.br\/reportagens-especiais\/po-de-estrela---jeferson-tenorio.htm<\/u><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2256858","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sele\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o s\u00e3o etapas no desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es. A aquisi\u00e7\u00e3o de itens \u00e9 o processo de agregar novos materiais por meio de compra, doa\u00e7\u00e3o ou permuta. Conforme Figueiredo (1993) em \u201cDesenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es\u201d, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":80761,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 16:00:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2395804,"hashId":"3c281245aa63b1afa8fe0745943566f0","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o s\u00e3o etapas no desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es. A aquisi\u00e7\u00e3o de itens \u00e9 o processo de agregar novos materiais por meio de compra, doa\u00e7\u00e3o ou permuta. Conforme Figueiredo (1993) em \u201cDesenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es\u201d, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9486179,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na an\u00e1lise quantitativa de cole\u00e7\u00f5es, a aquisi\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0 fun\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da cole\u00e7\u00e3o; processo de tomada de decis\u00e3o para t\u00edtulos individuais.","id":9486177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise quantitativa de cole\u00e7\u00f5es, a aquisi\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0 fun\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da cole\u00e7\u00e3o; processo de tomada de decis\u00e3o para t\u00edtulos individuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto de diretrizes e normas que visa estabelecer a\u00e7\u00f5es, delinear estrat\u00e9gias gerais, determinar instrumentos e delimitar crit\u00e9rios para facilitar a tomada de decis\u00e3o na composi\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es.","id":9486178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto de diretrizes e normas que visa estabelecer a\u00e7\u00f5es, delinear estrat\u00e9gias gerais, determinar instrumentos e delimitar crit\u00e9rios para facilitar a tomada de decis\u00e3o na composi\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na aquisi\u00e7\u00e3o planificada a institui\u00e7\u00e3o faz um programa onde planeja formar ou ampliar sua cole\u00e7\u00e3o conforme princ\u00edpios definidos dentro da filosofia e das diretrizes institucionais. O programa estabelece prioridades e procedimentos para adquirir o material informacional.","id":9486179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aquisi\u00e7\u00e3o planificada a institui\u00e7\u00e3o faz um programa onde planeja formar ou ampliar sua cole\u00e7\u00e3o conforme princ\u00edpios definidos dentro da filosofia e das diretrizes institucionais. O programa estabelece prioridades e procedimentos para adquirir o material informacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na aquisi\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica s\u00e3o estabelecidos programas, independente da regi\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o das bibliotecas participantes, com a finalidade de assegurar acesso a informa\u00e7\u00f5es relevantes ao maior n\u00famero poss\u00edvel de usu\u00e1rios.","id":9486180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aquisi\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica s\u00e3o estabelecidos programas, independente da regi\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o das bibliotecas participantes, com a finalidade de assegurar acesso a informa\u00e7\u00f5es relevantes ao maior n\u00famero poss\u00edvel de usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397794,"slug":"biblioteconomia-politicas-de-selecao-e-de-aquisicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Vanti (2002), \u201cexistem diversas formas de medi\u00e7\u00e3o voltadas para avaliar a ci\u00eancia e os fluxos da informa\u00e7\u00e3o. Dentre estas, cabe citar a bibliometria, a cienciometria, a informetria e a mais novel delas, a webometria\u201d. Associe a coluna \u201cI\u201d com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es na coluna \u201cII\u201d. Ap\u00f3s, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, da coluna \u201cII\u201d.Coluna IColuna II(1) Bibliometria( ) Estudo dos aspectos quantitativos da informa\u00e7\u00e3o em qualquer formato referente a qualquer grupo social, e n\u00e3o apenas aos cientistas.(2) Cienciometria( ) Aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos inform\u00e9tricos \u00e0 World Wide Web.(3) Informetria( ) Estudo dos aspectos quantitativos da produ\u00e7\u00e3o, dissemina\u00e7\u00e3o e uso da informa\u00e7\u00e3o registrada.(4) Webometria( ) Estudo dos aspectos quantitativos da ci\u00eancia enquanto uma disciplina ou atividade econ\u00f4mica.","provas":[{"id":80761,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 15:59:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2395796,"hashId":"113ef12e27f74ef6517e5bb5fa7c887a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo Vanti (2002), \u201cexistem diversas formas de medi\u00e7\u00e3o voltadas para avaliar a ci\u00eancia e os fluxos da informa\u00e7\u00e3o. Dentre estas, cabe citar a bibliometria, a cienciometria, a informetria e a mais novel delas, a webometria\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Associe a coluna \u201cI\u201d com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es na coluna \u201cII\u201d. Ap\u00f3s, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, da coluna \u201cII\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 399px;\"><colgroup><col width=\"142\"><col width=\"257\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-3war\"><td data-row=\"row-3war\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3war\" data-cell=\"cell-mcpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Coluna I<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-3war\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3war\" data-cell=\"cell-t78q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Coluna II<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-a8m1\"><td data-row=\"row-a8m1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a8m1\" data-cell=\"cell-hxe5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(1) Bibliometria<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a8m1\" data-cell=\"cell-hxe5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a8m1\" data-cell=\"cell-hxe5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a8m1\" data-cell=\"cell-hxe5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-a8m1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a8m1\" data-cell=\"cell-xn1l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Estudo dos aspectos quantitativos da informa\u00e7\u00e3o em qualquer formato referente a qualquer grupo social, e n\u00e3o apenas aos cientistas.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dvnw\"><td data-row=\"row-dvnw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dvnw\" data-cell=\"cell-1yml\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(2) Cienciometria<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dvnw\" data-cell=\"cell-1yml\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dvnw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dvnw\" data-cell=\"cell-xzi7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos inform\u00e9tricos \u00e0 <em>World Wide Web<\/em>.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7vjs\"><td data-row=\"row-7vjs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7vjs\" data-cell=\"cell-nxly\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(3) Informetria<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7vjs\" data-cell=\"cell-nxly\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7vjs\" data-cell=\"cell-nxly\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-7vjs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7vjs\" data-cell=\"cell-3bmk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Estudo dos aspectos quantitativos da produ\u00e7\u00e3o, dissemina\u00e7\u00e3o e uso da informa\u00e7\u00e3o registrada.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b9b2\"><td data-row=\"row-b9b2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b9b2\" data-cell=\"cell-nnw8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(4) Webometria<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b9b2\" data-cell=\"cell-nnw8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b9b2\" data-cell=\"cell-nnw8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-b9b2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b9b2\" data-cell=\"cell-0j01\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Estudo dos aspectos quantitativos da ci\u00eancia enquanto uma disciplina ou atividade econ\u00f4mica.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p>","resposta":9486145,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-2-3-4.","id":9486143,"corpo":"<p>1-2-3-4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2-3-4-1. ","id":9486144,"corpo":"<p>2-3-4-1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3-4-1-2.","id":9486145,"corpo":"<p>3-4-1-2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4-1-2-3.","id":9486146,"corpo":"<p>4-1-2-3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bibliometria","oab":false,"nome":"Bibliometria","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402308,"slug":"biblioteconomia-bibliometria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860,"slug":"tecnico-policial-de-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rigidez cadav\u00e9rica (rigor mortis) \u00e9 o fen\u00f4meno decorrente de modifica\u00e7\u00f5es moleculares teciduais do cad\u00e1ver. Ela est\u00e1 relacionada \u00e0 perda do ATP necess\u00e1rio para a movimenta\u00e7\u00e3o dos filamentos de actina e miosina dos tecidos musculares. A rigidez cadav\u00e9rica pode ser observada claramente nos m\u00fasculos ligados \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o classificados como: ","provas":[{"id":72606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860,"slug":"tecnico-policial-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2022-fgv-tecnico-policial-de-necropsia-6","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - T\u00e9cnico Policial de Necropsia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-16 17:37:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":2212061,"hashId":"1a570dfb9a6f02cf0375964ada74b5a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rigidez cadav\u00e9rica (<em>rigor mortis<\/em>) \u00e9 o fen\u00f4meno decorrente de modifica\u00e7\u00f5es moleculares teciduais do cad\u00e1ver. Ela est\u00e1 relacionada \u00e0 perda do ATP necess\u00e1rio para a movimenta\u00e7\u00e3o dos filamentos de actina e miosina dos tecidos musculares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A rigidez cadav\u00e9rica pode ser observada claramente nos m\u00fasculos ligados \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o classificados como: <\/p>","resposta":8690211,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estriados esquel\u00e9ticos. Suas c\u00e9lulas s\u00e3o fusiformes e mononucleadas;","id":8690207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estriados esquel\u00e9ticos. Suas c\u00e9lulas s\u00e3o fusiformes e mononucleadas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lisos. Suas c\u00e9lulas s\u00e3o polinucleadas e sem estrias transversais;","id":8690208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lisos. Suas c\u00e9lulas s\u00e3o polinucleadas e sem estrias transversais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estriados lisos. Suas c\u00e9lulas s\u00e3o longas, ramificadas e mononucleadas;","id":8690209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estriados lisos. Suas c\u00e9lulas s\u00e3o longas, ramificadas e mononucleadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lisos. Suas c\u00e9lulas s\u00e3o fusiformes e mononucleadas;","id":8690210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lisos. Suas c\u00e9lulas s\u00e3o fusiformes e mononucleadas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estriados esquel\u00e9ticos. Suas c\u00e9lulas s\u00e3o cil\u00edndricas e polinucleadas.","id":8690211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estriados esquel\u00e9ticos. Suas c\u00e9lulas s\u00e3o cil\u00edndricas e polinucleadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 54","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos cadav\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos cadav\u00e9ricos","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429685,"slug":"medicina-legal-fenomenos-cadavericos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos abi\u00f3ticos consecutivos","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos abi\u00f3ticos consecutivos","pai":429685,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429687,"slug":"medicina-legal-fenomenos-abioticos-consecutivos"}],"slug":"medicina-legal\/2212061","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista","id":25470,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lact\u00e1rio \u00e9 a unidade hospitalar ligada ao Servi\u00e7o de Nutri\u00e7\u00e3o destinada ao preparo, higieniza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de leite materno e f\u00f3rmulas infantis modificadas em p\u00f3 prescritas pela equipe m\u00e9dica ou pelo nutricionista para atender \u00e0s necessidades do rec\u00e9m-nascido e dos lactentes nas unidades de interna\u00e7\u00e3o. Neste contexto, devem ser desenvolvidos padr\u00f5es e t\u00e9cnicas para o reaquecimento das f\u00f3rmulas l\u00e1cteas, no momento da distribui\u00e7\u00e3o.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica corretamente como o procedimento de reaquecimento deve ser feito.","provas":[{"id":79881,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista","id":25470,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 18:11:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2387630,"hashId":"4d42a8a33703215aa887285fc5d10547","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O lact\u00e1rio \u00e9 a unidade hospitalar ligada ao Servi\u00e7o de Nutri\u00e7\u00e3o destinada ao preparo, higieniza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de leite materno e f\u00f3rmulas infantis modificadas em p\u00f3 prescritas pela equipe m\u00e9dica ou pelo nutricionista para atender \u00e0s necessidades do rec\u00e9m-nascido e dos lactentes nas unidades de interna\u00e7\u00e3o. Neste contexto, devem ser desenvolvidos padr\u00f5es e t\u00e9cnicas para o reaquecimento das f\u00f3rmulas l\u00e1cteas, no momento da distribui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica corretamente como o procedimento de reaquecimento deve ser feito.<\/p>","resposta":9451527,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em banho maria a 37\u00baC.","id":9451527,"corpo":"<p>Em banho maria a 37\u00baC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em banho maria a 57\u00baC.","id":9451528,"corpo":"<p>Em banho maria a 57\u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em banho maria a 45\u00baC.","id":9451529,"corpo":"<p>Em banho maria a 45\u00baC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em banho maria a 65\u00baC.","id":9451530,"corpo":"<p>Em banho maria a 65\u00baC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em banho maria a 70\u00baC.","id":9451531,"corpo":"<p>Em banho maria a 70\u00baC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Leite Humano","oab":false,"nome":"Banco de Leite Humano","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398508,"slug":"nutricao-banco-de-leite-humano"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As hepatopatias cr\u00f4nicas ocasionam altera\u00e7\u00f5es no metabolismo intermedi\u00e1rio dos macronutrientes, afetando o equil\u00edbrio dos processos anab\u00f3licos e catab\u00f3licos do organismo. A respeito dessas altera\u00e7\u00f5es, considere as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).-( ) Aumento da lipog\u00eanese hep\u00e1tica e diminui\u00e7\u00e3o da oxida\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica de \u00e1cidos graxos, sendo a esteatose hep\u00e1tica uma consequ\u00eancia.( ) Diminui\u00e7\u00e3o da gliconeog\u00eanese hep\u00e1tica, sendo a hiperlipidemia uma consequ\u00eancia.( ) Aumento da degrada\u00e7\u00e3o da insulina e da glicogen\u00f3lise, favorecendo a hipoglicemia.-Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":92176,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 18:08:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2610156,"hashId":"abed3fd0803b2dce4cc7b4bbdf9010b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As hepatopatias cr\u00f4nicas ocasionam altera\u00e7\u00f5es no metabolismo intermedi\u00e1rio dos macronutrientes, afetando o equil\u00edbrio dos processos anab\u00f3licos e catab\u00f3licos do organismo. A respeito dessas altera\u00e7\u00f5es, considere as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aumento da lipog\u00eanese hep\u00e1tica e diminui\u00e7\u00e3o da oxida\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica de \u00e1cidos graxos, sendo a esteatose hep\u00e1tica uma consequ\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diminui\u00e7\u00e3o da gliconeog\u00eanese hep\u00e1tica, sendo a hiperlipidemia uma consequ\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aumento da degrada\u00e7\u00e3o da insulina e da glicogen\u00f3lise, favorecendo a hipoglicemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":10411186,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - V - F","id":10411183,"corpo":"<p>F - V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - F - V","id":10411184,"corpo":"<p>F - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - V","id":10411185,"corpo":"<p>V - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - F","id":10411186,"corpo":"<p>V - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398518,"slug":"nutricao-doencas-hepaticas-e-biliares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os envenenamentos alimentares de origem biol\u00f3gica podem ser classificados em intoxica\u00e7\u00f5es e infec\u00e7\u00f5es. A respeito das defini\u00e7\u00f5es desses termos e seus respectivos exemplos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":92176,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 17:58:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2610103,"hashId":"7b0842d4c39bcc26400d5af0971fd6b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os envenenamentos alimentares de origem biol\u00f3gica podem ser classificados em intoxica\u00e7\u00f5es e infec\u00e7\u00f5es. A respeito das defini\u00e7\u00f5es desses termos e seus respectivos exemplos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10410965,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00f5es resultam da ingest\u00e3o de c\u00e9lulas microbianas intactas presentes no alimento, que prosseguiram o processo de desenvolvimento no trato intestinal; sendo o botulismo um exemplo de intoxica\u00e7\u00e3o alimentar","id":10410963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intoxica\u00e7\u00f5es resultam da ingest\u00e3o de c\u00e9lulas microbianas intactas presentes no alimento, que prosseguiram o processo de desenvolvimento no trato intestinal; sendo o botulismo um exemplo de intoxica\u00e7\u00e3o alimentar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00f5es resultam da ingest\u00e3o de uma exotoxina secretada pelas c\u00e9lulas microbianas durante o processo de multiplica\u00e7\u00e3o em um alimento; sendo a intoxica\u00e7\u00e3o por Escherichia coli um exemplo de intoxica\u00e7\u00e3o alimentar","id":10410964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intoxica\u00e7\u00f5es resultam da ingest\u00e3o de uma exotoxina secretada pelas c\u00e9lulas microbianas durante o processo de multiplica\u00e7\u00e3o em um alimento; sendo a intoxica\u00e7\u00e3o por <em>Escherichia coli <\/em>um exemplo de intoxica\u00e7\u00e3o alimentar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00f5es resultam da ingest\u00e3o de c\u00e9lulas microbianas intactas presentes no alimento, que prosseguiram o processo de desenvolvimento no trato intestinal; sendo a salmonelose um exemplo de infec\u00e7\u00e3o alimentar","id":10410965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00f5es resultam da ingest\u00e3o de c\u00e9lulas microbianas intactas presentes no alimento, que prosseguiram o processo de desenvolvimento no trato intestinal; sendo a salmonelose um exemplo de infec\u00e7\u00e3o alimentar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00f5es resultam da ingest\u00e3o de uma exotoxina secretada pelas c\u00e9lulas microbianas durante o processo de multiplica\u00e7\u00e3o em um alimento, sendo a shiguelose um exemplo de infec\u00e7\u00e3o alimentar","id":10410966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00f5es resultam da ingest\u00e3o de uma exotoxina secretada pelas c\u00e9lulas microbianas durante o processo de multiplica\u00e7\u00e3o em um alimento, sendo a shiguelose um exemplo de infec\u00e7\u00e3o alimentar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos nutrientes afetam a homeostase de c\u00e1lcio ou a sua absor\u00e7\u00e3o. A esse respeito, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":92176,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 17:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2610106,"hashId":"82a4f8cc5dc2d7e837074f0356949b7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos nutrientes afetam a homeostase de c\u00e1lcio ou a sua absor\u00e7\u00e3o. A esse respeito, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10410977,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O maior determinante da excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de c\u00e1lcio \u00e9 o magn\u00e9sio, pois ambos compartilham todos os sistemas de transporte no t\u00fabulo proximal ","id":10410975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O maior determinante da excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de c\u00e1lcio \u00e9 o magn\u00e9sio, pois ambos compartilham todos os sistemas de transporte no t\u00fabulo proximal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lactose diminui a absor\u00e7\u00e3o intestinal de c\u00e1lcio, sendo esse efeito maior em crian\u00e7as do que em adultos","id":10410976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lactose diminui a absor\u00e7\u00e3o intestinal de c\u00e1lcio, sendo esse efeito maior em crian\u00e7as do que em adultos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alimentos ricos em oxalato na forma sol\u00favel reduzem a absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio de outras fontes alimentares em uma mesma refei\u00e7\u00e3o","id":10410977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimentos ricos em oxalato na forma sol\u00favel reduzem a absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio de outras fontes alimentares em uma mesma refei\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prote\u00edna diminui a excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de c\u00e1lcio, entretanto, alimentos ricos em prote\u00ednas s\u00e3o geralmente ricos em fosfato, o qual apresenta efeito hipercalci\u00farico","id":10410978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00edna diminui a excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de c\u00e1lcio, entretanto, alimentos ricos em prote\u00ednas s\u00e3o geralmente ricos em fosfato, o qual apresenta efeito hipercalci\u00farico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o entre Drogas, nutrientes e estado nutricional","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o entre Drogas, nutrientes e estado nutricional","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398521,"slug":"nutricao-interacao-entre-drogas-nutrientes-e-estado-nutricional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}