{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16515,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma receita tribut\u00e1vel pelo Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS) no regime de incid\u00eancia n\u00e3o cumulativo:","provas":[{"id":11097,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":420078,"hashId":"d4b2910573a44ccec1fec2d7738cfb44","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma receita tribut\u00e1vel pelo Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS) no regime de incid\u00eancia n\u00e3o cumulativo:<\/p>","resposta":1503120,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revers\u00e3o da provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa e da provis\u00e3o para ajuste de bens ao valor de mercado.","id":1503117,"corpo":"<p align=justify>Revers\u00e3o da provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa e da provis\u00e3o para ajuste de bens ao valor de\r\nmercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receita de dividendos de investimentos avaliados pelo custo de aquisi\u00e7\u00e3o.","id":1503118,"corpo":"<p align=justify>Receita de dividendos de investimentos avaliados pelo custo de aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resultado positivo de investimentos avaliados pelo patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":1503119,"corpo":"<p align=justify>Resultado positivo de investimentos avaliados pelo patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receita de aluguel de im\u00f3veis n\u00e3o utilizados pela companhia nas suas atividades operacionais.","id":1503120,"corpo":"<p align=justify>Receita de aluguel de im\u00f3veis n\u00e3o utilizados pela companhia nas suas atividades operacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receita de vendas de bens do Ativo Imobilizado ou de participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias classificadas como investimentos permanentes.","id":1503121,"corpo":"<p align=justify>Receita de vendas de bens do Ativo Imobilizado ou de participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias classificadas como investimentos\r\npermanentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246343,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/420078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Campos Verdes apresentou os seguintes dados no m\u00eas de setembro de 2010, em R$:Consumo de Materiais Diretos ........................................... 100.000,00 M\u00e3o de Obra Direta ............................................................ 80.000,00Estoque Inicial de Produtos em Elabora\u00e7\u00e3o ...................... 60.000,00Custo dos Produtos Vendidos............................................ 470.000,00 Custos Indiretos de Fabrica\u00e7\u00e3o.......................................... 240.000,00Estoque Inicial de Produtos Acabados............................... 110.000,00 Estoque Final de Produtos em Elabora\u00e7\u00e3o........................ 70.000,00O Custo da Produ\u00e7\u00e3o Acabada e o Estoque Final de Produtos Acabados, neste m\u00eas, equivaleram, respectivamente, a, em R$,","provas":[{"id":11097,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":420079,"hashId":"8e5278aa773cf6d95c85fce35634fb7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cia. Campos Verdes apresentou os seguintes dados no m\u00eas de setembro de 2010, em R$:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consumo de Materiais Diretos ........................................... 100.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e3o de Obra Direta ............................................................ 80.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estoque Inicial de Produtos em Elabora\u00e7\u00e3o ...................... 60.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Custo dos Produtos Vendidos............................................ 470.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Custos Indiretos de Fabrica\u00e7\u00e3o.......................................... 240.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estoque Inicial de Produtos Acabados............................... 110.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estoque Final de Produtos em Elabora\u00e7\u00e3o........................ 70.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Custo da Produ\u00e7\u00e3o Acabada e o Estoque Final de Produtos Acabados, neste m\u00eas, equivaleram, respectivamente, a, em R$,<\/p><p><br><\/p>","resposta":1503122,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"410.000,00 e 50.000,00.","id":1503122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">410.000,00 e 50.000,00.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"420.000,00 e 40.000,00.","id":1503123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">420.000,00 e 40.000,00.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"480.000,00 e 50.000,00.","id":1503124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">480.000,00 e 50.000,00.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"410.000,00 e 40.000,00.","id":1503125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">410.000,00 e 40.000,00.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"420.000,00 e 60.000,00.","id":1503126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">420.000,00 e 60.000,00.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246344,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/420079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Controle Interno Federal, os Relat\u00f3rios de Auditorias constituem-se na forma pela qual os resultados dos trabalhos realizados s\u00e3o levados ao conhecimento das autoridades competentes com algumas finalidades. Dentre estas, encaminha-se o relat\u00f3rio","provas":[{"id":11097,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":420091,"hashId":"3fb3c55eb9028504513fa8dfeeeba9b0","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito do Controle Interno Federal, os Relat\u00f3rios de Auditorias constituem-se na forma pela qual os resultados\r\ndos trabalhos realizados s\u00e3o levados ao conhecimento das autoridades competentes com algumas finalidades.\r\nDentre estas, encaminha-se o relat\u00f3rio<\/p>","resposta":1503183,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis.","id":1503182,"corpo":"<p align=justify>ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o das tarefas, para corre\u00e7\u00e3o de erros detectados.","id":1503183,"corpo":"<p align=justify>aos respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o das tarefas, para corre\u00e7\u00e3o de erros detectados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, para emiss\u00e3o de parecer pr\u00e9vio.","id":1503184,"corpo":"<p align=justify>ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, para emiss\u00e3o de parecer pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos \u00d3rg\u00e3os de Controle Externo e Interno, para intimar os respons\u00e1veis a prestarem esclarecimentos acerca dos erros detectados.","id":1503185,"corpo":"<p align=justify>aos \u00d3rg\u00e3os de Controle Externo e Interno, para intimar os respons\u00e1veis a prestarem esclarecimentos acerca\r\ndos erros detectados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s ger\u00eancias executivas, para determinar a corre\u00e7\u00e3o dos erros detectados.","id":1503186,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s ger\u00eancias executivas, para determinar a corre\u00e7\u00e3o dos erros detectados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246356,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/420091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, o Sistema de Controle Interno visa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental e da gest\u00e3o dos administradores p\u00fablicos. Neste sentido, uma de suas finalidades \u00e9","provas":[{"id":11097,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":420093,"hashId":"498682b4417d5612dac989177ad9c4a9","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, o Sistema de Controle Interno visa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental\r\ne da gest\u00e3o dos administradores p\u00fablicos. Neste sentido, uma de suas finalidades \u00e9<\/p>","resposta":1503192,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apoiar o controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.","id":1503192,"corpo":"<p align=justify>apoiar o controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apoiar o Minist\u00e9rio P\u00fablico no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.","id":1503193,"corpo":"<p align=justify>apoiar o Minist\u00e9rio P\u00fablico no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apreciar as Contas do Governo da Rep\u00fablica.","id":1503194,"corpo":"<p align=justify>apreciar as Contas do Governo da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emitir parecer sobre as contas prestadas pelo Presidente da Rep\u00fablica.","id":1503195,"corpo":"<p align=justify>emitir parecer sobre as contas prestadas pelo Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"julgar as contas prestadas pelos administradores p\u00fablicos.","id":1503196,"corpo":"<p align=justify>julgar as contas prestadas pelos administradores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246358,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/420093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que o \u00e2ngulo entre as estacas 1, 2 e 3 \u00e9 reto com v\u00e9rtice na estaca 2 e que o rumo da estaca 1 para a estaca 2 \u00e9 S38\u00b040\u2019E. O azimute \u00e0 direita na estaca 2, sentido vante, \u00e9 ","provas":[{"id":11098,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":420094,"hashId":"02c4e90842a4fec26db224f3e1a37933","enunciado":"<P align=justify>Sabe-se que o \u00e2ngulo entre as estacas 1, 2 e 3 \u00e9 reto com v\u00e9rtice na estaca 2 e que o rumo da estaca 1 para a estaca 2 \u00e9 S38\u00b040\u2019E. O azimute \u00e0 direita na estaca 2, sentido vante, \u00e9<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11098\/13.gif><\/P>","resposta":1503197,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"51\u00b020\u2019.","id":1503197,"corpo":"<p align=justify>51\u00b020\u2019.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"52\u00b000\u2019.","id":1503198,"corpo":"<p align=justify>52\u00b000\u2019.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"54\u00b040\u2019.","id":1503199,"corpo":"<p align=justify>54\u00b040\u2019.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90\u00b000\u2019.","id":1503200,"corpo":"<p align=justify>90\u00b000\u2019.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"180\u00b020\u2019.","id":1503201,"corpo":"<p align=justify>180\u00b020\u2019.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246359,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/420094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais de baixa tens\u00e3o, a quantidade m\u00ednima de tomadas de uso geral para uma \u00e1rea de servi\u00e7o quadrada, com \u00e1rea de 9 m2, \u00e9","provas":[{"id":11098,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":420109,"hashId":"3b169348ee3c793bb3869e4a4422214d","enunciado":"<P align=justify>Nos projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais de baixa tens\u00e3o, a quantidade m\u00ednima de tomadas de uso geral para uma \u00e1rea de servi\u00e7o quadrada, com \u00e1rea de 9 m<SUP>2<\/SUP>, \u00e9<\/P>","resposta":1503274,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 tomadas de 100 VA.","id":1503272,"corpo":"<p align=justify>4 tomadas de 100 VA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 tomadas de 600 VA.","id":1503273,"corpo":"<p align=justify>3 tomadas de 600 VA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 tomadas de 600 VA e 1 tomada de 100 VA.","id":1503274,"corpo":"<p align=justify>3 tomadas de 600 VA e 1 tomada de 100 VA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 tomadas de 600 VA e 1 tomada de 100 VA.","id":1503275,"corpo":"<p align=justify>2 tomadas de 600 VA e 1 tomada de 100 VA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 tomada de 600 VA e 2 tomada de 100 VA.","id":1503276,"corpo":"<p align=justify>1 tomada de 600 VA e 2 tomada de 100 VA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246374,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/420109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos projetos e na execu\u00e7\u00e3o de sistemas prediais de esgoto sanit\u00e1rio,","provas":[{"id":11098,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":420112,"hashId":"f1335d88dd63ad07360a039e1687ecea","enunciado":"<p align=justify>Nos projetos e na execu\u00e7\u00e3o de sistemas prediais de esgoto sanit\u00e1rio,<\/p>","resposta":1503291,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a declividade m\u00ednima para tubula\u00e7\u00f5es de esgoto sanit\u00e1rio \u00e9 0,25%.","id":1503287,"corpo":"<p align=justify>a declividade m\u00ednima para tubula\u00e7\u00f5es de esgoto sanit\u00e1rio \u00e9 0,25%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a declividade m\u00e1xima para tubula\u00e7\u00f5es de esgoto sanit\u00e1rio \u00e9 de 25%.","id":1503288,"corpo":"<p align=justify>a declividade m\u00e1xima para tubula\u00e7\u00f5es de esgoto sanit\u00e1rio \u00e9 de 25%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o coletor predial deve ter di\u00e2metro nominal m\u00ednimo DN 75.","id":1503289,"corpo":"<p align=justify>o coletor predial deve ter di\u00e2metro nominal m\u00ednimo DN 75.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os desvios nos coletores devem ser feitos com pe\u00e7as com \u00e2ngulo central igual a 90\u00b0.","id":1503290,"corpo":"<p align=justify>os desvios nos coletores devem ser feitos com pe\u00e7as com \u00e2ngulo central igual a 90\u00b0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos os trechos horizontais do sistema de coleta e transporte de esgoto sanit\u00e1rio devem possibilitar o escoamento dos efluentes por gravidade, para tanto, devem apresentar uma declividade constante.","id":1503291,"corpo":"<p align=justify>todos os trechos horizontais do sistema de coleta e transporte de esgoto sanit\u00e1rio devem possibilitar o\r\nescoamento dos efluentes por gravidade, para tanto, devem apresentar uma declividade constante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246377,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/420112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos valores dos servi\u00e7os e obras a serem executados, em conformidade com o cronograma f\u00edsico, \u00e9 denominada","provas":[{"id":11098,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":420122,"hashId":"29096443506bbc34b7fca8607f4b64f7","enunciado":"<p align=justify>A representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos valores dos servi\u00e7os e obras a serem executados, em conformidade com o cronograma\r\nf\u00edsico, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":1503340,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insumos.","id":1503337,"corpo":"<p align=justify>insumos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caderno de encargos.","id":1503338,"corpo":"<p align=justify>caderno de encargos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"custo.","id":1503339,"corpo":"<p align=justify>custo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cronograma financeiro.","id":1503340,"corpo":"<p align=justify>cronograma financeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pre\u00e7o total.","id":1503341,"corpo":"<p align=justify>pre\u00e7o total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246387,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/420122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a rede representada na figura abaixo. Os c\u00edrculos representam os eventos, as letras as atividades e a dura\u00e7\u00e3o, em semanas, \u00e9 indicada abaixo de cada atividade. O tempo, em semanas, necess\u00e1rio para completar as atividades apresentadas \u00e9 de","provas":[{"id":11098,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":420123,"hashId":"8fd9398fa1155674689ca70d6eee11ff","enunciado":"<P align=justify>Considere a rede representada na figura abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11098\/24.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Os c\u00edrculos representam os eventos, as letras as atividades e a dura\u00e7\u00e3o, em semanas, \u00e9 indicada abaixo de cada atividade. O tempo, em semanas, necess\u00e1rio para completar as atividades apresentadas \u00e9 de<\/P>","resposta":1503342,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.","id":1503342,"corpo":"<p align=justify>20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18.","id":1503343,"corpo":"<p align=justify>18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16.","id":1503344,"corpo":"<p align=justify>16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15.","id":1503345,"corpo":"<p align=justify>15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14.","id":1503346,"corpo":"<p align=justify>14.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246388,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/420123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo do cronograma f\u00edsico-financeiro de uma obra com previs\u00e3o de dura\u00e7\u00e3o de seis meses. I. O desembolso financeiro para o m\u00eas de maio \u00e9 de R$ 106.288,00. II. O desembolso financeiro realizado at\u00e9 o m\u00eas de abril \u00e9 de R$ 106.380,00. III. O servi\u00e7o de Funda\u00e7\u00f5es corresponde a 15,60% do valor total da obra. Est\u00e1 correto que se afirma em","provas":[{"id":11098,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":420124,"hashId":"8389c6aec4225a2c0cd6aa55010044ce","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo do cronograma f\u00edsico-financeiro de uma obra com previs\u00e3o de dura\u00e7\u00e3o de seis meses.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11098\/25.gif><\/P>\r\n<P align=justify>I. O desembolso financeiro para o m\u00eas de maio \u00e9 de R$ 106.288,00. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O desembolso financeiro realizado at\u00e9 o m\u00eas de abril \u00e9 de R$ 106.380,00.<\/P>\r\n<P align=justify>III. O servi\u00e7o de Funda\u00e7\u00f5es corresponde a 15,60% do valor total da obra. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto que se afirma em<\/P>","resposta":1503347,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1503347,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1503348,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1503349,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1503350,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1503351,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246389,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/420124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre liga\u00e7\u00f5es em projetos de estruturas met\u00e1licas. I. Parafusos de alta resist\u00eancia em liga\u00e7\u00f5es por contato n\u00e3o podem ser considerados trabalhando em conjunto com soldas em constru\u00e7\u00f5es novas. II. Parafusos de alta resist\u00eancia em liga\u00e7\u00f5es por atrito, adequadamente instalados, podem ser considerados trabalhando em conjunto com a solda em constru\u00e7\u00f5es novas. III. Devem ser usados soldas ou parafusos de alta resist\u00eancia com protens\u00e3o inicial para emendas de pilares nas estruturas com mais de 70 m de altura. Est\u00e1 correto que se afirma APENAS em","provas":[{"id":11098,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":420126,"hashId":"f65fa0ae9b4d6ffabd0a3065abd1cc89","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre liga\u00e7\u00f5es em projetos de estruturas met\u00e1licas. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Parafusos de alta resist\u00eancia em liga\u00e7\u00f5es por contato n\u00e3o podem ser considerados trabalhando em conjunto com soldas em constru\u00e7\u00f5es novas. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Parafusos de alta resist\u00eancia em liga\u00e7\u00f5es por atrito, adequadamente instalados, podem ser considerados trabalhando em conjunto com a solda em constru\u00e7\u00f5es novas. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Devem ser usados soldas ou parafusos de alta resist\u00eancia com protens\u00e3o inicial para emendas de pilares nas estruturas com mais de 70 m de altura. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1503360,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1503357,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1503358,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":1503359,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1503360,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1503361,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246391,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/420126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado limite de utiliza\u00e7\u00e3o de uma estrutura met\u00e1lica caracteriza-se pela","provas":[{"id":11098,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":420127,"hashId":"ccd9fd146d5d3041bf4e00d38e20653d","enunciado":"<p align=justify>O estado limite de utiliza\u00e7\u00e3o de uma estrutura met\u00e1lica caracteriza-se pela<\/p>","resposta":1503363,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ru\u00edna de parte da estrutura por perda de equil\u00edbrio como corpo r\u00edgido.","id":1503362,"corpo":"<p align=justify>ru\u00edna de parte da estrutura por perda de equil\u00edbrio como corpo r\u00edgido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia de deforma\u00e7\u00f5es ou vibra\u00e7\u00f5es excessivas.","id":1503363,"corpo":"<p align=justify>ocorr\u00eancia de deforma\u00e7\u00f5es ou vibra\u00e7\u00f5es excessivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia de carregamentos excepcionais n\u00e3o previstos em projeto.","id":1503364,"corpo":"<p align=justify>ocorr\u00eancia de carregamentos excepcionais n\u00e3o previstos em projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ru\u00edna de toda estrutura por perda de equil\u00edbrio como corpo r\u00edgido.","id":1503365,"corpo":"<p align=justify>ru\u00edna de toda estrutura por perda de equil\u00edbrio como corpo r\u00edgido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"plastifica\u00e7\u00e3o total de um elemento estrutural.","id":1503366,"corpo":"<p align=justify>plastifica\u00e7\u00e3o total de um elemento estrutural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246392,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/420127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a viga biapoiada apresentada na figura. O momento fletor, em kN.m, e o esfor\u00e7o cortante, em kN, m\u00e1ximos na viga s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":11098,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":420133,"hashId":"01e7f68ca769014dd1e220744527aa62","enunciado":"<P align=justify>Considere a viga biapoiada apresentada na figura.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11098\/27.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O momento fletor, em kN.m, e o esfor\u00e7o cortante, em kN, m\u00e1ximos na viga s\u00e3o, respectivamente,<\/P>","resposta":1503395,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,45 e 14,55.","id":1503392,"corpo":"<p align=justify>5,45 e 14,55.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,45 e 43,65.","id":1503393,"corpo":"<p align=justify>5,45 e 43,65.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"43,65 e 5,45.","id":1503394,"corpo":"<p align=justify>43,65 e 5,45.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"43,65 e 14,55.","id":1503395,"corpo":"<p align=justify>43,65 e 14,55.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"27,30 e 14,55.","id":1503396,"corpo":"<p align=justify>27,30 e 14,55.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246398,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/420133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O inqu\u00e9rito policial","provas":[{"id":11099,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420170,"hashId":"65f9bbd475f6a2e05bb1230bc309d9a6","enunciado":"<p align=justify>O inqu\u00e9rito policial<\/p>","resposta":1503579,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode correr em sigilo, devendo ser submetido \u00e0 publicidade que rege o processo penal.","id":1503577,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode correr em sigilo, devendo ser submetido\r\n\u00e0 publicidade que rege o processo penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser instaurado por requisi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1503578,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser instaurado por requisi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser arquivado pela autoridade policial, mesmo se forem insuficientes as provas da autoria do delito.","id":1503579,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser arquivado pela autoridade policial,\r\nmesmo se forem insuficientes as provas\r\nda autoria do delito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um procedimento que, pela sua natureza, n\u00e3o permite ao indiciado requerer qualquer dilig\u00eancia.","id":1503580,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um procedimento que, pela sua natureza, n\u00e3o\r\npermite ao indiciado requerer qualquer dilig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 encaminhado ao ju\u00edzo competente desacompanhado dos instrumentos do crime, que ser\u00e3o destru\u00eddos na delegacia de origem.","id":1503581,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 encaminhado ao ju\u00edzo competente desacompanhado\r\ndos instrumentos do crime, que\r\nser\u00e3o destru\u00eddos na delegacia de origem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246435,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421099,"slug":"direito-processual-penal-arquivamento-do-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/420170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 35 anos, que n\u00e3o usa nenhum medicamento, apresenta h\u00e1 6 meses fraqueza e dispn\u00e9ia. A press\u00e3o arterial oscila em torno de 164 \u00d7 110 mmHg, a frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 de 100 bpm e h\u00e1 estase jugular e estertores finos em bases pulmonares. Os exames mostram pot\u00e1ssio de 2,2 mEq\/L, CPK e aldolase elevadas , enquanto glicemia e creatinina s\u00e3o normais. A principal hip\u00f3tese etiol\u00f3gica dever\u00e1 ser confirmada atrav\u00e9s da","provas":[{"id":11100,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":420174,"hashId":"99a801cba4bc64c4e33735ee4617561d","enunciado":"<p align=justify>Mulher de 35 anos, que n\u00e3o usa nenhum medicamento,\r\napresenta h\u00e1 6 meses fraqueza e\r\ndispn\u00e9ia. A press\u00e3o arterial oscila em torno de\r\n164 \u00d7 110 mmHg, a frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 de\r\n100 bpm e h\u00e1 estase jugular e estertores finos em\r\nbases pulmonares. Os exames mostram pot\u00e1ssio de\r\n2,2 mEq\/L, CPK e aldolase elevadas , enquanto glicemia\r\ne creatinina s\u00e3o normais. A principal hip\u00f3tese\r\netiol\u00f3gica dever\u00e1 ser confirmada atrav\u00e9s da<\/p>","resposta":1503600,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dosagem de T4 livre.","id":1503597,"corpo":"<p align=justify>dosagem de T4 livre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dosagem de catecolaminas urin\u00e1rias.","id":1503598,"corpo":"<p align=justify>dosagem de catecolaminas urin\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dosagem de FAN.","id":1503599,"corpo":"<p align=justify>dosagem de FAN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dosagem de renina e aldosterona.","id":1503600,"corpo":"<p align=justify>dosagem de renina e aldosterona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de ecodopplercardiograma.","id":1503601,"corpo":"<p align=justify>realiza\u00e7\u00e3o de ecodopplercardiograma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246439,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/420174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa mulher que apresenta altos t\u00edtulos de anticorpos antifosfol\u00edpides \u00e9 prov\u00e1vel o encontro das altera\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO","provas":[{"id":11100,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":420178,"hashId":"5d40de0f7aa4088e9262580a5ec6ee67","enunciado":"<p align=justify>Numa mulher que apresenta altos t\u00edtulos de anticorpos\r\nantifosfol\u00edpides \u00e9 prov\u00e1vel o encontro das\r\naltera\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO<\/p>","resposta":1503619,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trombose venosa.","id":1503617,"corpo":"<p align=justify>trombose venosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trombose arterial.","id":1503618,"corpo":"<p align=justify>trombose arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plaquetose.","id":1503619,"corpo":"<p align=justify>plaquetose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abortamentos de repeti\u00e7\u00e3o.","id":1503620,"corpo":"<p align=justify>abortamentos de repeti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alargamento do tempo de tromboplastina parcial ativado.","id":1503621,"corpo":"<p align=justify>alargamento do tempo de tromboplastina parcial\r\nativado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246443,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/420178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As hemorragias decorrentes de defici\u00eancia de fatores de coagula\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":11100,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":420187,"hashId":"96c4025286c70ab1b726ddd46eac8dda","enunciado":"<p align=justify>As hemorragias decorrentes de defici\u00eancia de fatores\r\nde coagula\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1503663,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"costumam ocasionar pet\u00e9quias na pele.","id":1503662,"corpo":"<p align=justify>costumam ocasionar pet\u00e9quias na pele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o frequentemente articulares e retroperitoniais.","id":1503663,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o frequentemente articulares e retroperitoniais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o espont\u00e2neas ou imediatamente ap\u00f3s trauma.","id":1503664,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o espont\u00e2neas ou imediatamente ap\u00f3s trauma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acometem habitualmente mucosa gastrointestinal e genitourin\u00e1ria.","id":1503665,"corpo":"<p align=justify>acometem habitualmente mucosa gastrointestinal\r\ne genitourin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o semelhantes \u00e0s da fragilidade capilar.","id":1503666,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o semelhantes \u00e0s da fragilidade capilar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246452,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/420187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jovem de 22 anos, diab\u00e9tico h\u00e1 3 anos, apresenta hemoglobina glicada variando de 8,7 % a 10,1 %. H\u00e1 alguns meses com a utiliza\u00e7\u00e3o de insulina I antes do desjejum, almo\u00e7o e jantar, e insulina II aplicada na hora de dormir, o n\u00edvel de hemoglobina glicada diminuiu para 6,2 %. Provavelmente as insulinas I e II s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":11100,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":420191,"hashId":"f5fc2189abd5f107511c373148825be0","enunciado":"<p align=justify>Jovem de 22 anos, diab\u00e9tico h\u00e1 3 anos, apresenta\r\nhemoglobina glicada variando de 8,7 % a 10,1 %.\r\nH\u00e1 alguns meses com a utiliza\u00e7\u00e3o de insulina I antes\r\ndo desjejum, almo\u00e7o e jantar, e insulina II\r\naplicada na hora de dormir, o n\u00edvel de hemoglobina\r\nglicada diminuiu para 6,2 %. Provavelmente as insulinas\r\nI e II s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":1503684,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regular e lispro.","id":1503682,"corpo":"<p align=justify>regular e lispro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"glargina e lispro.","id":1503683,"corpo":"<p align=justify>glargina e lispro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aspart e detemir.","id":1503684,"corpo":"<p align=justify>aspart e detemir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NPH e aspart.","id":1503685,"corpo":"<p align=justify>NPH e aspart.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"detemir e NPH","id":1503686,"corpo":"<p align=justify>detemir e NPH<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246456,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/420191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 40 anos \u00e9 atendido na sala de emerg\u00eancia referindo palpita\u00e7\u00f5es e dispn\u00e9ia h\u00e1 1 hora. Apresenta satura\u00e7\u00e3o de O2 = 96 % e PA = 114 \u00d7 76 mmHg. O monitor mostra: Trata-se de:","provas":[{"id":11100,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":420196,"hashId":"bf19266e9c2184f50f1f9ce22ec250d1","enunciado":"<P>Um homem de 40 anos \u00e9 atendido na sala de emerg\u00eancia referindo palpita\u00e7\u00f5es e dispn\u00e9ia h\u00e1 1 hora. Apresenta satura\u00e7\u00e3o de O<SUB>2<\/SUB> = 96 % e PA = 114 \u00d7 76 mmHg. O monitor mostra: <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11100\/07.gif><\/P>\r\n<P>Trata-se de:<\/P>","resposta":1503707,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flutter atrial.","id":1503707,"corpo":"<p align=justify>flutter atrial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"taquicardia juncional.","id":1503708,"corpo":"<p align=justify>taquicardia juncional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"taquicardia parox\u00edstica supraventricular.","id":1503709,"corpo":"<p align=justify>taquicardia parox\u00edstica supraventricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"taquicardia sinusal.","id":1503710,"corpo":"<p align=justify>taquicardia sinusal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fibrila\u00e7\u00e3o atrial.","id":1503711,"corpo":"<p align=justify>fibrila\u00e7\u00e3o atrial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246461,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/420196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento da diarr\u00e9ia cr\u00f4nica causada por doen\u00e7a cel\u00edaca a melhor resposta \u00e9 obtida com","provas":[{"id":11100,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":420205,"hashId":"aed3b8548cb2da27dcc1916c4195f694","enunciado":"<p align=justify>No tratamento da diarr\u00e9ia cr\u00f4nica causada por doen\u00e7a\r\ncel\u00edaca a melhor resposta \u00e9 obtida com<\/p>","resposta":1503755,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mesalazina e prednisona.","id":1503752,"corpo":"<p align=justify>mesalazina e prednisona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colestiramina.","id":1503753,"corpo":"<p align=justify>colestiramina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sulfasalazina e budesonide.","id":1503754,"corpo":"<p align=justify>sulfasalazina e budesonide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dieta restrita.","id":1503755,"corpo":"<p align=justify>dieta restrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dieta restrita e prednisona.","id":1503756,"corpo":"<p align=justify>dieta restrita e prednisona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246470,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/420205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo H. pylori pode gerar as afec\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO","provas":[{"id":11100,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":420206,"hashId":"1894e3df548ccc94c562799235c7e2ea","enunciado":"<p align=justify>A infec\u00e7\u00e3o pelo H. pylori pode gerar as afec\u00e7\u00f5es\r\nabaixo, EXCETO<\/p>","resposta":1503757,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refluxo gastroesof\u00e1gico.","id":1503757,"corpo":"<p align=justify>refluxo gastroesof\u00e1gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adenocarcinoma g\u00e1strico.","id":1503758,"corpo":"<p align=justify>adenocarcinoma g\u00e1strico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00falcera duodenal.","id":1503759,"corpo":"<p align=justify>\u00falcera duodenal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00falcera g\u00e1strica.","id":1503760,"corpo":"<p align=justify>\u00falcera g\u00e1strica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"linfoma g\u00e1strico.","id":1503761,"corpo":"<p align=justify>linfoma g\u00e1strico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246471,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/420206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es extra-hep\u00e1ticas da hepatite C, EXCETO","provas":[{"id":11100,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":420208,"hashId":"605052d86943a9ec2c7dc2c2e2e1c177","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es extra-hep\u00e1ticas da hepatite C,\r\nEXCETO<\/p>","resposta":1503771,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"glomerulonefrite membranoproliferativa.","id":1503767,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>glomerulonefrite membranoproliferativa.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crioglobulinemia.","id":1503768,"corpo":"<p align=justify>crioglobulinemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tireoidite autoimune.","id":1503769,"corpo":"<p align=justify>tireoidite autoimune.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"linfoma.","id":1503770,"corpo":"<p align=justify>linfoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Wegener.","id":1503771,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de Wegener.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246473,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/420208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento de controle de asma persistente grave em adultos \u00e9 correto o uso di\u00e1rio de glicocorticoide inalat\u00f3rio associado a","provas":[{"id":11100,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":420210,"hashId":"0eb3dd05a5f41e4732ff2f8d3d521b6b","enunciado":"<p align=justify>No tratamento de controle de asma persistente grave\r\nem adultos \u00e9 correto o uso di\u00e1rio de glicocorticoide\r\ninalat\u00f3rio associado a<\/p>","resposta":1503777,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formoterol ou salmeterol.","id":1503777,"corpo":"<p align=justify>formoterol ou salmeterol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fenoterol ou terbutalina.","id":1503778,"corpo":"<p align=justify>fenoterol ou terbutalina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fenoterol ou formoterol.","id":1503779,"corpo":"<p align=justify>fenoterol ou formoterol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"salbutamol ou terbutalina.","id":1503780,"corpo":"<p align=justify>salbutamol ou terbutalina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"salmeterol ou salbutamol.","id":1503781,"corpo":"<p align=justify>salmeterol ou salbutamol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246475,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/420210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jovem com quadro agudo de febre, tosse e dor pleural, apresenta radiografia de t\u00f3rax com infiltrado alveolar no lobo pulmonar inferior direito. O m\u00e9dico decide por tratamento ambulatorial. A op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica MENOS indicada nesse caso \u00e9","provas":[{"id":11100,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2011-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":420211,"hashId":"5970a837a2f18806499da459801d2b05","enunciado":"<p align=justify>Um jovem com quadro agudo de febre, tosse e dor\r\npleural, apresenta radiografia de t\u00f3rax com infiltrado\r\nalveolar no lobo pulmonar inferior direito. O m\u00e9dico\r\ndecide por tratamento ambulatorial. A op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica\r\nMENOS indicada nesse caso \u00e9<\/p>","resposta":1503784,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"azitromicina.","id":1503782,"corpo":"<p align=justify>azitromicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vibramicina.","id":1503783,"corpo":"<p align=justify>vibramicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ciprofloxacina.","id":1503784,"corpo":"<p align=justify>ciprofloxacina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amoxicilina.","id":1503785,"corpo":"<p align=justify>amoxicilina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gatifloxacina.","id":1503786,"corpo":"<p align=justify>gatifloxacina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246476,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/420211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2011,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se em um munic\u00edpio que tem 2.500 eleitores, a vota\u00e7\u00e3o dura 10 horas, cada se\u00e7\u00e3o eleitoral possui apenas uma urna, todos os eleitores votam e cada eleitor leva 1 minuto e meio para votar, ent\u00e3o, nesse munic\u00edpio ser\u00e3o necess\u00e1rias, no m\u00ednimo, 7 se\u00e7\u00f5es eleitorais.","provas":[{"id":10963,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":19065,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2004"},{"id":19066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2004"},{"id":19067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2004"},{"id":19068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2004"},{"id":19069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-preventiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva - 2004"},{"id":19070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-preventiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva - 2004"},{"id":19071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva","id":10241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-preventiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Preventiva - 2004"},{"id":19072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social - 2004"},{"id":19073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social - 2004"},{"id":19074,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social","id":10242},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":421626,"hashId":"b4b728b2dac0c2733919be2677ab3ba1","enunciado":"<p align=justify>Se em um munic\u00edpio que tem 2.500 eleitores, a vota\u00e7\u00e3o dura\r\n10 horas, cada se\u00e7\u00e3o eleitoral possui apenas uma urna, todos os\r\neleitores votam e cada eleitor leva 1 minuto e meio para votar,\r\nent\u00e3o, nesse munic\u00edpio ser\u00e3o necess\u00e1rias, no m\u00ednimo, 7 se\u00e7\u00f5es\r\neleitorais.<\/p>","resposta":1509050,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a problemas aritm\u00e9ticos e matriciais, cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":246937,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a problemas aritm\u00e9ticos e matriciais, cada um dos\r\npr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/421626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade de marketing referente \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e seu prop\u00f3sito \u00e9 fazer conhecer e efetivar o uso ou ado\u00e7\u00e3o de um produto, ideia, comportamento ou servi\u00e7o.","provas":[{"id":11146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":422876,"hashId":"90d4144fe679437aacef17bce88dc380","enunciado":"<p align=justify>Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade de marketing referente \u00e0\r\ncomunica\u00e7\u00e3o e seu prop\u00f3sito \u00e9 fazer conhecer e efetivar o uso\r\nou ado\u00e7\u00e3o de um produto, ideia, comportamento ou servi\u00e7o.<\/p>","resposta":1511685,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511685,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511686,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do marketing de bibliotecas e outros tipos de sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":247300,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do marketing de bibliotecas e outros tipos de sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Marketing em sistemas de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Marketing em sistemas de informa\u00e7\u00e3o","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397802,"slug":"biblioteconomia-marketing-em-sistemas-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/422876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},{"descricao":"Enfermeiro J\u00fanior","id":7670},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico - \u00c1rea Mecatr\u00f4nico","id":10981},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho Pleno I","id":10982},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Economia","id":10983},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10985},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":10984},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia","id":10986},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11069}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20180,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-contador-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Contador J\u00fanior - 2011"},{"id":20223,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro J\u00fanior","id":7670},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-enfermeiro-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Enfermeiro J\u00fanior - 2011"},{"id":20273,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico - \u00c1rea Mecatr\u00f4nico","id":10981},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-engenheiro-mecanico-area-mecatronico","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Engenheiro Mec\u00e2nico - \u00c1rea Mecatr\u00f4nico - 2011"},{"id":20274,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho Pleno I","id":10982},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-medico-do-trabalho-pleno-i","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - M\u00e9dico do Trabalho Pleno I - 2011"},{"id":20275,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Economia","id":10983},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-superior-area-economia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Economia - 2011"},{"id":20276,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10985},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-superior-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2011"},{"id":20295,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":10984},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-superior-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2011"},{"id":20296,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia","id":10986},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-superior-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia - 2011"},{"id":20299,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11069},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-superior-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":694551,"hashId":"790dd69351fa091fc9f0394512c3f34c","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20180\/02.gif>","resposta":2365953,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diverg\u00eancia.","id":2365950,"corpo":"diverg\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":2365951,"corpo":"finalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":2365952,"corpo":"oposi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o.","id":2365953,"corpo":"rea\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":2365954,"corpo":"compara\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313384,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/694551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da contabilidade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20180,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-contador-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Contador J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":694579,"hashId":"4b6e0d4e358bc19108fe76c680e3ce7f","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da contabilidade, assinale a alternativa correta.","resposta":2366092,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 elaborado a partir do regime de caixa e a Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado do Exerc\u00edcio a partir do regime de compet\u00eancia.","id":2366090,"corpo":"O Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 elaborado a partir do regime de caixa e a Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado do Exerc\u00edcio a partir do\r\nregime de compet\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A DFC (Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa) \u00e9 elaborada a partir do regime de caixa.","id":2366091,"corpo":"A DFC (Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa) \u00e9 elaborada a partir do regime de caixa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Demonstrativos Cont\u00e1beis s\u00e3o elaborados a partir do regime de compet\u00eancia.","id":2366092,"corpo":"Os Demonstrativos Cont\u00e1beis s\u00e3o elaborados a partir do regime de compet\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As notas explicativas s\u00e3o elaboradas no regime de compet\u00eancia.","id":2366093,"corpo":"As notas explicativas s\u00e3o elaboradas no regime de compet\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As notas explicativas s\u00e3o elaboradas no regime de caixa.","id":2366094,"corpo":"As notas explicativas s\u00e3o elaboradas no regime de caixa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313389,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/694579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Restaura\u00e7\u00e3o","id":10957}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20168,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Restaura\u00e7\u00e3o","id":10957},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-i-area-restauracao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Restaura\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694192,"hashId":"beb3bf33069b8a79f1db5da61222e7f0","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20168\/04.gif>","resposta":2364156,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5.","id":2364155,"corpo":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5.","id":2364156,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2.","id":2364157,"corpo":"3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.","id":2364158,"corpo":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":2364159,"corpo":"1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313319,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Restaura\u00e7\u00e3o","id":10957}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre UNIX AIX. Qual dos comandos abaixo \u00e9 utilizado para criar um filesystem?","provas":[{"id":20168,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Restaura\u00e7\u00e3o","id":10957},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-i-area-restauracao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Restaura\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694205,"hashId":"e38b0c430da73eb72375030b82b22821","enunciado":"Sobre UNIX AIX. Qual dos comandos abaixo \u00e9 utilizado para criar um filesystem?","resposta":2364222,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fdisk","id":2364220,"corpo":"fdisk","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fscr","id":2364221,"corpo":"fscr","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fscr","id":2364222,"corpo":"fscr","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mount -v","id":2364223,"corpo":"mount -v","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mkvol","id":2364224,"corpo":"mkvol","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313319,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Son conductas de un nomof\u00f3bico: 1. hablar por celular incluso en los momentos de ocio. 2. conseguir dejar el m\u00f3vil en casa cuando se olvida de \u00e9l. 3. averiguar si hay llamadas incluso cuando no las espera. 4. estresarse en situaciones en las cuales no puede utilizar su tel\u00e9fono. Son correctas:","provas":[{"id":20179,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-auditor","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Auditor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":694213,"hashId":"970ee06bc9402b4dcbf4723a1de4f83f","enunciado":"Son conductas de un nomof\u00f3bico:<\/p>\r\n1. hablar por celular incluso en los momentos de ocio.<\/p>\r\n2. conseguir dejar el m\u00f3vil en casa cuando se olvida de \u00e9l.<\/p>\r\n3. averiguar si hay llamadas incluso cuando no las espera.<\/p>\r\n4. estresarse en situaciones en las cuales no puede utilizar su tel\u00e9fono.<\/p>\r\nSon correctas:","resposta":2364263,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"las alternativas 1, 2 y 4 solamente.","id":2364260,"corpo":"las alternativas 1, 2 y 4 solamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"las alternativas 3 y 4 solamente.","id":2364261,"corpo":"las alternativas 3 y 4 solamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"las alternativas 1, 2 y 3 solamente.","id":2364262,"corpo":"las alternativas 1, 2 y 3 solamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"las alternativas 1, 3 y 4 solamente.","id":2364263,"corpo":"las alternativas 1, 3 y 4 solamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"las alternativas 1 y 3 solamente.","id":2364264,"corpo":"las alternativas 1 y 3 solamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313322,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20179\/14.gif>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/694213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Las personas que padecen nomofobia:","provas":[{"id":20179,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-auditor","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Auditor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":694214,"hashId":"612bebd0f5bac6b9cb28913d3657001c","enunciado":"Las personas que padecen nomofobia:","resposta":2364266,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tienen un miedo irracional de perderse o de que les pase algo cuando est\u00e1n sin sus celulares.","id":2364265,"corpo":"tienen un miedo irracional de perderse o de que les pase algo cuando est\u00e1n sin sus celulares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tienen dificultad de concentrarse, porque est\u00e1n todo el tiempo pendientes de su tel\u00e9fono.","id":2364266,"corpo":"tienen dificultad de concentrarse, porque est\u00e1n todo el tiempo pendientes de su tel\u00e9fono.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"son m\u00e1s estables emocionalmente manteniendo una buena vida social, familiar y amorosa.","id":2364267,"corpo":"son m\u00e1s estables emocionalmente manteniendo una buena vida social, familiar y amorosa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"son menos agresivos cuando viven situaciones de estr\u00e9s en sus actividades cotidianas.","id":2364268,"corpo":"son menos agresivos cuando viven situaciones de estr\u00e9s en sus actividades cotidianas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tienen una visi\u00f3n de la vida mucho m\u00e1s interesante porque asumen identidad y estilo propios.","id":2364269,"corpo":"tienen una visi\u00f3n de la vida mucho m\u00e1s interesante porque asumen identidad y estilo propios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313322,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20179\/14.gif>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/694214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada empresa organiza-se de modo formal, em estrutura hier\u00e1rquica, com pap\u00e9is definidos, objetivos claros, procedimentos padronizados e sob o princ\u00edpio da unicidade de comando. Que teoria administrativa orienta os gestores dessa organiza\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":20179,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-auditor","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Auditor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":694219,"hashId":"db39ba48af56b28b66e2da07051e2364","enunciado":"Uma determinada empresa organiza-se de modo formal, em estrutura hier\u00e1rquica, com pap\u00e9is definidos, objetivos\r\nclaros, procedimentos padronizados e sob o princ\u00edpio da unicidade de comando. Que teoria administrativa orienta os\r\ngestores dessa organiza\u00e7\u00e3o?","resposta":2364293,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria da Conting\u00eancia.","id":2364290,"corpo":"Teoria da Conting\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas.","id":2364291,"corpo":"Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria de Administra\u00e7\u00e3o por Objetivos.","id":2364292,"corpo":"Teoria de Administra\u00e7\u00e3o por Objetivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica.","id":2364293,"corpo":"Teoria da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teoria da Administra\u00e7\u00e3o Sustent\u00e1vel.","id":2364294,"corpo":"Teoria da Administra\u00e7\u00e3o Sustent\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313325,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404575,"slug":"administracao-geral-teoria-da-administracao-cientifica"}],"slug":"administracao-geral\/694219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura organizacional de uma empresa estabelece para as pessoas cargos de dire\u00e7\u00e3o com autoridade formal, normalmente descrita no plano de cargos e sal\u00e1rios. Em paralelo, existem pessoas que exercem a lideran\u00e7a informal sobre um grupo para atingir um objetivo comum. Com base nesse conte\u00fado, considere as seguintes afirmativas: 1. A lei \u00e9 um instrumento do l\u00edder. 2. O seguidor obedece ao l\u00edder e \u00e0 miss\u00e3o que ele representa. 3. A autoridade formal \u00e9 tempor\u00e1ria para a pessoa que desempenha o papel de figura de autoridade. 4. A lideran\u00e7a tem a dura\u00e7\u00e3o ilimitada para o grupo de seguidores. 5. A lideran\u00e7a formal tem instrumentos coercitivos reconhecidos. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20179,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-auditor","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Auditor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":694220,"hashId":"05cd78ab0e5cf583f469fbdafa0b0eb8","enunciado":"A estrutura organizacional de uma empresa estabelece para as pessoas cargos de dire\u00e7\u00e3o com autoridade formal,\r\nnormalmente descrita no plano de cargos e sal\u00e1rios. Em paralelo, existem pessoas que exercem a lideran\u00e7a informal\r\nsobre um grupo para atingir um objetivo comum. Com base nesse conte\u00fado, considere as seguintes afirmativas:<\/p>\r\n1. A lei \u00e9 um instrumento do l\u00edder.<\/p>\r\n2. O seguidor obedece ao l\u00edder e \u00e0 miss\u00e3o que ele representa.<\/p>\r\n3. A autoridade formal \u00e9 tempor\u00e1ria para a pessoa que desempenha o papel de figura de autoridade.<\/p>\r\n4. A lideran\u00e7a tem a dura\u00e7\u00e3o ilimitada para o grupo de seguidores.<\/p>\r\n5. A lideran\u00e7a formal tem instrumentos coercitivos reconhecidos.<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2364299,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2364295,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2364296,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2364297,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2364298,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2364299,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313325,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/694220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os direitos e garantias fundamentais consagrados no artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":20179,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-auditor","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Auditor - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:43:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":694231,"hashId":"d23248d2378b536b0b6708caf74e5a60","enunciado":"Considerando os direitos e garantias fundamentais consagrados no artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":2364352,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil assegura a qualquer cidad\u00e3o a livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, vedando, por\u00e9m, o anonimato.","id":2364350,"corpo":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil assegura a qualquer cidad\u00e3o a livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento,\r\nvedando, por\u00e9m, o anonimato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, a vida privada, a intimidade, a honra e a imagem das pessoas s\u00e3o inviol\u00e1veis.","id":2364351,"corpo":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, a vida privada, a intimidade, a honra e a imagem das\r\npessoas s\u00e3o inviol\u00e1veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil assegura a plena liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos. Por\u00e9m, as entidades associativas n\u00e3o t\u00eam legitimidade para representar seus filiados em processos judiciais.","id":2364352,"corpo":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil assegura a plena liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos. Por\u00e9m, as\r\nentidades associativas n\u00e3o t\u00eam legitimidade para representar seus filiados em processos judiciais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lei n\u00e3o poder\u00e1 prejudicar o direito adquirido, o ato jur\u00eddico perfeito e a coisa julgada.","id":2364353,"corpo":"A lei n\u00e3o poder\u00e1 prejudicar o direito adquirido, o ato jur\u00eddico perfeito e a coisa julgada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Direito de propriedade \u00e9 constitucionalmente assegurado.","id":2364354,"corpo":"O Direito de propriedade \u00e9 constitucionalmente assegurado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313326,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/694231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de auditoria interna, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20179,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-auditor","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Auditor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":694235,"hashId":"ccd9bc17b455051e4c24c5a562e4ec29","enunciado":"Quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de auditoria interna, assinale a alternativa correta.","resposta":2364370,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O planejamento da auditoria interna deve considerar os fatores relevantes na execu\u00e7\u00e3o do trabalho, entre eles o conhecimento da miss\u00e3o e objetivos estrat\u00e9gicos da entidade.","id":2364370,"corpo":"O planejamento da auditoria interna deve considerar os fatores relevantes na execu\u00e7\u00e3o do trabalho, entre eles o\r\nconhecimento da miss\u00e3o e objetivos estrat\u00e9gicos da entidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise dos riscos de Auditoria Interna deve ser feita na fase de execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.","id":2364371,"corpo":"A an\u00e1lise dos riscos de Auditoria Interna deve ser feita na fase de execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O procedimento de observa\u00e7\u00e3o considera a verifica\u00e7\u00e3o de registros, documentos e ativos tang\u00edveis.","id":2364372,"corpo":"O procedimento de observa\u00e7\u00e3o considera a verifica\u00e7\u00e3o de registros, documentos e ativos tang\u00edveis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o \u00fatil \u00e9 aquela que, sendo confi\u00e1vel, propicia a melhor evid\u00eancia alcan\u00e7\u00e1vel, por meio do uso apropriado das t\u00e9cnicas de Auditoria Interna.","id":2364373,"corpo":"A informa\u00e7\u00e3o \u00fatil \u00e9 aquela que, sendo confi\u00e1vel, propicia a melhor evid\u00eancia alcan\u00e7\u00e1vel, por meio do uso apropriado das\r\nt\u00e9cnicas de Auditoria Interna.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao determinar a extens\u00e3o de um teste de auditoria ou m\u00e9todo de sele\u00e7\u00e3o de itens a serem testados, devem ser empregadas t\u00e9cnicas de amostragem.","id":2364374,"corpo":"Ao determinar a extens\u00e3o de um teste de auditoria ou m\u00e9todo de sele\u00e7\u00e3o de itens a serem testados, devem ser\r\nempregadas t\u00e9cnicas de amostragem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313326,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Planejamento da Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Planejamento da Auditoria Interna","pai":427198,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427199,"slug":"auditoria-planejamento-da-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/694235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o da auditoria interna, considere as seguintes afirmativas: 1. A auditoria interna pode ser respons\u00e1vel por fornecer an\u00e1lises, avalia\u00e7\u00f5es, assegura\u00e7\u00f5es, recomenda\u00e7\u00f5es e outras informa\u00e7\u00f5es para a administra\u00e7\u00e3o e respons\u00e1veis pela governan\u00e7a. 2. A auditoria interna em organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os pode realizar atividades relacionadas com o sistema de controle interno da pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os, ou atividades relacionadas com os servi\u00e7os e sistemas, incluindo controles, que a organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os est\u00e1 prestando para entidades usu\u00e1rias. 3. Se a organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os possui a fun\u00e7\u00e3o de auditoria interna, o auditor da organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os deve obter entendimento sobre a natureza das responsabilidades da fun\u00e7\u00e3o de auditoria interna e das atividades realizadas, para determinar se essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 relevante para o seu trabalho. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20179,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-auditor","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Auditor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":694245,"hashId":"4de1ad703c2ddf714f5f627e697de8d5","enunciado":"Quanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o da auditoria interna, considere as seguintes afirmativas:<\/p>\r\n1. A auditoria interna pode ser respons\u00e1vel por fornecer an\u00e1lises, avalia\u00e7\u00f5es, assegura\u00e7\u00f5es, recomenda\u00e7\u00f5es e\r\noutras informa\u00e7\u00f5es para a administra\u00e7\u00e3o e respons\u00e1veis pela governan\u00e7a.<\/p>\r\n2. A auditoria interna em organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os pode realizar atividades relacionadas com o sistema\r\nde controle interno da pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os, ou atividades relacionadas com os servi\u00e7os e\r\nsistemas, incluindo controles, que a organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os est\u00e1 prestando para entidades\r\nusu\u00e1rias.<\/p>\r\n3. Se a organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os possui a fun\u00e7\u00e3o de auditoria interna, o auditor da organiza\u00e7\u00e3o\r\nprestadora de servi\u00e7os deve obter entendimento sobre a natureza das responsabilidades da fun\u00e7\u00e3o de auditoria\r\ninterna e das atividades realizadas, para determinar se essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 relevante para o seu trabalho.<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2364424,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":2364420,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":2364421,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":2364422,"corpo":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2364423,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2364424,"corpo":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313326,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Conceito de Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Conceito de Auditoria Interna","pai":4601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4609,"slug":"auditoria-conceito-de-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/694245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento","id":10915}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9\/s\u00e3o resultado(s) da fase de concep\u00e7\u00e3o (inception), em RUP:","provas":[{"id":20147,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento","id":10915},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistema-junior-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":693972,"hashId":"6d9b491fa07e48fb74a438fcd0f05190","enunciado":"\u00c9\/s\u00e3o resultado(s) da fase de concep\u00e7\u00e3o (inception), em RUP:","resposta":2363058,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os requisitos de compreens\u00e3o, como evidenciado pela fidelidade dos principais casos de uso.","id":2363055,"corpo":"os requisitos de compreens\u00e3o, como evidenciado pela fidelidade dos principais casos de uso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a credibilidade das estimativas de custo\/programa\u00e7\u00e3o, prioridades, riscos e processo de desenvolvimento.","id":2363056,"corpo":"a credibilidade das estimativas de custo\/programa\u00e7\u00e3o, prioridades, riscos e processo de desenvolvimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma descri\u00e7\u00e3o de arquitetura de software.","id":2363057,"corpo":"uma descri\u00e7\u00e3o de arquitetura de software.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um documento de vis\u00e3o: uma vis\u00e3o geral dos requisitos do n\u00facleo do projeto, das principais caracter\u00edsticas e principais restri\u00e7\u00f5es.","id":2363058,"corpo":"um documento de vis\u00e3o: uma vis\u00e3o geral dos requisitos do n\u00facleo do projeto, das principais caracter\u00edsticas e principais\r\nrestri\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o manual do usu\u00e1rio.","id":2363059,"corpo":"o manual do usu\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313294,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Acessibilidade","oab":false,"nome":"Conceitos de Acessibilidade","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":398540,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-acessibilidade"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/693972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento","id":10915}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale V(verdadeiro) ou F(falso). S\u00e3o componentes do modelo ambiental, em an\u00e1lise essencial: ( ) Declara\u00e7\u00e3o de objetivos. ( ) Lista de eventos. ( ) DFD particionado. ( ) Diagrama de contexto. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":20147,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento","id":10915},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistema-junior-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":693974,"hashId":"07fe4a9a89b39076505a16d86db8ca2c","enunciado":"Assinale V(verdadeiro) ou F(falso). S\u00e3o componentes do modelo ambiental, em an\u00e1lise essencial:<\/p>\r\n( ) Declara\u00e7\u00e3o de objetivos.<\/p>\r\n( ) Lista de eventos.<\/p>\r\n( ) DFD particionado.<\/p>\r\n( ) Diagrama de contexto.<\/p>\r\nAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","resposta":2363066,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":2363065,"corpo":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":2363066,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":2363067,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":2363068,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":2363069,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313294,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Coordenadas Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Coordenadas Geogr\u00e1ficas","pai":428524,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8172,"slug":"tecnologia-da-informacao-coordenadas-geograficas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/693974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the correct statement according to the text.","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":693979,"hashId":"7f4633242c08b6b70413eb15448d5738","enunciado":"Mark the correct statement according to the text.","resposta":2363094,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"There are almost 10 movie theatres in Madrid that show films in English.","id":2363090,"corpo":"There are almost 10 movie theatres in Madrid that show films in English.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Some productions in English have started to perform in some smaller theatres in Madrid.","id":2363091,"corpo":"Some productions in English have started to perform in some smaller theatres in Madrid.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Spain should organize more playgroups in order to promote the Spanish culture.","id":2363092,"corpo":"Spain should organize more playgroups in order to promote the Spanish culture.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Going to English churches in Madrid is a good way to learn English.","id":2363093,"corpo":"Going to English churches in Madrid is a good way to learn English.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Many Spaniards now attend theatres that offer films in English so as to perfect the language.","id":2363094,"corpo":"Many Spaniards now attend theatres that offer films in English so as to perfect the language.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313295,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20148\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/693979","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which of these statements DOES NOT CORRESPOND to information given in the text about learning English in Spain?","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":693980,"hashId":"c5f70b68678559f795d5682e7e35fde8","enunciado":"Which of these statements DOES NOT CORRESPOND to information given in the text about learning English in\r\nSpain?","resposta":2363097,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A company called \u201cPueblo Ingles\u201d teaches English in remote small towns.","id":2363095,"corpo":"A company called \u201cPueblo Ingles\u201d teaches English in remote small towns.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The wild park Faunia offers English language camps in the summer holidays for kids.","id":2363096,"corpo":"The wild park Faunia offers English language camps in the summer holidays for kids.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"In a special summer camp children can learn English and adopt a wild animal.","id":2363097,"corpo":"In a special summer camp children can learn English and adopt a wild animal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Kids Fun Ideas\" is an annual bilingual event for kids in Madrid, created by a British expat.","id":2363098,"corpo":"\"Kids Fun Ideas\" is an annual bilingual event for kids in Madrid, created by a British expat.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Kidsinmadrid is a website which offers information about cultural events and education.","id":2363099,"corpo":"Kidsinmadrid is a website which offers information about cultural events and education.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313295,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20148\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/693980","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which of these statements DOES NOT CORRESPOND to information given in the text about Leymah Gbowee?","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":693985,"hashId":"ff894c1870389b1fc473d7070e40ae51","enunciado":"Which of these statements DOES NOT CORRESPOND to information given in the text about Leymah Gbowee?","resposta":2363119,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"She helped end a conflict that left more than 200,000 dead people in her country.","id":2363115,"corpo":"She helped end a conflict that left more than 200,000 dead people in her country.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"She led a group of women in non-violent demonstrations and prayer to stop war.","id":2363116,"corpo":"She led a group of women in non-violent demonstrations and prayer to stop war.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"She convinced women to refuse to have sex with their husbands until the civil war had ended.","id":2363117,"corpo":"She convinced women to refuse to have sex with their husbands until the civil war had ended.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The \u2018sex strike\u2019 she helped organize occurred in 2002.","id":2363118,"corpo":"The \u2018sex strike\u2019 she helped organize occurred in 2002.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"She said women in Liberia had lost their fear because they prayed together.","id":2363119,"corpo":"She said women in Liberia had lost their fear because they prayed together.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313296,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20148\/a2.gif>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/693985","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre PHP \u2013 m\u00e9todos m\u00e1gicos, considere as seguintes afirmativas: 1. As fun\u00e7\u00f5es m\u00e1gicas s\u00e3o iniciadas com \u201c_\u201d. 2. O m\u00e9todo__invoke \u00e9 chamado quando um script tenta chamar um objeto como uma fun\u00e7\u00e3o. 3. O m\u00e9todo__toString permite que uma classe decida como se comportar quando for convertida para uma string. 4. O intuito do m\u00e9todo __wakeup \u00e9 reestabelecer qualquer conex\u00e3o com banco de dados que pode ter sido perdida durante a serializa\u00e7\u00e3o e realizar tarefas de reinicializa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":693993,"hashId":"387b079cbb7ac6ddf97d99d0a1e84db1","enunciado":"<P>Sobre PHP \u2013 m\u00e9todos m\u00e1gicos, considere as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P>1. As fun\u00e7\u00f5es m\u00e1gicas s\u00e3o iniciadas com \u201c_\u201d. <\/P>\r\n<P>2. O m\u00e9todo__invoke \u00e9 chamado quando um script tenta chamar um objeto como uma fun\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>3. O m\u00e9todo__toString permite que uma classe decida como se comportar quando for convertida para uma string. <\/P>\r\n<P>4. O intuito do m\u00e9todo __wakeup \u00e9 reestabelecer qualquer conex\u00e3o com banco de dados que pode ter sido perdida durante a serializa\u00e7\u00e3o e realizar tarefas de reinicializa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":2363159,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":2363155,"corpo":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363156,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363157,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363158,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363159,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313297,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/693993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre framework .NET, quais s\u00e3o as categorias de tipo suportadas pelo CTS?","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":693995,"hashId":"313d8c517d3d57528f32cdc2928037ee","enunciado":"Sobre framework .NET, quais s\u00e3o as categorias de tipo suportadas pelo CTS?","resposta":2363166,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fields, properties, methods, constructors, events, nested types.","id":2363165,"corpo":"Fields, properties, methods, constructors, events, nested types.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classes, structures, enumerations, interfaces, delegates.","id":2363166,"corpo":"Classes, structures, enumerations, interfaces, delegates.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abstract, final, instance, literal, static, virtual.","id":2363167,"corpo":"Abstract, final, instance, literal, static, virtual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inheriting, overriding, hiding members.","id":2363168,"corpo":"Inheriting, overriding, hiding members.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Classes, fields, properties, interfaces, hiding members.","id":2363169,"corpo":"Classes, fields, properties, interfaces, hiding members.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313297,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/693995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre heran\u00e7a em C++, considere as seguintes afirmativas: 1. A declara\u00e7\u00e3o class derived: public base2, public base1 \u00e9 um exemplo de heran\u00e7a m\u00faltipla. 2. A sequ\u00eancia de inicializa\u00e7\u00e3o come\u00e7a pela classe derivada, seguida pela sequ\u00eancia de ordem estabelecida na lista de heran\u00e7a. 3. A sequ\u00eancia de destrui\u00e7\u00e3o come\u00e7a pela ordem inversa da estabelecida na lista de heran\u00e7a, seguida da destrui\u00e7\u00e3o da classe derivada. 4. Ao n\u00e3o se explicitar o especificador de acesso, o compilador usar\u00e1 \u201cprotected\u201d como padr\u00e3o durante a interpreta\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":693996,"hashId":"54af667e164d84a79760fbf415f0c6de","enunciado":"Sobre heran\u00e7a em C++, considere as seguintes afirmativas:<\/p>\r\n1. A declara\u00e7\u00e3o class derived: public base2, public base1 \u00e9 um exemplo de heran\u00e7a m\u00faltipla.<\/p>\r\n2. A sequ\u00eancia de inicializa\u00e7\u00e3o come\u00e7a pela classe derivada, seguida pela sequ\u00eancia de ordem estabelecida na\r\nlista de heran\u00e7a.<\/p>\r\n3. A sequ\u00eancia de destrui\u00e7\u00e3o come\u00e7a pela ordem inversa da estabelecida na lista de heran\u00e7a, seguida da\r\ndestrui\u00e7\u00e3o da classe derivada.<\/p>\r\n4. Ao n\u00e3o se explicitar o especificador de acesso, o compilador usar\u00e1 \u201cprotected\u201d como padr\u00e3o durante a\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo.<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2363170,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":2363170,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363171,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363172,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363173,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363174,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313297,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/693996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a Rational Unified Process (RUP), identifique as afirmativas a seguir como verdadeiras (V) ou falsas (F), no que se refere a disciplinas: ( ) An\u00e1lise e projeto. ( ) Constru\u00e7\u00e3o. ( ) Requisitos. ( ) Transi\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":694010,"hashId":"dd53fa938d87aef0b1c02087668fd03f","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a Rational Unified Process (RUP), identifique as afirmativas a seguir como verdadeiras (V) ou falsas (F),\r\nno que se refere a disciplinas:<\/p>\r\n( ) An\u00e1lise e projeto.<\/p>\r\n( ) Constru\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n( ) Requisitos.<\/p>\r\n( ) Transi\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","resposta":2363240,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":2363240,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":2363241,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":2363242,"corpo":" V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":2363243,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":2363244,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313298,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Acessibilidade","oab":false,"nome":"Conceitos de Acessibilidade","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":398540,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-acessibilidade"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":694013,"hashId":"14b4bc23f0810985bf0232a3152be608","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20148\/10.gif>","resposta":2363259,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":2363255,"corpo":"5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":2363256,"corpo":"4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","id":2363257,"corpo":"5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5.","id":2363258,"corpo":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 1.","id":2363259,"corpo":"4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313298,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de conceitos referentes \u00e0 Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos, a defini\u00e7\u00e3o \u201cpermite que refer\u00eancias de tipos de classes mais abstratas representem o comportamento das classes concretas que referenciam\u201d refere-se a:","provas":[{"id":20148,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":694015,"hashId":"e3bd45ef5af6133a4798de20906493b6","enunciado":"Em se tratando de conceitos referentes \u00e0 Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos, a defini\u00e7\u00e3o \u201cpermite que refer\u00eancias de tipos de\r\nclasses mais abstratas representem o comportamento das classes concretas que referenciam\u201d refere-se a:","resposta":2363269,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abstra\u00e7\u00e3o.","id":2363265,"corpo":"abstra\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encapsulamento.","id":2363266,"corpo":"encapsulamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"heran\u00e7a.","id":2363267,"corpo":"heran\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compartilhamento.","id":2363268,"corpo":"compartilhamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"polimorfismo.","id":2363269,"corpo":"polimorfismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313298,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal","id":11072}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a teoria da Grande mudan\u00e7a, a crise atual \u00e9 motivada:","provas":[{"id":20337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-agricola","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2011"},{"id":20341,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2011"},{"id":20388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal","id":11072},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-florestal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":474,"descricao":"Florestal (T\u00e9cnico)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":695842,"hashId":"f71bd03ee0ecfb37b4399d52aba1fd7a","enunciado":"Para a teoria da Grande mudan\u00e7a, a crise atual \u00e9 motivada:","resposta":2372313,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela crise de criatividade das institui\u00e7\u00f5es.","id":2372312,"corpo":"pela crise de criatividade das institui\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela globaliza\u00e7\u00e3o aliada ao desenvolvimento das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o.","id":2372313,"corpo":"pela globaliza\u00e7\u00e3o aliada ao desenvolvimento das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo endividamento da popula\u00e7\u00e3o com a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis.","id":2372314,"corpo":"pelo endividamento da popula\u00e7\u00e3o com a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelas exig\u00eancias que recaem sobre os trabalhadores, aumentando seu","id":2372315,"corpo":"pelas exig\u00eancias que recaem sobre os trabalhadores, aumentando seu","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela dificuldade de inser\u00e7\u00e3o dos jovens com alto n\u00edvel educacional no mercado de trabalho.","id":2372316,"corpo":"pela dificuldade de inser\u00e7\u00e3o dos jovens com alto n\u00edvel educacional no mercado de trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313529,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20337\/01.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/695842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal","id":11072}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-agricola","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2011"},{"id":20388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal","id":11072},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-florestal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":474,"descricao":"Florestal (T\u00e9cnico)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":695857,"hashId":"f793dcf9d95fa97b430feea368a876e2","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20337\/04.gif>","resposta":2372391,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","id":2372387,"corpo":"3 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.","id":2372388,"corpo":"5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.","id":2372389,"corpo":"5 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.","id":2372390,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","id":2372391,"corpo":"5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313532,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401233,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/695857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal","id":11072}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estrume rural tem sido um dos mais importantes subprodutos agr\u00edcolas. O seu emprego \u00e9 considerado sin\u00f4nimo de agricultura sustent\u00e1vel. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas: 1. Os estrumes de animais cont\u00eam menos de 10% das concentra\u00e7\u00f5es de nitrog\u00eanio, f\u00f3sforo e pot\u00e1ssio contidas nos vegetais consumidos. 2. Estrumes podem ser tratados atrav\u00e9s de digest\u00e3o aer\u00f3bica em massa l\u00edquida antes de serem utilizados. 3. O estrume rural pode ser concentrado perto de \u00e1guas pluviais sem causar impacto ambiental. 4. O uso de estrume tem efeitos positivos ao longo de v\u00e1rios anos, devido \u00e0 decomposi\u00e7\u00e3o lenta. 5. O estrume apresenta concentra\u00e7\u00f5es id\u00eanticas \u00e0s dos fertilizantes comerciais inorg\u00e2nicos. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-agricola","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2011"},{"id":20388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal","id":11072},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-florestal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":474,"descricao":"Florestal (T\u00e9cnico)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":695858,"hashId":"641a5c99256bac58073e5ef63d7c8099","enunciado":"O estrume rural tem sido um dos mais importantes subprodutos agr\u00edcolas. O seu emprego \u00e9 considerado sin\u00f4nimo\r\nde agricultura sustent\u00e1vel. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas:\r\n1. Os estrumes de animais cont\u00eam menos de 10% das concentra\u00e7\u00f5es de nitrog\u00eanio, f\u00f3sforo e pot\u00e1ssio contidas\r\nnos vegetais consumidos.\r\n2. Estrumes podem ser tratados atrav\u00e9s de digest\u00e3o aer\u00f3bica em massa l\u00edquida antes de serem utilizados.\r\n3. O estrume rural pode ser concentrado perto de \u00e1guas pluviais sem causar impacto ambiental.\r\n4. O uso de estrume tem efeitos positivos ao longo de v\u00e1rios anos, devido \u00e0 decomposi\u00e7\u00e3o lenta.\r\n5. O estrume apresenta concentra\u00e7\u00f5es id\u00eanticas \u00e0s dos fertilizantes comerciais inorg\u00e2nicos.\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2372392,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372392,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 4 \u00e9 verdadeira.","id":2372393,"corpo":"Somente a afirmativa 4 \u00e9 verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372394,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372395,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372396,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313532,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Agricultura Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Agricultura Org\u00e2nica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401243,"slug":"engenharia-agronomica-agricultura-organica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/695858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal","id":11072}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os solos de v\u00e1rzea ou terrenos baixos se encontram \u00e0s margens dos rios e t\u00eam potencialmente condi\u00e7\u00f5es de aumentar a fronteira agr\u00edcola do Brasil. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas: 1. Os solos de v\u00e1rzea s\u00e3o arenosos e profundos. 2. Na mat\u00e9ria org\u00e2nica dos solos de v\u00e1rzeas a profundidade de 0 a 20 cm \u00e9 elevada e influenciada pelo material depositado pela \u00e1guas das enchentes. 3. O arroz apresenta dificuldades de crescimento em terras baixas. 4. O cultivo do feijoeiro em v\u00e1rzea no Centro Oeste do Brasil deve ser realizado na esta\u00e7\u00e3o de seca. 5. Solos de v\u00e1rzea s\u00e3o bem drenados devido \u00e0 proximidade de rios. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-agricola","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2011"},{"id":20388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal","id":11072},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-florestal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":474,"descricao":"Florestal (T\u00e9cnico)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":695866,"hashId":"2a15abb04183da85ece5c976965f4bc5","enunciado":"Os solos de v\u00e1rzea ou terrenos baixos se encontram \u00e0s margens dos rios e t\u00eam potencialmente condi\u00e7\u00f5es de\r\naumentar a fronteira agr\u00edcola do Brasil. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas:<\/p>\r\n1. Os solos de v\u00e1rzea s\u00e3o arenosos e profundos.<\/p>\r\n2. Na mat\u00e9ria org\u00e2nica dos solos de v\u00e1rzeas a profundidade de 0 a 20 cm \u00e9 elevada e influenciada pelo material\r\ndepositado pela \u00e1guas das enchentes.<\/p>\r\n3. O arroz apresenta dificuldades de crescimento em terras baixas.<\/p>\r\n4. O cultivo do feijoeiro em v\u00e1rzea no Centro Oeste do Brasil deve ser realizado na esta\u00e7\u00e3o de seca.<\/p>\r\n5. Solos de v\u00e1rzea s\u00e3o bem drenados devido \u00e0 proximidade de rios.<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2372433,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372432,"corpo":"Somente as afirmativas 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372433,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372434,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372435,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372436,"corpo":"A afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313533,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402615,"slug":"engenharia-agronomica-pedologia"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/695866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal","id":11072}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-agricola","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2011"},{"id":20388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal","id":11072},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-florestal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":474,"descricao":"Florestal (T\u00e9cnico)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":695872,"hashId":"523f313aa8daa47dfc9b20bb8663ecfc","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20337\/06.gif>","resposta":2372463,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1.","id":2372462,"corpo":"3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.","id":2372463,"corpo":"3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2.","id":2372464,"corpo":"4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","id":2372465,"corpo":"5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":2372466,"corpo":"4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313533,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica Ambiental","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica Ambiental","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403422,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-geotecnica-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/695872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal","id":11072}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As florestas desempenham um importante papel no equil\u00edbrio do clima. A respeito do assunto, identifique as afirmativas a seguir como verdadeiras (V) ou falsas (F): ( ) Os solos sob as \u00e1rvores de uma floresta sofrem eros\u00e3o devido \u00e0 elevada evapotranspira\u00e7\u00e3o. ( ) A percola\u00e7\u00e3o da \u00e1gua em florestas \u00e9 baixa. ( ) Os detritos vegetais em processo de decomposi\u00e7\u00e3o apresentam baixa capacidade de reten\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. ( ) O sistema radicular promove a estabiliza\u00e7\u00e3o das encostas. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":20337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-agricola","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2011"},{"id":20388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal","id":11072},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-florestal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Florestal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":474,"descricao":"Florestal (T\u00e9cnico)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":695879,"hashId":"cc29e35e22fbc8796ce3d881ae9fcc13","enunciado":"As florestas desempenham um importante papel no equil\u00edbrio do clima. A respeito do assunto, identifique as\r\nafirmativas a seguir como verdadeiras (V) ou falsas (F):<\/p>\r\n( ) Os solos sob as \u00e1rvores de uma floresta sofrem eros\u00e3o devido \u00e0 elevada evapotranspira\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n( ) A percola\u00e7\u00e3o da \u00e1gua em florestas \u00e9 baixa.<\/p>\r\n( ) Os detritos vegetais em processo de decomposi\u00e7\u00e3o apresentam baixa capacidade de reten\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.<\/p>\r\n( ) O sistema radicular promove a estabiliza\u00e7\u00e3o das encostas.<\/p>\r\nAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","resposta":2372500,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":2372497,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":2372498,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":2372499,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":2372500,"corpo":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":2372501,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313533,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Ecologia Florestal","oab":false,"nome":"Ecologia Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409898,"slug":"engenharia-florestal-ecologia-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/695879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":11073}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cviveiros florestais\u201d, diversas opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o importantes para garantir \u00eaxito na produ\u00e7\u00e3o de mudas. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, considere as seguintes afirmativas: 1. A movimenta\u00e7\u00e3o ou \u201cdan\u00e7a\u201d das embalagens \u00e9 feita sempre que necess\u00e1rio, com a finalidade de efetuar a poda das ra\u00edzes que tiverem extravasado as embalagens e penetrado no solo. 2. A poda de ra\u00edzes nas sementeiras \u00e9 feita para provocar um aumento de ra\u00edzes pivotantes nas mudas. Outra fun\u00e7\u00e3o desse procedimento \u00e9 acelerar o crescimento das mudas, quando for necess\u00e1rio deix\u00e1-las por mais tempo nos canteiros de semeadura. 3. As \u201cmondas\u201d s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es de elimina\u00e7\u00e3o de plantas indesej\u00e1veis que crescem nos recipientes, competindo com as mudas. 4. No processo de \u201crustifica\u00e7\u00e3o\u201d, usa-se o NaC&#8467; aplicado na \u00e1gua de irriga\u00e7\u00e3o. 5. A rustifica\u00e7\u00e3o visa conferir um grau de resist\u00eancia \u00e0 muda, permitindo que ela sobreviva em condi\u00e7\u00f5es adversas. Pode ser feita, por exemplo, atrav\u00e9s de cortes graduais de irriga\u00e7\u00e3o, antes da expedi\u00e7\u00e3o das mudas para o plantio. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":11073},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695886,"hashId":"3f43af5d979f69fb4f428f597341822b","enunciado":"<P>Em \u201cviveiros florestais\u201d, diversas opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o importantes para garantir \u00eaxito na produ\u00e7\u00e3o de mudas. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, considere as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P>1. A movimenta\u00e7\u00e3o ou \u201cdan\u00e7a\u201d das embalagens \u00e9 feita sempre que necess\u00e1rio, com a finalidade de efetuar a poda das ra\u00edzes que tiverem extravasado as embalagens e penetrado no solo. <\/P>\r\n<P>2. A poda de ra\u00edzes nas sementeiras \u00e9 feita para provocar um aumento de ra\u00edzes pivotantes nas mudas. Outra fun\u00e7\u00e3o desse procedimento \u00e9 acelerar o crescimento das mudas, quando for necess\u00e1rio deix\u00e1-las por mais tempo nos canteiros de semeadura. <\/P>\r\n<P>3. As \u201cmondas\u201d s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es de elimina\u00e7\u00e3o de plantas indesej\u00e1veis que crescem nos recipientes, competindo com as mudas. <\/P>\r\n<P>4. No processo de \u201crustifica\u00e7\u00e3o\u201d, usa-se o NaC&#8467; aplicado na \u00e1gua de irriga\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>5. A rustifica\u00e7\u00e3o visa conferir um grau de resist\u00eancia \u00e0 muda, permitindo que ela sobreviva em condi\u00e7\u00f5es adversas. Pode ser feita, por exemplo, atrav\u00e9s de cortes graduais de irriga\u00e7\u00e3o, antes da expedi\u00e7\u00e3o das mudas para o plantio. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":2372532,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372532,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372533,"corpo":"Somente as afirmativas 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372534,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372535,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372536,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313534,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sementes e viveiros florestais","oab":false,"nome":"Sementes e viveiros florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402682,"slug":"engenharia-florestal-sementes-e-viveiros-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/695886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":11073}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos invent\u00e1rios florestais, os erros cometidos nas medi\u00e7\u00f5es do di\u00e2metro e da altura devem ser m\u00ednimos, para se obterem os dados necess\u00e1rios para o planejamento da produ\u00e7\u00e3o florestal. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas: 1. Os erros cometidos na medi\u00e7\u00e3o do di\u00e2metro s\u00e3o mais importantes que os cometidos na medi\u00e7\u00e3o da altura, pois um erro de 1 cm na determina\u00e7\u00e3o do di\u00e2metro \u00e9 muito mais significativo na determina\u00e7\u00e3o do volume do que o erro de 1 m na medi\u00e7\u00e3o da altura. 2. Os instrumentos tradicionalmente usados em dendrometria s\u00e3o o hips\u00f4metro Blume Leiss e o clin\u00f4metro Suunto, para a medi\u00e7\u00e3o de altura, e a fita m\u00e9trica e a suta, para a medi\u00e7\u00e3o do di\u00e2metro. 3. Independentemente da escala de gradua\u00e7\u00e3o dos hips\u00f4metros, se as leituras forem obtidas em lados opostos da escala (positiva e negativa), elas devem ser subtra\u00eddas para obten\u00e7\u00e3o da altura da \u00e1rvore. 4. Em popula\u00e7\u00f5es com \u00e1rvores de grande porte, a vari\u00e1vel altura \u00e9 dif\u00edcil de ser mensurada, elevando muito o tempo e o custo da coleta dos dados do invent\u00e1rio. Sendo assim, uma rela\u00e7\u00e3o hipsom\u00e9trica pode permitir estimar boa parte das alturas de uma amostra, significando um grande ganho pr\u00e1tico na realiza\u00e7\u00e3o de invent\u00e1rios florestais. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":11073},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695889,"hashId":"0f9dc8a59ae7d8b42042f2df6761969d","enunciado":"Nos invent\u00e1rios florestais, os erros cometidos nas medi\u00e7\u00f5es do di\u00e2metro e da altura devem ser m\u00ednimos, para se\r\nobterem os dados necess\u00e1rios para o planejamento da produ\u00e7\u00e3o florestal. A respeito do assunto, considere as\r\nseguintes afirmativas:<\/p>\r\n1. Os erros cometidos na medi\u00e7\u00e3o do di\u00e2metro s\u00e3o mais importantes que os cometidos na medi\u00e7\u00e3o da altura, pois\r\num erro de 1 cm na determina\u00e7\u00e3o do di\u00e2metro \u00e9 muito mais significativo na determina\u00e7\u00e3o do volume do que o\r\nerro de 1 m na medi\u00e7\u00e3o da altura.<\/p>\r\n2. Os instrumentos tradicionalmente usados em dendrometria s\u00e3o o hips\u00f4metro Blume Leiss e o clin\u00f4metro\r\nSuunto, para a medi\u00e7\u00e3o de altura, e a fita m\u00e9trica e a suta, para a medi\u00e7\u00e3o do di\u00e2metro.<\/p>\r\n3. Independentemente da escala de gradua\u00e7\u00e3o dos hips\u00f4metros, se as leituras forem obtidas em lados opostos da\r\nescala (positiva e negativa), elas devem ser subtra\u00eddas para obten\u00e7\u00e3o da altura da \u00e1rvore.<\/p>\r\n4. Em popula\u00e7\u00f5es com \u00e1rvores de grande porte, a vari\u00e1vel altura \u00e9 dif\u00edcil de ser mensurada, elevando muito o\r\ntempo e o custo da coleta dos dados do invent\u00e1rio. Sendo assim, uma rela\u00e7\u00e3o hipsom\u00e9trica pode permitir\r\nestimar boa parte das alturas de uma amostra, significando um grande ganho pr\u00e1tico na realiza\u00e7\u00e3o de\r\ninvent\u00e1rios florestais.<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2372550,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":2372547,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372548,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372549,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372550,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372551,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313534,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Invent\u00e1rio Florestal","oab":false,"nome":"Invent\u00e1rio Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402674,"slug":"engenharia-florestal-inventario-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/695889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":11073}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDanos provocados por insetos minadores em folhas de diversas plantas podem ser facilmente confundidos com doen\u00e7as foliares causadas por fungos\u201d. Acerca disso, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":20338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":11073},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695903,"hashId":"358145879656884acd2614fbe7738515","enunciado":"\u201cDanos provocados por insetos minadores em folhas de diversas plantas podem ser facilmente confundidos com\r\ndoen\u00e7as foliares causadas por fungos\u201d. Acerca disso, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2372619,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um exemplo t\u00edpico de doen\u00e7a abi\u00f3tica, pois o dano do inseto minador \u00e9 mec\u00e2nico e n\u00e3o tem origem patog\u00eanica.","id":2372617,"corpo":"Trata-se de um exemplo t\u00edpico de doen\u00e7a abi\u00f3tica, pois o dano do inseto minador \u00e9 mec\u00e2nico e n\u00e3o tem origem\r\npatog\u00eanica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de um exemplo de doen\u00e7a bi\u00f3tica, pois \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o entre o inseto minador e a planta.","id":2372618,"corpo":"Trata-se de um exemplo de doen\u00e7a bi\u00f3tica, pois \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o entre o inseto minador e a planta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O dano mencionado n\u00e3o pode ser considerado uma doen\u00e7a bi\u00f3tica ou abi\u00f3tica, pois nessas doen\u00e7as n\u00e3o \u00e9 observada a remo\u00e7\u00e3o do tecido de \u00f3rg\u00e3os da planta.","id":2372619,"corpo":"O dano mencionado n\u00e3o pode ser considerado uma doen\u00e7a bi\u00f3tica ou abi\u00f3tica, pois nessas doen\u00e7as n\u00e3o \u00e9 observada a\r\nremo\u00e7\u00e3o do tecido de \u00f3rg\u00e3os da planta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O dano mencionado caracteriza uma anomalia gen\u00e9tica abi\u00f3tica, causada pelo aparelho bucal do inseto, que vai desaparecer na fase adulta da planta.","id":2372620,"corpo":"O dano mencionado caracteriza uma anomalia gen\u00e9tica abi\u00f3tica, causada pelo aparelho bucal do inseto, que vai\r\ndesaparecer na fase adulta da planta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O dano mencionado caracteriza uma doen\u00e7a bi\u00f3tica, pois os insetos minadores, ao colonizarem a planta, inoculam esporos de fungos que colonizam e matam a planta quando ela est\u00e1 debilitada.","id":2372621,"corpo":"O dano mencionado caracteriza uma doen\u00e7a bi\u00f3tica, pois os insetos minadores, ao colonizarem a planta, inoculam\r\nesporos de fungos que colonizam e matam a planta quando ela est\u00e1 debilitada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313536,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/695903","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":11073}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conhecimentos de \u201cecologia da paisagem\u201d s\u00e3o importantes para a recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, considere as seguintes afirmativas: 1. O corredor \u00e9 uma estrutura linear, que difere da matriz que o circunda dos dois lados. Ele liga duas ou v\u00e1rias ilhotas entre si. 2. Uma paisagem \u00e9 formada por tr\u00eas elementos: a matriz, a ilhota (ou mancha, ou ainda parcela) e o corredor. 3. O conceito de conectividade \u00e9 relativo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o e ao n\u00famero de liga\u00e7\u00f5es (corredores) que existem entre as diversas ilhotas de uma paisagem nucleada na matriz. 4. A ilhota \u00e9 uma superf\u00edcie de paisagem n\u00e3o linear, que difere, por sua fisionomia, de elementos da matriz que a circundam. 5. O corredor \u00e9 a parte mais extensa da paisagem, que lhe d\u00e1 sua fisionomia e que desempenha o papel dominante. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":11073},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695904,"hashId":"95362c5df5907ea701192ae6e43f6060","enunciado":"<P>Os conhecimentos de \u201cecologia da paisagem\u201d s\u00e3o importantes para a recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, considere as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P>1. O corredor \u00e9 uma estrutura linear, que difere da matriz que o circunda dos dois lados. Ele liga duas ou v\u00e1rias ilhotas entre si. <\/P>\r\n<P>2. Uma paisagem \u00e9 formada por tr\u00eas elementos: a matriz, a ilhota (ou mancha, ou ainda parcela) e o corredor. <\/P>\r\n<P>3. O conceito de conectividade \u00e9 relativo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o e ao n\u00famero de liga\u00e7\u00f5es (corredores) que existem entre as diversas ilhotas de uma paisagem nucleada na matriz. <\/P>\r\n<P>4. A ilhota \u00e9 uma superf\u00edcie de paisagem n\u00e3o linear, que difere, por sua fisionomia, de elementos da matriz que a circundam. <\/P>\r\n<P>5. O corredor \u00e9 a parte mais extensa da paisagem, que lhe d\u00e1 sua fisionomia e que desempenha o papel dominante. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":2372623,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372622,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372623,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372624,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372625,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372626,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313536,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/695904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":11073}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tema \u201cPar\u00e2metros Meteorol\u00f3gicos e suas Inter-rela\u00e7\u00f5es\u201d, considere as seguintes afirmativas: 1. A temperatura do ar pode ser medida por meio de term\u00f4metros ou de term\u00f3grafos. 2. A temperatura do ar apresenta uma varia\u00e7\u00e3o inversa com o aumento de altitude, pelo fato de ocorrer uma descompress\u00e3o adiab\u00e1tica \u00e0 medida que o ar se eleva na atmosfera. 3. A press\u00e3o atmosf\u00e9rica aumenta com a altitude, em decorr\u00eancia do aumento da densidade do ar, da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade e da temperatura do ar. 4. A umidade do ar \u00e9 a \u00e1gua na fase de vapor que existe na atmosfera. A passagem da \u00e1gua para a fase de vapor \u00e9 realizada pelos processos f\u00edsicos de evapora\u00e7\u00e3o, sublima\u00e7\u00e3o e transpira\u00e7\u00e3o. 5. A press\u00e3o atmosf\u00e9rica \u00e9 o peso da atmosfera posicionada verticalmente acima do local, por unidade de \u00e1rea horizontal. As unidades de press\u00e3o representam o comprimento de uma coluna de merc\u00fario necess\u00e1ria para equilibrar a press\u00e3o atmosf\u00e9rica. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":11073},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695906,"hashId":"e81d76d92ac2e7027f04745f68321f94","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tema \u201cPar\u00e2metros Meteorol\u00f3gicos e suas Inter-rela\u00e7\u00f5es\u201d, considere as seguintes afirmativas:\r\n1. A temperatura do ar pode ser medida por meio de term\u00f4metros ou de term\u00f3grafos.\r\n2. A temperatura do ar apresenta uma varia\u00e7\u00e3o inversa com o aumento de altitude, pelo fato de ocorrer uma\r\ndescompress\u00e3o adiab\u00e1tica \u00e0 medida que o ar se eleva na atmosfera.\r\n3. A press\u00e3o atmosf\u00e9rica aumenta com a altitude, em decorr\u00eancia do aumento da densidade do ar, da acelera\u00e7\u00e3o\r\nda gravidade e da temperatura do ar.\r\n4. A umidade do ar \u00e9 a \u00e1gua na fase de vapor que existe na atmosfera. A passagem da \u00e1gua para a fase de vapor \u00e9\r\nrealizada pelos processos f\u00edsicos de evapora\u00e7\u00e3o, sublima\u00e7\u00e3o e transpira\u00e7\u00e3o.\r\n5. A press\u00e3o atmosf\u00e9rica \u00e9 o peso da atmosfera posicionada verticalmente acima do local, por unidade de \u00e1rea\r\nhorizontal. As unidades de press\u00e3o representam o comprimento de uma coluna de merc\u00fario necess\u00e1ria para\r\nequilibrar a press\u00e3o atmosf\u00e9rica.\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2372635,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372632,"corpo":"Somente as afirmativas 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372633,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372634,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372635,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372636,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313536,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Meteorologia e Climatologia","oab":false,"nome":"Meteorologia e Climatologia","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411716,"slug":"engenharia-florestal-meteorologia-e-climatologia"}],"slug":"engenharia-florestal\/695906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":11073}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como o di\u00e2metro ou a circunfer\u00eancia desempenham papel importante no c\u00e1lculo do volume, \u00e1rea basal ou crescimento, esses par\u00e2metros devem ser tomados com a m\u00e1xima precis\u00e3o. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas: 1. H\u00e1 um instrumento utilizado para a medi\u00e7\u00e3o permanente de di\u00e2metro, que \u00e9 fixado no tronco da \u00e1rvore, utilizado para quando se desejam medidas precisas de incremento peri\u00f3dico, que pode ser denominado registrador diam\u00e9trico. 2. Para medir o di\u00e2metro, podem-se utilizar a fita diam\u00e9trica, o dendr\u00f4metro de Friedrich, o relasc\u00f3pio de Bitterlich, o visor de di\u00e2metro de Bitterlich (que \u00e9 semelhante a uma suta), o telerrelasc\u00f3pio de Bitterlich, a barra de Biltmore e o garfo de di\u00e2metro. 3. Sempre que poss\u00edvel, deve-se usar medir o CAP em lugar do DAP, pois como Pi = 3,1416, um erro de 1,0 cm no DAP corresponde a mais de 3,0 cm no CAP, enquanto que o mesmo erro no CAP corresponde a menos de 0,3 cm em DAP. 4. O di\u00e2metro de Hohenadl \u00e9 obtido a 1\/10 da altura da \u00e1rvore e, entre outras aplica\u00e7\u00f5es, \u00e9 utilizado para o c\u00e1lculo do fator de forma de Hohenadl, que expressa a evolu\u00e7\u00e3o da forma das \u00e1rvores desde a idade inicial do crescimento at\u00e9 a atual com resultados menores que 1. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":11073},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-ambiental-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695907,"hashId":"b41ec19ac79d09fa4d4626d4f51b0bdc","enunciado":"Como o di\u00e2metro ou a circunfer\u00eancia desempenham papel importante no c\u00e1lculo do volume, \u00e1rea basal ou\r\ncrescimento, esses par\u00e2metros devem ser tomados com a m\u00e1xima precis\u00e3o. A respeito do assunto, considere as\r\nseguintes afirmativas:\r\n1. H\u00e1 um instrumento utilizado para a medi\u00e7\u00e3o permanente de di\u00e2metro, que \u00e9 fixado no tronco da \u00e1rvore, utilizado\r\npara quando se desejam medidas precisas de incremento peri\u00f3dico, que pode ser denominado registrador\r\ndiam\u00e9trico.\r\n2. Para medir o di\u00e2metro, podem-se utilizar a fita diam\u00e9trica, o dendr\u00f4metro de Friedrich, o relasc\u00f3pio de Bitterlich,\r\no visor de di\u00e2metro de Bitterlich (que \u00e9 semelhante a uma suta), o telerrelasc\u00f3pio de Bitterlich, a barra de\r\nBiltmore e o garfo de di\u00e2metro.\r\n3. Sempre que poss\u00edvel, deve-se usar medir o CAP em lugar do DAP, pois como Pi = 3,1416, um erro de 1,0 cm no\r\nDAP corresponde a mais de 3,0 cm no CAP, enquanto que o mesmo erro no CAP corresponde a menos de\r\n0,3 cm em DAP.\r\n4. O di\u00e2metro de Hohenadl \u00e9 obtido a 1\/10 da altura da \u00e1rvore e, entre outras aplica\u00e7\u00f5es, \u00e9 utilizado para o c\u00e1lculo\r\ndo fator de forma de Hohenadl, que expressa a evolu\u00e7\u00e3o da forma das \u00e1rvores desde a idade inicial do\r\ncrescimento at\u00e9 a atual com resultados menores que 1.\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2372641,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":2372637,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372638,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372639,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372640,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372641,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313536,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Dendrologia","oab":false,"nome":"Dendrologia","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411528,"slug":"engenharia-florestal-dendrologia"}],"slug":"engenharia-florestal\/695907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escala de redu\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada para representar um objeto em tamanho menor do que o tamanho real e a escala de amplia\u00e7\u00e3o para representar um objeto em tamanho maior do que o real. As normas t\u00e9cnicas da ABNT, especificamente a NBR 8196, recomendam o uso das seguintes escalas de redu\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":20339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-manutencao-mecanica-i","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695921,"hashId":"c1e338d0b3e51807763c35f1928359f9","enunciado":"A escala de redu\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada para representar um objeto em tamanho menor do que o tamanho real e a escala de\r\namplia\u00e7\u00e3o para representar um objeto em tamanho maior do que o real. As normas t\u00e9cnicas da ABNT,\r\nespecificamente a NBR 8196, recomendam o uso das seguintes escalas de redu\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o, respectivamente:","resposta":2372707,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:2; 1:5; 1:10 e 2:1; 5:1; 10:1.","id":2372707,"corpo":"1:2; 1:5; 1:10 e 2:1; 5:1; 10:1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1:2; 1:2,5; 1:5; 1:10 e 2:1; 2,5:1; 5:1; 10:1.","id":2372708,"corpo":"1:2; 1:2,5; 1:5; 1:10 e 2:1; 2,5:1; 5:1; 10:1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1:2; 1:2,5; 1:5; 1:10; 1:1,25 e 2:1; 2,5:1; 5:1; 10:1; 125:1.","id":2372709,"corpo":"1:2; 1:2,5; 1:5; 1:10; 1:1,25 e 2:1; 2,5:1; 5:1; 10:1; 125:1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1:2; 1:25; 1:5; 1:10 e 2:1; 25:1; 5:1; 10:1.","id":2372710,"corpo":"1:2; 1:25; 1:5; 1:10 e 2:1; 25:1; 5:1; 10:1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1:2; 1:3; 1:4; 1:5 e 2:1; 3:1; 4:1; 5:1.","id":2372711,"corpo":"1:2; 1:3; 1:4; 1:5 e 2:1; 3:1; 4:1; 5:1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313537,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/695921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-manutencao-mecanica-i","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695922,"hashId":"a6bca540c2a74297062d67e8cc4b501b","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20339\/07.gif>","resposta":2372716,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2.","id":2372712,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 4.","id":2372713,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5.","id":2372714,"corpo":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","id":2372715,"corpo":"5 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 1.","id":2372716,"corpo":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313537,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/695922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da plaqueta de identifica\u00e7\u00e3o de um motor el\u00e9trico foram obtidas as informa\u00e7\u00f5es a seguir: 220\/380 V; In = 50 A, Ip\/In = 5; FP = 0,8. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, identifique as afirmativas a seguir como verdadeiras (V) ou falsas (F): ( ) \u00c9 um motor trif\u00e1sico que inicia sua opera\u00e7\u00e3o em 220 V e, ap\u00f3s atingir uma determinada rota\u00e7\u00e3o, passa a operar em 380 V. ( ) A corrente de partida do motor pode atingir o valor de 250 A. ( ) A pot\u00eancia efetiva desse motor \u00e9 aproximadamente 19 kW. ( ) Fator de pot\u00eancia 0,8 significa que o motor n\u00e3o deve trabalhar nunca acima de 80% da sua pot\u00eancia m\u00e1xima. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":20339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-manutencao-mecanica-i","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695929,"hashId":"bfbfcb1ba518e1ba13c24483e04d2746","enunciado":"Da plaqueta de identifica\u00e7\u00e3o de um motor el\u00e9trico foram obtidas as informa\u00e7\u00f5es a seguir: 220\/380 V; In = 50 A,\r\nIp\/In = 5; FP = 0,8. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, identifique as afirmativas a seguir como verdadeiras (V) ou falsas (F):\r\n( ) \u00c9 um motor trif\u00e1sico que inicia sua opera\u00e7\u00e3o em 220 V e, ap\u00f3s atingir uma determinada rota\u00e7\u00e3o, passa a operar\r\nem 380 V.\r\n( ) A corrente de partida do motor pode atingir o valor de 250 A.\r\n( ) A pot\u00eancia efetiva desse motor \u00e9 aproximadamente 19 kW.\r\n( ) Fator de pot\u00eancia 0,8 significa que o motor n\u00e3o deve trabalhar nunca acima de 80% da sua pot\u00eancia m\u00e1xima.\r\nAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","resposta":2372749,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":2372747,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":2372748,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":2372749,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":2372750,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":2372751,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313537,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Ass\u00edncronas","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Ass\u00edncronas","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399241,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-maquinas-assincronas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/695929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagine um circuito no qual uma bobina ser\u00e1 ligada a uma bateria de 12 V. A extremidade A da bobina ser\u00e1 ligada ao terminal negativo da bateria e a extremidade oposta da bobina, B, ser\u00e1 ligada ao terminal positivo. Um \u00edm\u00e3 est\u00e1 posicionado pr\u00f3ximo \u00e0 bobina de tal forma que a sua extremidade est\u00e1 na mesma linha de centro da bobina e com 2 mm no interior dela. A polaridade do \u00edm\u00e3 que j\u00e1 est\u00e1 dentro da bobina \u00e9 N e a da outra extremidade \u00e9 S. O que ocorre quando o circuito \u00e9 fechado?","provas":[{"id":20339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-manutencao-mecanica-i","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695930,"hashId":"754b6be6b2b10c23de7efeb7d043f302","enunciado":"Imagine um circuito no qual uma bobina ser\u00e1 ligada a uma bateria de 12 V. A extremidade A da bobina ser\u00e1 ligada ao\r\nterminal negativo da bateria e a extremidade oposta da bobina, B, ser\u00e1 ligada ao terminal positivo. Um \u00edm\u00e3 est\u00e1\r\nposicionado pr\u00f3ximo \u00e0 bobina de tal forma que a sua extremidade est\u00e1 na mesma linha de centro da bobina e com\r\n2 mm no interior dela. A polaridade do \u00edm\u00e3 que j\u00e1 est\u00e1 dentro da bobina \u00e9 N e a da outra extremidade \u00e9 S. O que\r\nocorre quando o circuito \u00e9 fechado?","resposta":2372755,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 corrente na bobina.","id":2372752,"corpo":"N\u00e3o haver\u00e1 corrente na bobina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O im\u00e3 ser\u00e1 repelido da bobina.","id":2372753,"corpo":"O im\u00e3 ser\u00e1 repelido da bobina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O im\u00e3 permanecer\u00e1 na mesma posi\u00e7\u00e3o.","id":2372754,"corpo":"O im\u00e3 permanecer\u00e1 na mesma posi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O im\u00e3 ser\u00e1 atra\u00eddo para dentro da bobina.","id":2372755,"corpo":"O im\u00e3 ser\u00e1 atra\u00eddo para dentro da bobina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O im\u00e3 ir\u00e1 inverter a polaridade.","id":2372756,"corpo":"O im\u00e3 ir\u00e1 inverter a polaridade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313537,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/695930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas relativas \u00e0s propriedades de materiais: 1. Ap\u00f3s o regime el\u00e1stico, o material passa ao regime pl\u00e1stico, no qual se aplica a Lei de Hooke. 2. Ductilidade \u00e9 a medida do grau de deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica at\u00e9 a fratura. 3. Materiais fr\u00e1geis t\u00eam geralmente alto grau de dureza. 4. Procura-se usar os materiais dentro de sua faixa de deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-manutencao-mecanica-i","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695933,"hashId":"289c242f666ef2a6571f159dd64a6851","enunciado":"Considere as seguintes afirmativas relativas \u00e0s propriedades de materiais:\r\n1. Ap\u00f3s o regime el\u00e1stico, o material passa ao regime pl\u00e1stico, no qual se aplica a Lei de Hooke.\r\n2. Ductilidade \u00e9 a medida do grau de deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica at\u00e9 a fratura.\r\n3. Materiais fr\u00e1geis t\u00eam geralmente alto grau de dureza.\r\n4. Procura-se usar os materiais dentro de sua faixa de deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica.\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2372769,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":2372767,"corpo":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372768,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372769,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372770,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2372771,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313537,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/695933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viscosidade de um \u00f3leo lubrificante obtida em um viscos\u00edmetro cinem\u00e1tico \u00e9 expressa em:","provas":[{"id":20339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-manutencao-mecanica-i","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695939,"hashId":"d18a5287adc8e8e351105b7eeda01d0e","enunciado":"A viscosidade de um \u00f3leo lubrificante obtida em um viscos\u00edmetro cinem\u00e1tico \u00e9 expressa em:","resposta":2372798,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SSU.","id":2372797,"corpo":"SSU.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cSt.","id":2372798,"corpo":"cSt.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SSF.","id":2372799,"corpo":"SSF.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00b0E.","id":2372800,"corpo":"\u00b0E.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Redwood.","id":2372801,"corpo":"Redwood.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313537,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","oab":false,"nome":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402706,"slug":"engenharia-mecanica-lubrificacao-e-desgaste"}],"slug":"engenharia-mecanica\/695939","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A barra AB est\u00e1 sujeita a esfor\u00e7os de:","provas":[{"id":20339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-manutencao-mecanica-i","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695950,"hashId":"d576dcc24b74e89f0d86f92e99901e30","enunciado":"A barra AB est\u00e1 sujeita a esfor\u00e7os de:","resposta":2372855,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tor\u00e7\u00e3o.","id":2372852,"corpo":"tor\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"flexotra\u00e7\u00e3o.","id":2372853,"corpo":"flexotra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flexotor\u00e7\u00e3o.","id":2372854,"corpo":"flexotor\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compress\u00e3o.","id":2372855,"corpo":"compress\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tra\u00e7\u00e3o.","id":2372856,"corpo":"tra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313539,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20339\/a9.gif>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/695950","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade de um material de resistir a uma carga por choque sem apresentar deforma\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":20339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-manutencao-mecanica-i","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695952,"hashId":"2d6b46fcf0af5dcf0e81dac104bc4242","enunciado":"A capacidade de um material de resistir a uma carga por choque sem apresentar deforma\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 chamada de:","resposta":2372864,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rigidez.","id":2372862,"corpo":"rigidez.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dureza.","id":2372863,"corpo":"dureza.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resili\u00eancia.","id":2372864,"corpo":"resili\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia.","id":2372865,"corpo":"resist\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maleabilidade.","id":2372866,"corpo":"maleabilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313540,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/695952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, cada etapa do ciclo frigor\u00edfico do fluido refrigerante \u00e9 realizado num determinado equipamento. O equipamento que recebe o g\u00e1s \u00e0 alta press\u00e3o e temperatura e cede calor a outro meio que o circunda \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":20339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I","id":11074},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-manutencao-mecanica-i","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica I - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695960,"hashId":"a5c0becee074097e1b4fe67194acc55e","enunciado":"Em sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, cada etapa do ciclo frigor\u00edfico do fluido refrigerante \u00e9 realizado num determinado\r\nequipamento. O equipamento que recebe o g\u00e1s \u00e0 alta press\u00e3o e temperatura e cede calor a outro meio que o\r\ncircunda \u00e9 chamado de:","resposta":2372903,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compressor.","id":2372902,"corpo":"compressor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condensador.","id":2372903,"corpo":"condensador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evaporador.","id":2372904,"corpo":"evaporador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00e1lvula de expans\u00e3o termost\u00e1tica.","id":2372905,"corpo":"v\u00e1lvula de expans\u00e3o termost\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tubo capilar.","id":2372906,"corpo":"tubo capilar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313540,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","oab":false,"nome":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402711,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-de-refrigeracao-ciclo-componentes-e-psicrometria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/695960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma planta baixa, a cota da largura da edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 de 20,00 m. A medida da mesma cota no papel \u00e9 de 40 cm. Nesse caso, a escala utilizada \u00e9 de:","provas":[{"id":20340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695995,"hashId":"ef47f07c046f49d8299f480e9852d402","enunciado":"Em uma planta baixa, a cota da largura da edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 de 20,00 m. A medida da mesma cota no papel \u00e9 de 40 cm.\r\nNesse caso, a escala utilizada \u00e9 de:","resposta":2373080,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:10.","id":2373077,"corpo":"1:10.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1:20.","id":2373078,"corpo":"1:20.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1:25.","id":2373079,"corpo":"1:25.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1:50.","id":2373080,"corpo":"1:50.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1:100.","id":2373081,"corpo":"1:100.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313542,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400687,"slug":"engenharia-civil-calculos-matematicos-estatisticos-quimicos-e-fisicos"}],"slug":"engenharia-civil\/695995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os topogr\u00e1ficos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":20340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695997,"hashId":"1516740de562a13617ef365d6883d0ca","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os topogr\u00e1ficos, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2373089,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A trena de fibra de vidro apresenta alta deforma\u00e7\u00e3o e baixa resist\u00eancia \u00e0 umidade e a produtos qu\u00edmicos.","id":2373087,"corpo":"A trena de fibra de vidro apresenta alta deforma\u00e7\u00e3o e baixa resist\u00eancia \u00e0 umidade e a produtos qu\u00edmicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os piquetes s\u00e3o utilizados para manter o alinhamento, na medi\u00e7\u00e3o entre pontos, quando h\u00e1 necessidade de se executar v\u00e1rios lances.","id":2373088,"corpo":"Os piquetes s\u00e3o utilizados para manter o alinhamento, na medi\u00e7\u00e3o entre pontos, quando h\u00e1 necessidade de se executar\r\nv\u00e1rios lances.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentre os erros que podem ser cometidos na medida direta de dist\u00e2ncia, destacam-se o erro relativo ao comprimento nominal da trena, o erro de caten\u00e1ria e a falta de verticalidade da baliza.","id":2373089,"corpo":"Dentre os erros que podem ser cometidos na medida direta de dist\u00e2ncia, destacam-se o erro relativo ao comprimento\r\nnominal da trena, o erro de caten\u00e1ria e a falta de verticalidade da baliza.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os teodolitos s\u00e3o equipamentos destinados \u00e0 medi\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia entre dois pontos.","id":2373090,"corpo":"Os teodolitos s\u00e3o equipamentos destinados \u00e0 medi\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia entre dois pontos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esta\u00e7\u00e3o total \u00e9 o nome dado ao equipamento que agrupa, exclusivamente, as fun\u00e7\u00f5es de um teodolito com a de um processador matem\u00e1tico.","id":2373091,"corpo":"Esta\u00e7\u00e3o total \u00e9 o nome dado ao equipamento que agrupa, exclusivamente, as fun\u00e7\u00f5es de um teodolito com a de um\r\nprocessador matem\u00e1tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313542,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/695997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 7198\/93, sobre projeto e execu\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua quente, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":20340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":695999,"hashId":"422146648f3bbae32589eab4e2c0c880","enunciado":"De acordo com a NBR 7198\/93, sobre projeto e execu\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua quente, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2373101,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A press\u00e3o est\u00e1tica m\u00e1xima nos pontos de utiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser superior a 300 kPa.","id":2373097,"corpo":"A press\u00e3o est\u00e1tica m\u00e1xima nos pontos de utiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser superior a 300 kPa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As press\u00f5es din\u00e2micas nas tubula\u00e7\u00f5es n\u00e3o devem ser inferiores a 3 kPa.","id":2373098,"corpo":"As press\u00f5es din\u00e2micas nas tubula\u00e7\u00f5es n\u00e3o devem ser inferiores a 3 kPa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A velocidade da \u00e1gua nas tubula\u00e7\u00f5es n\u00e3o deve ser superior a 1 m\/s.","id":2373099,"corpo":"A velocidade da \u00e1gua nas tubula\u00e7\u00f5es n\u00e3o deve ser superior a 1 m\/s.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvo casos especiais, deve-se admitir, para a determina\u00e7\u00e3o das vaz\u00f5es de projeto das tubula\u00e7\u00f5es, o funcionamento simult\u00e2neo de todos os pontos de utiliza\u00e7\u00e3o instalados \u00e0 jusante do trecho considerado.","id":2373100,"corpo":"Salvo casos especiais, deve-se admitir, para a determina\u00e7\u00e3o das vaz\u00f5es de projeto das tubula\u00e7\u00f5es, o funcionamento\r\nsimult\u00e2neo de todos os pontos de utiliza\u00e7\u00e3o instalados \u00e0 jusante do trecho considerado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de misturadores \u00e9 obrigat\u00f3ria se houver possibilidade de a \u00e1gua fornecida ao ponto de utiliza\u00e7\u00e3o para uso humano ultrapassar 40 \u00baC.","id":2373101,"corpo":"A instala\u00e7\u00e3o de misturadores \u00e9 obrigat\u00f3ria se houver possibilidade de a \u00e1gua fornecida ao ponto de utiliza\u00e7\u00e3o para uso\r\nhumano ultrapassar 40 \u00baC.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313542,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/695999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a hepatite B, preconizada na NR 32 a todo trabalhador em servi\u00e7os de sa\u00fade, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":20341,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":696009,"hashId":"8517d5f5f48ed67719206f67efc950f1","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a hepatite B, preconizada na NR 32 a todo trabalhador em servi\u00e7os de sa\u00fade,\r\nassinale a alternativa INCORRETA.","resposta":2373148,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina contra hepatite B pode ser administrada em qualquer idade e simultaneamente com outras vacinas do calend\u00e1rio.","id":2373147,"corpo":"A vacina contra hepatite B pode ser administrada em qualquer idade e simultaneamente com outras vacinas do\r\ncalend\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ser administrada em regi\u00e3o gl\u00fatea e n\u00e3o na regi\u00e3o do deltoide, pois a administra\u00e7\u00e3o nessa regi\u00e3o se associa com menor produ\u00e7\u00e3o de anticorpos, pelo menos em adultos.","id":2373148,"corpo":"Deve ser administrada em regi\u00e3o gl\u00fatea e n\u00e3o na regi\u00e3o do deltoide, pois a administra\u00e7\u00e3o nessa regi\u00e3o se associa com\r\nmenor produ\u00e7\u00e3o de anticorpos, pelo menos em adultos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser conservada entre +2 \u00b0C e +8 \u00baC e pode s er utilizada at\u00e9 o final das doses, desde que respeitado o prazo de validade indicado pelo fabricante.","id":2373149,"corpo":"Deve ser conservada entre +2 \u00b0C e +8 \u00baC e pode s er utilizada at\u00e9 o final das doses, desde que respeitado o prazo de\r\nvalidade indicado pelo fabricante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O esquema de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o seguinte: as duas primeiras doses devem ser aplicadas com intervalo de um m\u00eas, e a terceira, seis meses ap\u00f3s a primeira (esquema 0,1,6). O intervalo entre a segunda e a terceira doses deve ser de, no m\u00ednimo, dois meses.","id":2373150,"corpo":"O esquema de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o seguinte: as duas primeiras doses devem ser aplicadas com intervalo de um m\u00eas, e a\r\nterceira, seis meses ap\u00f3s a primeira (esquema 0,1,6). O intervalo entre a segunda e a terceira doses deve ser de, no\r\nm\u00ednimo, dois meses.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os eventos adversos mais comuns observados em crian\u00e7as e adultos s\u00e3o dor no local da inje\u00e7\u00e3o e febre baixa.","id":2373151,"corpo":"Os eventos adversos mais comuns observados em crian\u00e7as e adultos s\u00e3o dor no local da inje\u00e7\u00e3o e febre baixa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313543,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"nome_clean":"Hepatite B","oab":false,"nome":"Hepatite B","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413357,"slug":"enfermagem-hepatite-b"}],"slug":"enfermagem\/696009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os riscos presentes nos locais de trabalho, assinale a alternativa que apresenta somente agentes qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos.","provas":[{"id":20341,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":696010,"hashId":"8180203ec8247d5b5e604102c43b5038","enunciado":"Considerando os riscos presentes nos locais de trabalho, assinale a alternativa que apresenta somente agentes\r\nqu\u00edmicos e biol\u00f3gicos.","resposta":2373156,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vibra\u00e7\u00e3o, calor, subst\u00e2ncias t\u00f3xicas e umidade.","id":2373152,"corpo":"Vibra\u00e7\u00e3o, calor, subst\u00e2ncias t\u00f3xicas e umidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luminosidade, umidade, fungos e parasitas.","id":2373153,"corpo":"Luminosidade, umidade, fungos e parasitas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calor, umidade, ru\u00eddo e frio.","id":2373154,"corpo":"Calor, umidade, ru\u00eddo e frio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luminosidade, vibra\u00e7\u00e3o, bact\u00e9ria e poeira.","id":2373155,"corpo":"Luminosidade, vibra\u00e7\u00e3o, bact\u00e9ria e poeira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bact\u00e9rias, fungos, parasitas e fumo.","id":2373156,"corpo":"Bact\u00e9rias, fungos, parasitas e fumo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313543,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428336,"slug":"enfermagem-biosseguranca"}],"slug":"enfermagem\/696010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perda auditiva induzida pelo ru\u00eddo (PAIR) pode ser conceituada como uma diminui\u00e7\u00e3o gradual da acuidade auditiva, decorrente da exposi\u00e7\u00e3o continuada a n\u00edveis elevados de ru\u00eddo. Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20341,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":696020,"hashId":"ce7dc9a2a34dd444b1e7913e7b6bcbba","enunciado":"A perda auditiva induzida pelo ru\u00eddo (PAIR) pode ser conceituada como uma diminui\u00e7\u00e3o gradual da acuidade\r\nauditiva, decorrente da exposi\u00e7\u00e3o continuada a n\u00edveis elevados de ru\u00eddo. Sobre esse assunto, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":2373206,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O surgimento da doen\u00e7a est\u00e1 relacionado com o tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao agente agressor, sem rela\u00e7\u00e3o com doen\u00e7as cr\u00f4nicas, como diabetes.","id":2373202,"corpo":"O surgimento da doen\u00e7a est\u00e1 relacionado com o tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao agente agressor, sem rela\u00e7\u00e3o com doen\u00e7as\r\ncr\u00f4nicas, como diabetes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Podemos dizer que a PAIR \u00e9 revers\u00edvel.","id":2373203,"corpo":"Podemos dizer que a PAIR \u00e9 revers\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podemos dizer que a PAIR \u00e9 irrevers\u00edvel e geralmente compromete unilateralmente o aparelho auditivo.","id":2373204,"corpo":"Podemos dizer que a PAIR \u00e9 irrevers\u00edvel e geralmente compromete unilateralmente o aparelho auditivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podemos dizer que a PAIR desaparece uma vez cessada a exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo intenso.","id":2373205,"corpo":"Podemos dizer que a PAIR desaparece uma vez cessada a exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo intenso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico da PAIR s\u00f3 pode ser estabelecido por meio de um conjunto de procedimentos: anamnese cl\u00ednica e ocupacional, exame f\u00edsico, avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica e, se necess\u00e1rio, outros testes complementares.","id":2373206,"corpo":"O diagn\u00f3stico da PAIR s\u00f3 pode ser estabelecido por meio de um conjunto de procedimentos: anamnese cl\u00ednica e\r\nocupacional, exame f\u00edsico, avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica e, se necess\u00e1rio, outros testes complementares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313544,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405811,"slug":"enfermagem-doencas-relacionadas-ao-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/696020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em conta as compet\u00eancias legais da enfermagem, estabelecidas pela Lei 7.498\/86, em caso de haver uma gestante que entra em trabalho de parto, o profissional de enfermagem precisar dar assist\u00eancia. No que diz respeito \u00e0 postura do profissional dentro de sua compet\u00eancia, considere as seguintes afirmativas: 1. O t\u00e9cnico de enfermagem poder\u00e1 assistir a parturiente e o parto normal, realizar a identifica\u00e7\u00e3o das distocias obst\u00e9tricas e tomar provid\u00eancias at\u00e9 a chegada do m\u00e9dico, mas s\u00f3 poder\u00e1 realizar a episiotomia e episiorrafia, bem como proceder \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de anestesia local, se essas atribui\u00e7\u00f5es forem delegadas pelo enfermeiro. 2. O enfermeiro poder\u00e1 assistir a parturiente e o parto normal, realizar a identifica\u00e7\u00e3o das distocias obst\u00e9tricas e a tomada de provid\u00eancias at\u00e9 a chegada do m\u00e9dico, contudo n\u00e3o poder\u00e1 proceder a realiza\u00e7\u00e3o de episiotomia e episiorrafia e aplica\u00e7\u00e3o de anestesia local, por serem considerados atos m\u00e9dicos. 3. O enfermeiro obst\u00e9trico poder\u00e1 assistir a parturiente e o parto normal, realizar a identifica\u00e7\u00e3o das distocias obst\u00e9tricas e a tomada de provid\u00eancias at\u00e9 a chegada do m\u00e9dico, bem como realizar episiotomia e episiorrafia e aplica\u00e7\u00e3o de anestesia local, quando necess\u00e1ria. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20341,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":696021,"hashId":"f7b0720516633d7fe429024fe36058d5","enunciado":"Levando-se em conta as compet\u00eancias legais da enfermagem, estabelecidas pela Lei 7.498\/86, em caso de haver uma\r\ngestante que entra em trabalho de parto, o profissional de enfermagem precisar dar assist\u00eancia. No que diz respeito\r\n\u00e0 postura do profissional dentro de sua compet\u00eancia, considere as seguintes afirmativas:<\/p>\r\n1. O t\u00e9cnico de enfermagem poder\u00e1 assistir a parturiente e o parto normal, realizar a identifica\u00e7\u00e3o das distocias\r\nobst\u00e9tricas e tomar provid\u00eancias at\u00e9 a chegada do m\u00e9dico, mas s\u00f3 poder\u00e1 realizar a episiotomia e episiorrafia,\r\nbem como proceder \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de anestesia local, se essas atribui\u00e7\u00f5es forem delegadas pelo enfermeiro.<\/p>\r\n2. O enfermeiro poder\u00e1 assistir a parturiente e o parto normal, realizar a identifica\u00e7\u00e3o das distocias obst\u00e9tricas e a\r\ntomada de provid\u00eancias at\u00e9 a chegada do m\u00e9dico, contudo n\u00e3o poder\u00e1 proceder a realiza\u00e7\u00e3o de episiotomia e\r\nepisiorrafia e aplica\u00e7\u00e3o de anestesia local, por serem considerados atos m\u00e9dicos.<\/p>\r\n3. O enfermeiro obst\u00e9trico poder\u00e1 assistir a parturiente e o parto normal, realizar a identifica\u00e7\u00e3o das distocias\r\nobst\u00e9tricas e a tomada de provid\u00eancias at\u00e9 a chegada do m\u00e9dico, bem como realizar episiotomia e episiorrafia e\r\naplica\u00e7\u00e3o de anestesia local, quando necess\u00e1ria.<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2373209,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":2373207,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":2373208,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":2373209,"corpo":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":2373210,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2373211,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313544,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/696021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA), considere as seguintes afirmativas: 1. O PPRA deve conter a identifica\u00e7\u00e3o dos riscos biol\u00f3gicos mais prov\u00e1veis em fun\u00e7\u00e3o da localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e da caracter\u00edstica do servi\u00e7o de sa\u00fade e seus setores, e ser reavaliado a cada 2 anos. 2. O PPRA deve ser reavaliado, observado o tempo estabelecido na NR 32, bem como sempre que se produza uma mudan\u00e7a nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho que possam alterar a exposi\u00e7\u00e3o aos agentes biol\u00f3gicos e quando a an\u00e1lise dos acidentes e incidentes assim o determinar. 3. Os documentos que comp\u00f5em o PPRA e o PCMSO dever\u00e3o estar dispon\u00edveis aos trabalhadores, bem como \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o quando da inspe\u00e7\u00e3o do trabalho. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20341,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":696025,"hashId":"e8969f16404ee43fead92b5c189fb1f2","enunciado":"De acordo com o Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA), considere as seguintes afirmativas:\r\n1. O PPRA deve conter a identifica\u00e7\u00e3o dos riscos biol\u00f3gicos mais prov\u00e1veis em fun\u00e7\u00e3o da localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e\r\nda caracter\u00edstica do servi\u00e7o de sa\u00fade e seus setores, e ser reavaliado a cada 2 anos.\r\n2. O PPRA deve ser reavaliado, observado o tempo estabelecido na NR 32, bem como sempre que se produza uma\r\nmudan\u00e7a nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho que possam alterar a exposi\u00e7\u00e3o aos agentes biol\u00f3gicos e quando a an\u00e1lise\r\ndos acidentes e incidentes assim o determinar.\r\n3. Os documentos que comp\u00f5em o PPRA e o PCMSO dever\u00e3o estar dispon\u00edveis aos trabalhadores, bem como \u00e0\r\ndisposi\u00e7\u00e3o quando da inspe\u00e7\u00e3o do trabalho.\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2373228,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":2373227,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2373228,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2373229,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":2373230,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2373231,"corpo":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313544,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/696025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20149,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-suporte-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Suporte J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":694017,"hashId":"ce332f3df9fb82c8fed170629dc6833c","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20149\/11.gif>","resposta":2363283,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2363280,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20149\/12.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2363281,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20149\/13.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2363282,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20149\/14.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2363283,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20149\/15.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2363284,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20149\/16.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313299,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es compostas","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es compostas","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411072,"slug":"raciocinio-logico-negacao-de-proposicoes-compostas"},{"nome_clean":"Modificador \"n\u00e3o\" (Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00e3o Simples)","oab":false,"nome":"Modificador \"n\u00e3o\" (Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00e3o Simples)","pai":411081,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411082,"slug":"raciocinio-logico-modificador-nao-negacao-de-proposicao-simples"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425289,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-disjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/694017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia que faz um processador f\u00edsico parecer m\u00faltiplos processadores l\u00f3gicos com arquitetura de estados duplicada, mas com recursos compartilhados de execu\u00e7\u00e3o f\u00edsica, chama-se:","provas":[{"id":20149,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-suporte-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Suporte J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":694029,"hashId":"b061348586c723182555e51c57de41cc","enunciado":"A tecnologia que faz um processador f\u00edsico parecer m\u00faltiplos processadores l\u00f3gicos com arquitetura de estados\r\nduplicada, mas com recursos compartilhados de execu\u00e7\u00e3o f\u00edsica, chama-se:","resposta":2363341,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"APIC (Advanced Programmable Interrupt Controller).","id":2363340,"corpo":"APIC (Advanced Programmable Interrupt Controller).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hyper-Threading.","id":2363341,"corpo":"Hyper-Threading.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VMM (Virtual Machine Monitor).","id":2363342,"corpo":"VMM (Virtual Machine Monitor).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VTd (Virtualization Technology for Direct I\/O).","id":2363343,"corpo":"VTd (Virtualization Technology for Direct I\/O).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VTp (Virtualization Technology for Processor).","id":2363344,"corpo":"VTp (Virtualization Technology for Processor).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313302,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694029","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em redes wireless, qual dos padr\u00f5es abaixo possui tecnologia MIMO e pode operar nas frequ\u00eancias de banda de 2,4 a 5 GHz?","provas":[{"id":20149,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-suporte-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Suporte J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":694030,"hashId":"1a785ad862f3fc3d1111bd3027d2f0a1","enunciado":"Em redes wireless, qual dos padr\u00f5es abaixo possui tecnologia MIMO e pode operar nas frequ\u00eancias de banda de 2,4\r\na 5 GHz?","resposta":2363348,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"802.11 a.","id":2363345,"corpo":"802.11 a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"802.11 b.","id":2363346,"corpo":"802.11 b.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"802.11 g.","id":2363347,"corpo":"802.11 g.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"802.11 n.","id":2363348,"corpo":"802.11 n.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"802.11 x.","id":2363349,"corpo":"802.11 x.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313302,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre UDP (User Datagram Protocol), considere as seguintes afirmativas: 1. \u00c9 um servi\u00e7o sem conex\u00e3o; nenhuma sess\u00e3o \u00e9 estabelecida entre os hosts. 2. N\u00e3o garante ou confirma a entrega nem sequencia os dados. 3. Requer baixa sobrecarga e pode oferecer suporte \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o ponto a ponto e de ponto a v\u00e1rios pontos. 4. Os programas que o usam t\u00eam garantia de transporte confi\u00e1vel de dados. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20149,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-suporte-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Suporte J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":694032,"hashId":"42f5a3a23ba27685224ebfaa200769b1","enunciado":"Sobre UDP (User Datagram Protocol), considere as seguintes afirmativas:<\/p>\r\n1. \u00c9 um servi\u00e7o sem conex\u00e3o; nenhuma sess\u00e3o \u00e9 estabelecida entre os hosts.<\/p>\r\n2. N\u00e3o garante ou confirma a entrega nem sequencia os dados.<\/p>\r\n3. Requer baixa sobrecarga e pode oferecer suporte \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o ponto a ponto e de ponto a v\u00e1rios pontos.<\/p>\r\n4. Os programas que o usam t\u00eam garantia de transporte confi\u00e1vel de dados.<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2363356,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363355,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363356,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363357,"corpo":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363358,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363359,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313302,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694032","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre fontes de requisitos de seguran\u00e7a de informa\u00e7\u00e3o, de acordo com a NBR ISSO\/IEC 17799:2005, considere as seguintes afirmativas: 1. Por meio da an\u00e1lise\/avalia\u00e7\u00e3o de riscos, s\u00e3o identificadas as amea\u00e7as aos ativos e as suas vulnerabilidades e \u00e9 realizada uma estimativa da probabilidade de ocorr\u00eancia das amea\u00e7as e do impacto potencial ao neg\u00f3cio. 2. A legisla\u00e7\u00e3o vigente, os estatutos, a regulamenta\u00e7\u00e3o e as cl\u00e1usulas contratuais que a organiza\u00e7\u00e3o, seus parceiros comerciais, contratados e provedores de servi\u00e7o t\u00eam que atender, al\u00e9m do seu ambiente sociocultural, tamb\u00e9m s\u00e3o uma fonte de seguran\u00e7a. 3. Constitui uma das fontes um conjunto particular de princ\u00edpios, objetivos e os requisitos do neg\u00f3cio para o processamento da informa\u00e7\u00e3o que uma organiza\u00e7\u00e3o tem que desenvolver para apoiar suas opera\u00e7\u00f5es. 4. Falhas apontadas por auditoria externa, em levantamento independente, mesmo que de forma an\u00f4nima e abrangendo acesso n\u00e3o autorizado a ativos informacionais, s\u00e3o consideradas fontes de requisitos. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20149,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-suporte-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Suporte J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":694042,"hashId":"613b3643f5ee59dbd37af5cd3c5a84a6","enunciado":"<P>Sobre fontes de requisitos de seguran\u00e7a de informa\u00e7\u00e3o, de acordo com a NBR ISSO\/IEC 17799:2005, considere as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P>1. Por meio da an\u00e1lise\/avalia\u00e7\u00e3o de riscos, s\u00e3o identificadas as amea\u00e7as aos ativos e as suas vulnerabilidades e \u00e9 realizada uma estimativa da probabilidade de ocorr\u00eancia das amea\u00e7as e do impacto potencial ao neg\u00f3cio. <\/P>\r\n<P>2. A legisla\u00e7\u00e3o vigente, os estatutos, a regulamenta\u00e7\u00e3o e as cl\u00e1usulas contratuais que a organiza\u00e7\u00e3o, seus parceiros comerciais, contratados e provedores de servi\u00e7o t\u00eam que atender, al\u00e9m do seu ambiente sociocultural, tamb\u00e9m s\u00e3o uma fonte de seguran\u00e7a. <\/P>\r\n<P>3. Constitui uma das fontes um conjunto particular de princ\u00edpios, objetivos e os requisitos do neg\u00f3cio para o processamento da informa\u00e7\u00e3o que uma organiza\u00e7\u00e3o tem que desenvolver para apoiar suas opera\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P>4. Falhas apontadas por auditoria externa, em levantamento independente, mesmo que de forma an\u00f4nima e abrangendo acesso n\u00e3o autorizado a ativos informacionais, s\u00e3o consideradas fontes de requisitos. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":2363407,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363405,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363406,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363407,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363408,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363409,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313303,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694042","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Information Technology Infrastructure Library (ITIL), \u201cuma atividade ou processo que identifica requisitos e ent\u00e3o define uma solu\u00e7\u00e3o que \u00e9 capaz de atender a esses requisitos\u201d refere-se a:","provas":[{"id":20149,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-suporte-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Suporte J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":694044,"hashId":"c5eb162d6e4f5b9aae190d716c7c4a5d","enunciado":"Segundo a Information Technology Infrastructure Library (ITIL), \u201cuma atividade ou processo que identifica requisitos\r\ne ent\u00e3o define uma solu\u00e7\u00e3o que \u00e9 capaz de atender a esses requisitos\u201d refere-se a:","resposta":2363415,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenho.","id":2363415,"corpo":"desenho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"documento.","id":2363416,"corpo":"documento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gerenciamento de risco.","id":2363417,"corpo":"gerenciamento de risco.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o.","id":2363418,"corpo":"implanta\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modelagem.","id":2363419,"corpo":"modelagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313303,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 Controle de Conta do Usu\u00e1rio (UAC) no Windows 7?","provas":[{"id":20149,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-suporte-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Suporte J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":694051,"hashId":"cf842ef1fdaddb70a9939259bd1d8397","enunciado":"O que \u00e9 Controle de Conta do Usu\u00e1rio (UAC) no Windows 7?","resposta":2363450,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um recurso que pode ajudar a manter o controle do computador, informando quando um programa faz uma altera\u00e7\u00e3o que exige permiss\u00e3o em n\u00edvel de administrador.","id":2363450,"corpo":"\u00c9 um recurso que pode ajudar a manter o controle do computador, informando quando um programa faz uma altera\u00e7\u00e3o\r\nque exige permiss\u00e3o em n\u00edvel de administrador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Funcionalidade para gerenciar as contas de usu\u00e1rio, para inclus\u00e3o\/altera\u00e7\u00e3o de senhas e permiss\u00f5es de acesso a pastas e diret\u00f3rios.","id":2363451,"corpo":"Funcionalidade para gerenciar as contas de usu\u00e1rio, para inclus\u00e3o\/altera\u00e7\u00e3o de senhas e permiss\u00f5es de acesso a\r\npastas e diret\u00f3rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Funcionalidade que, ap\u00f3s ativada pelo administrador, mant\u00e9m um arquivo de log das transa\u00e7\u00f5es realizadas pelo usu\u00e1rio.","id":2363452,"corpo":"Funcionalidade que, ap\u00f3s ativada pelo administrador, mant\u00e9m um arquivo de log das transa\u00e7\u00f5es realizadas pelo usu\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VTd - Virtualization Technology for Direct I\/O.","id":2363453,"corpo":"VTd - Virtualization Technology for Direct I\/O.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VTp - Virtualization Technology for Processor.","id":2363454,"corpo":"VTp - Virtualization Technology for Processor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313303,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694051","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Linux, qual o comando para criar um link simb\u00f3lico?","provas":[{"id":20149,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-analista-de-suporte-junior","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Analista de Suporte J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":694056,"hashId":"a054ecca7c2cf2f98cd4fde92ecf702a","enunciado":"Em Linux, qual o comando para criar um link simb\u00f3lico?","resposta":2363477,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"csl","id":2363475,"corpo":"csl","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"csl","id":2363476,"corpo":"csl","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ln","id":2363477,"corpo":"ln","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ls","id":2363478,"corpo":"ls","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mkls","id":2363479,"corpo":"mkls","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313303,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/694056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":10931}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os adeptos da teoria da Grande ruptura, o efeito mais significativo da crise atual \u00e9:","provas":[{"id":20165,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":10931},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-agrimensor-area-topografo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694059,"hashId":"3669579419332eaeb18825aba940a986","enunciado":"Para os adeptos da teoria da Grande ruptura, o efeito mais significativo da crise atual \u00e9:","resposta":2363490,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o acirramento da desigualdade social.","id":2363490,"corpo":"o acirramento da desigualdade social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inefici\u00eancia dos sistemas de ensino.","id":2363491,"corpo":"a inefici\u00eancia dos sistemas de ensino.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pagamento de sal\u00e1rios abusivos aos executivos de grandes empresas.","id":2363492,"corpo":"o pagamento de sal\u00e1rios abusivos aos executivos de grandes empresas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a dificuldade financeira das grandes empresas.","id":2363493,"corpo":"a dificuldade financeira das grandes empresas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o endividamento dos pa\u00edses.","id":2363494,"corpo":"o endividamento dos pa\u00edses.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313304,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20165\/01.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/694059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":10931}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Portanto, temos diante de n\u00f3s duas narrativas. Uma focada na amea\u00e7a, a outra na oportunidade, mas ambas envolvendo mudan\u00e7as colossais. Assinale a alternativa que reescreve o trecho acima, mantendo as mesmas rela\u00e7\u00f5es de sentido.","provas":[{"id":20165,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":10931},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-agrimensor-area-topografo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694061,"hashId":"3fd66383db3833c4075e3748e19aed63","enunciado":"Portanto, temos diante de n\u00f3s duas narrativas. Uma focada na amea\u00e7a, a outra na oportunidade, mas ambas\r\nenvolvendo mudan\u00e7as colossais.<\/p>\r\nAssinale a alternativa que reescreve o trecho acima, mantendo as mesmas rela\u00e7\u00f5es de sentido.","resposta":2363503,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Logo, temos diante de n\u00f3s duas narrativas, uma focada na amea\u00e7a, a outra na oportunidade e vice-versa, embora envolvendo mudan\u00e7as colossais.","id":2363500,"corpo":"Logo, temos diante de n\u00f3s duas narrativas, uma focada na amea\u00e7a, a outra na oportunidade e vice-versa, embora\r\nenvolvendo mudan\u00e7as colossais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por outro lado, temos diante de n\u00f3s duas narrativas, a primeira focada na amea\u00e7a, a segunda na oportunidade, portanto ambas envolvendo mudan\u00e7as colossais.","id":2363501,"corpo":"Por outro lado, temos diante de n\u00f3s duas narrativas, a primeira focada na amea\u00e7a, a segunda na oportunidade, portanto\r\nambas envolvendo mudan\u00e7as colossais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temos diante de n\u00f3s, entretanto, duas narrativas, focadas respectivamente na amea\u00e7a e na oportunidade, portanto ambas envolvendo mudan\u00e7as colossais.","id":2363502,"corpo":"Temos diante de n\u00f3s, entretanto, duas narrativas, focadas respectivamente na amea\u00e7a e na oportunidade, portanto\r\nambas envolvendo mudan\u00e7as colossais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assim, temos diante de n\u00f3s duas narrativas, a primeira focada na amea\u00e7a e a segunda na oportunidade, ambas contudo envolvendo mudan\u00e7as colossais.","id":2363503,"corpo":"Assim, temos diante de n\u00f3s duas narrativas, a primeira focada na amea\u00e7a e a segunda na oportunidade, ambas contudo\r\nenvolvendo mudan\u00e7as colossais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concluindo: temos diante de n\u00f3s duas narrativas, a primeira focada na amea\u00e7a e a segunda na oportunidade, \u00e0 medida em que envolvem mudan\u00e7as colossais.","id":2363504,"corpo":"Concluindo: temos diante de n\u00f3s duas narrativas, a primeira focada na amea\u00e7a e a segunda na oportunidade, \u00e0 medida\r\nem que envolvem mudan\u00e7as colossais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313304,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20165\/01.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/694061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":10931}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da geod\u00e9sia, que trata da determina\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es e da forma da Terra, considere as seguintes afirmativas: 1. Datum planim\u00e9trico ou horizontal \u00e9 um ponto composto por uma superf\u00edcie de refer\u00eancia posicionada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Terra real. 2. O datum planim\u00e9trico pode ser global (o centro do elipsoide coincide com o centro de massa da Terra) ou local (o centro do elipsoide est\u00e1 deslocado do centro da Terra). 3. A forma de representa\u00e7\u00e3o geoidal da Terra \u00e9 uma superf\u00edcie irregular na qual cada ponto tem a mesma for\u00e7a da gravidade ao n\u00edvel m\u00e9dio dos mares e \u00e9 model\u00e1vel matematicamente. 4. As coordenadas geogr\u00e1ficas dependem de um datum altim\u00e9trico, pois ele define a refer\u00eancia para os meridianos e paralelos. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20165,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":10931},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-agrimensor-area-topografo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694070,"hashId":"416fc00f5fbdffb4ee7b557f75587e01","enunciado":"A respeito da geod\u00e9sia, que trata da determina\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es e da forma da Terra, considere as seguintes\r\nafirmativas:<\/p>\r\n1. Datum planim\u00e9trico ou horizontal \u00e9 um ponto composto por uma superf\u00edcie de refer\u00eancia posicionada em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 Terra real.<\/p>\r\n2. O datum planim\u00e9trico pode ser global (o centro do elipsoide coincide com o centro de massa da Terra) ou local\r\n(o centro do elipsoide est\u00e1 deslocado do centro da Terra).<\/p>\r\n3. A forma de representa\u00e7\u00e3o geoidal da Terra \u00e9 uma superf\u00edcie irregular na qual cada ponto tem a mesma for\u00e7a da\r\ngravidade ao n\u00edvel m\u00e9dio dos mares e \u00e9 model\u00e1vel matematicamente.<\/p>\r\n4. As coordenadas geogr\u00e1ficas dependem de um datum altim\u00e9trico, pois ele define a refer\u00eancia para os meridianos\r\ne paralelos.<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2363546,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363545,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363546,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363547,"corpo":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363548,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363549,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313307,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/694070","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":10931}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as proje\u00e7\u00f5es cartogr\u00e1ficas, considere as seguintes afirmativas: 1. Uma proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica consiste numa transforma\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica entre uma superf\u00edcie de refer\u00eancia e uma superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o. 2. A propriedade da equival\u00eancia tem o significado geom\u00e9trico de proporcionar a manuten\u00e7\u00e3o da forma das entidades representadas. 3. A propriedade da conformidade tem o significado geom\u00e9trico de preserva\u00e7\u00e3o do valor num\u00e9rico da \u00e1rea na superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o igual ao da superf\u00edcie de refer\u00eancia. 4. A propriedade da equidist\u00e2ncia tem o significado geom\u00e9trico de proporcionar a igualdade do comprimento das linhas de uma fam\u00edlia de linhas na superf\u00edcie de refer\u00eancia e na superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20165,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":10931},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-agrimensor-area-topografo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694082,"hashId":"f1a45d6d0a955041463b07cb39a02d72","enunciado":"Sobre as proje\u00e7\u00f5es cartogr\u00e1ficas, considere as seguintes afirmativas:<\/p>\r\n1. Uma proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica consiste numa transforma\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica entre uma superf\u00edcie de refer\u00eancia e uma\r\nsuperf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n2. A propriedade da equival\u00eancia tem o significado geom\u00e9trico de proporcionar a manuten\u00e7\u00e3o da forma das\r\nentidades representadas.<\/p>\r\n3. A propriedade da conformidade tem o significado geom\u00e9trico de preserva\u00e7\u00e3o do valor num\u00e9rico da \u00e1rea na\r\nsuperf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o igual ao da superf\u00edcie de refer\u00eancia.<\/p>\r\n4. A propriedade da equidist\u00e2ncia tem o significado geom\u00e9trico de proporcionar a igualdade do comprimento das\r\nlinhas de uma fam\u00edlia de linhas na superf\u00edcie de refer\u00eancia e na superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2363607,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363605,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363606,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363607,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363608,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363609,"corpo":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313308,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/694082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":10931}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as funcionalidades b\u00e1sicas para o desenho assistido por computador, CAD, especificamente no que diz respeito a um t\u00edpico programa de CAD (como o Autocad) e assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":20165,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":10931},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-agrimensor-area-topografo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694090,"hashId":"dbdb0362bcc310611a0fa328d0e69647","enunciado":"Considere as funcionalidades b\u00e1sicas para o desenho assistido por computador, CAD, especificamente no que diz\r\nrespeito a um t\u00edpico programa de CAD (como o Autocad) e assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":2363648,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em programas CAD, \u00e9 poss\u00edvel realizar a cria\u00e7\u00e3o de um pol\u00edgono por meio de coordenadas polares.","id":2363645,"corpo":"Em programas CAD, \u00e9 poss\u00edvel realizar a cria\u00e7\u00e3o de um pol\u00edgono por meio de coordenadas polares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em um plano de informa\u00e7\u00e3o CAD, \u00e9 poss\u00edvel trabalhar com dados tridimensionais. Para isso, basta que se considerem as coordenadas \u201cZ\u201d como n\u00e3o nulas.","id":2363646,"corpo":"Em um plano de informa\u00e7\u00e3o CAD, \u00e9 poss\u00edvel trabalhar com dados tridimensionais. Para isso, basta que se considerem\r\nas coordenadas \u201cZ\u201d como n\u00e3o nulas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usualmente, os planos de informa\u00e7\u00e3o em aplicativos CAD n\u00e3o permitem a defini\u00e7\u00e3o de diferentes sistemas de coordenadas (datum e proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica).","id":2363647,"corpo":"Usualmente, os planos de informa\u00e7\u00e3o em aplicativos CAD n\u00e3o permitem a defini\u00e7\u00e3o de diferentes sistemas de\r\ncoordenadas (datum e proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de um comando do tipo \u201cExplode\u201d permite que se agrupem fei\u00e7\u00f5es compostas por pequenas partes em um \u00fanico elemento.","id":2363648,"corpo":"A utiliza\u00e7\u00e3o de um comando do tipo \u201cExplode\u201d permite que se agrupem fei\u00e7\u00f5es compostas por pequenas partes em um\r\n\u00fanico elemento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel definir as unidades de medidas angulares, que indicam se \u00e2ngulos est\u00e3o, por exemplo, expressos em radianos ou graus.","id":2363649,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel definir as unidades de medidas angulares, que indicam se \u00e2ngulos est\u00e3o, por exemplo, expressos em\r\nradianos ou graus.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313310,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"AutoCAD","oab":false,"nome":"AutoCAD","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416444,"slug":"engenharia-civil-autocad"}],"slug":"engenharia-civil\/694090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":10931}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20165,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":10931},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-agrimensor-area-topografo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico Agrimensor - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694093,"hashId":"e5ae1c77f0844fc7c480f78e5d66f51f","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20165\/07.gif>","resposta":2363663,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":2363660,"corpo":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.","id":2363661,"corpo":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","id":2363662,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":2363663,"corpo":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","id":2363664,"corpo":"1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313310,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"AutoCAD","oab":false,"nome":"AutoCAD","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416444,"slug":"engenharia-civil-autocad"}],"slug":"engenharia-civil\/694093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20166,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-i-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694098,"hashId":"d58e9264331b3fd0a9ad232b69168ef3","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20166\/a4.gif>","resposta":2363688,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20,383.","id":2363685,"corpo":"20,383.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20,420.","id":2363686,"corpo":"20,420.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23,330.","id":2363687,"corpo":"23,330.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23,830.","id":2363688,"corpo":"23,830.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"23,920.","id":2363689,"corpo":"23,920.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313311,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/694098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rebites s\u00e3o elementos de fixa\u00e7\u00e3o permanente, largamente utilizados. Um rebite \u00e9 composto de um corpo em forma de eixo cil\u00edndrico e de uma cabe\u00e7a que pode ter v\u00e1rios formatos. Quanto aos tipos de cabe\u00e7a, conisdere as seguintes afirmativas: 1. Rebites de cabe\u00e7a redonda e de cabe\u00e7a estreita s\u00e3o largamente utilizados devido \u00e0 resist\u00eancia que oferecem. 2. Rebites de cabe\u00e7a escareada chata larga e chata estreita s\u00e3o empregados em uni\u00f5es que n\u00e3o admitem sali\u00eancias. 3. Rebites de cabe\u00e7a cil\u00edndrica s\u00e3o empregados nas uni\u00f5es de chapas com espessura m\u00ednima de 10 mm. 4. Rebites de cabe\u00e7a escareada com calota e cabe\u00e7a tipo panela s\u00e3o usados em uni\u00f5es que admitem pequenas sali\u00eancias. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20166,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-i-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694103,"hashId":"4d6ace0bc2f0450668f17c69a72d05ed","enunciado":"Rebites s\u00e3o elementos de fixa\u00e7\u00e3o permanente, largamente utilizados. Um rebite \u00e9 composto de um corpo em forma\r\nde eixo cil\u00edndrico e de uma cabe\u00e7a que pode ter v\u00e1rios formatos. Quanto aos tipos de cabe\u00e7a, conisdere as seguintes\r\nafirmativas:<\/p>\r\n1. Rebites de cabe\u00e7a redonda e de cabe\u00e7a estreita s\u00e3o largamente utilizados devido \u00e0 resist\u00eancia que oferecem.<\/p>\r\n2. Rebites de cabe\u00e7a escareada chata larga e chata estreita s\u00e3o empregados em uni\u00f5es que n\u00e3o admitem\r\nsali\u00eancias.<\/p>\r\n3. Rebites de cabe\u00e7a cil\u00edndrica s\u00e3o empregados nas uni\u00f5es de chapas com espessura m\u00ednima de 10 mm.<\/p>\r\n4. Rebites de cabe\u00e7a escareada com calota e cabe\u00e7a tipo panela s\u00e3o usados em uni\u00f5es que admitem pequenas\r\nsali\u00eancias.<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2363712,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 4 \u00e9 verdadeira.","id":2363710,"corpo":"Somente a afirmativa 4 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363711,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363712,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363713,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363714,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313311,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/694103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20166,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-i-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694104,"hashId":"7d52b129fe1c9e2834b8f4807291ff75","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20166\/15.gif>","resposta":2363718,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.","id":2363715,"corpo":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5.","id":2363716,"corpo":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","id":2363717,"corpo":"2 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.","id":2363718,"corpo":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3.","id":2363719,"corpo":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313311,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/694104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20166,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-i-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694107,"hashId":"b7b19eb84cb50567dac85e1a235e08c3","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20166\/a6.gif>","resposta":2363731,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2363730,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20166\/17.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2363731,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20166\/18.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2363732,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20166\/19.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2363733,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20166\/20.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2363734,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20166\/21.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313311,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas em Desenho Mec\u00e2nico","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas em Desenho Mec\u00e2nico","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402817,"slug":"desenho-industrial-tecnicas-em-desenho-mecanico"}],"slug":"desenho-industrial\/694107","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere duas cargas pontuais Q1 e Q2, ambas positivas e tais que o m\u00f3dulo Q1 \u00e9 maior que o m\u00f3dulo Q2. Desejase colocar uma carga q, tamb\u00e9m pontual, na reta que passa por Q1 e Q2, de tal modo que ela fique em equil\u00edbrio. Para isso, a carga deve ser colocada:","provas":[{"id":20166,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-i-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694110,"hashId":"eb44197730d709746a641f3617ba5602","enunciado":"Considere duas cargas pontuais Q1 e Q2, ambas positivas e tais que o m\u00f3dulo Q1 \u00e9 maior que o m\u00f3dulo Q2. Desejase\r\ncolocar uma carga q, tamb\u00e9m pontual, na reta que passa por Q1 e Q2, de tal modo que ela fique em equil\u00edbrio.\r\nPara isso, a carga deve ser colocada:","resposta":2363745,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 esquerda de Q1.","id":2363745,"corpo":"\u00e0 esquerda de Q1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no ponto m\u00e9dio entre Q1 e Q2.","id":2363746,"corpo":"no ponto m\u00e9dio entre Q1 e Q2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre Q1 e Q2 e mais pr\u00f3ximo de Q1.","id":2363747,"corpo":"entre Q1 e Q2 e mais pr\u00f3ximo de Q1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre Q1 e Q2 e mais pr\u00f3ximo de Q2.","id":2363748,"corpo":"entre Q1 e Q2 e mais pr\u00f3ximo de Q2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 direita de Q2.","id":2363749,"corpo":"\u00e0 direita de Q2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313311,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/694110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma bateria mant\u00e9m uma diferen\u00e7a de potencial constante em um fio de cobre no qual \u00e9 estabelecida uma corrente el\u00e9trica de 2,0 A. Esse fio \u00e9 substitu\u00eddo por outro com o dobro do di\u00e2metro e o dobro do comprimento. Qual a corrente que circula nesse novo condutor?","provas":[{"id":20166,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-i-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694114,"hashId":"0cf780677bd9488c392e13ad8c52f294","enunciado":"Uma bateria mant\u00e9m uma diferen\u00e7a de potencial constante em um fio de cobre no qual \u00e9 estabelecida uma corrente\r\nel\u00e9trica de 2,0 A. Esse fio \u00e9 substitu\u00eddo por outro com o dobro do di\u00e2metro e o dobro do comprimento. Qual a\r\ncorrente que circula nesse novo condutor?","resposta":2363766,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5 A.","id":2363765,"corpo":"0,5 A.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,0 A.","id":2363766,"corpo":"1,0 A.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,0 A.","id":2363767,"corpo":"2,0 A.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,0 A.","id":2363768,"corpo":"4,0 A.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6,0 A.","id":2363769,"corpo":"6,0 A.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313311,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/694114","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capacitor plano, com ar entre as armaduras, est\u00e1 desligado da bateria. Supondo que este capacitor tenha sido totalmente mergulhado na \u00e1gua, avalie as afirmativas a seguir: 1. As cargas nas armaduras n\u00e3o se alteram. 2. O campo el\u00e9trico entre as armaduras diminui. 3. A capacit\u00e2ncia do capacitor aumenta. 4. A energia no capacitor diminui. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20166,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-i-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694116,"hashId":"6f1ac160a96a648df374b95e64fce41b","enunciado":"Um capacitor plano, com ar entre as armaduras, est\u00e1 desligado da bateria. Supondo que este capacitor tenha sido\r\ntotalmente mergulhado na \u00e1gua, avalie as afirmativas a seguir:<\/p>\r\n1. As cargas nas armaduras n\u00e3o se alteram.<\/p>\r\n2. O campo el\u00e9trico entre as armaduras diminui.<\/p>\r\n3. A capacit\u00e2ncia do capacitor aumenta.<\/p>\r\n4. A energia no capacitor diminui.<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2363779,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363775,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363776,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363777,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363778,"corpo":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363779,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313311,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/694116","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma bomba de \u00e1gua \u00e9 ligada a uma tomada que lhe aplica uma tens\u00e3o Vab = 120 V. Sabe-se que, em funcionamento, o motor da bomba \u00e9 percorrido por uma corrente I = 2,5 A. Com esses dados, considere as seguintes afirmativas: 1 As cargas el\u00e9tricas, ao atravessarem o motor da bomba, perdem energia el\u00e9trica. 2. A pot\u00eancia desenvolvida por esse motor \u00e9 de 300 W. 3. A energia perdida pelas cargas criou os campos magn\u00e9ticos induzidos nos enrolamentos. 4. Em 10 minutos, a quantidade de energia desenvolvida na bomba \u00e9 de 180x105 J. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":20166,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-i-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694119,"hashId":"d7914b8ba7476f5e9731bf9d919be7fd","enunciado":"Uma bomba de \u00e1gua \u00e9 ligada a uma tomada que lhe aplica uma tens\u00e3o Vab = 120 V. Sabe-se que, em funcionamento,\r\no motor da bomba \u00e9 percorrido por uma corrente I = 2,5 A. Com esses dados, considere as seguintes afirmativas:<\/p>\r\n1 As cargas el\u00e9tricas, ao atravessarem o motor da bomba, perdem energia el\u00e9trica.<\/p>\r\n2. A pot\u00eancia desenvolvida por esse motor \u00e9 de 300 W.<\/p>\r\n3. A energia perdida pelas cargas criou os campos magn\u00e9ticos induzidos nos enrolamentos.<\/p>\r\n4. Em 10 minutos, a quantidade de energia desenvolvida na bomba \u00e9 de 180x10<SUP>5<\/SUP> J.<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2363791,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363790,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363791,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363792,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363793,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":2363794,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313312,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/694119","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20166,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":10932},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-assistente-tecnico-i-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":694124,"hashId":"b067577236d0d5c723e3f98e21e42cbe","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20166\/a11.gif>","resposta":2363816,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 A.","id":2363815,"corpo":"50 A.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 A.","id":2363816,"corpo":"40 A.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 A.","id":2363817,"corpo":"30 A.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 A.","id":2363818,"corpo":"20 A.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 A.","id":2363819,"corpo":"10 A.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313312,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/694124","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}