{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16537,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em 2004, Venezuela, Col\u00f4mbia, Equador e Peru ingressaram no MERCOSUL na condi\u00e7\u00e3o de Estados associados.","provas":[{"id":11404,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":438513,"hashId":"5b5c287f6ce129c679841feb6927025a","enunciado":"<p align=justify>Em 2004, Venezuela, Col\u00f4mbia, Equador e Peru ingressaram\r\nno MERCOSUL na condi\u00e7\u00e3o de Estados associados.<\/p>","resposta":1555637,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao Mercado Comum do Sul (MERCOSUL), julgue os itens de 112 a 115.","id":253729,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao Mercado Comum do Sul (MERCOSUL),\r\njulgue os itens de 112 a 115.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":"geografia\/438513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto pa\u00edses subdesenvolvidos quanto pa\u00edses desenvolvidos podem possuir megacidades, pois o crit\u00e9rio de classifica\u00e7\u00e3o independe da condi\u00e7\u00e3o de qualidade de vida de um pa\u00eds.","provas":[{"id":11404,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":438515,"hashId":"d9fcb52aec0fe4f4b6950dd5600a1101","enunciado":"<p align=justify>Tanto pa\u00edses subdesenvolvidos quanto pa\u00edses desenvolvidos\r\npodem possuir megacidades, pois o crit\u00e9rio de classifica\u00e7\u00e3o\r\nindepende da condi\u00e7\u00e3o de qualidade de vida de um pa\u00eds.<\/p>","resposta":1555640,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com os conceitos de megacidades e cidades globais, julgue os itens que se seguem.","id":253730,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com os conceitos de megacidades e cidades globais,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397283,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/438515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro s\u00e3o as \u00fanicas cidades globais existentes na \u00e1rea de influ\u00eancia do MERCOSUL.","provas":[{"id":11404,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":438519,"hashId":"705de7bf3fe36a33ca1dc57ecadc4ad7","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro s\u00e3o as \u00fanicas cidades globais\r\nexistentes na \u00e1rea de influ\u00eancia do MERCOSUL.<\/p>","resposta":1555649,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com os conceitos de megacidades e cidades globais, julgue os itens que se seguem.","id":253730,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com os conceitos de megacidades e cidades globais,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/438519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o pr\u00e9-hist\u00f3ria, que identifica o per\u00edodo anterior \u00e0 escrita, foi consagrada pelo uso e \u00e9 aceita consensualmente pelos historiadores, independentemente de suas op\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas.","provas":[{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":438521,"hashId":"9a926465acaed934f4726207b3ee6fc9","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o pr\u00e9-hist\u00f3ria, que identifica o per\u00edodo anterior \u00e0\r\nescrita, foi consagrada pelo uso e \u00e9 aceita consensualmente\r\npelos historiadores, independentemente de suas op\u00e7\u00f5es\r\nte\u00f3rico-metodol\u00f3gicas.<\/p>","resposta":1555653,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos conceituais e metodol\u00f3gicos da ci\u00eancia hist\u00f3rica, bem como a elementos significativos acerca dos prim\u00f3rdios da humanidade e das primeiras civiliza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":253731,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos conceituais e metodol\u00f3gicos da ci\u00eancia\r\nhist\u00f3rica, bem como a elementos significativos acerca dos\r\nprim\u00f3rdios da humanidade e das primeiras civiliza\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/438521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Das revoltas que explodiram no Brasil durante o per\u00edodo regencial, apenas uma \u2014 a Cabanagem \u2014 n\u00e3o teve motiva\u00e7\u00e3o de ordem social, visto que foi conduzida pela elite paraense.","provas":[{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":438525,"hashId":"fd06488cee7b236dbb3c73baa61e5217","enunciado":"<p align=justify>Das revoltas que explodiram no Brasil durante o per\u00edodo\r\nregencial, apenas uma \u2014 a Cabanagem \u2014 n\u00e3o teve motiva\u00e7\u00e3o\r\nde ordem social, visto que foi conduzida pela elite paraense.<\/p>","resposta":1555661,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555660,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555661,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a inser\u00e7\u00e3o do Brasil na hist\u00f3ria mundial se deu a partir do processo de expans\u00e3o comercial e mar\u00edtima europeia do in\u00edcio da Idade Moderna e que a sua coloniza\u00e7\u00e3o se fez subordinada aos interesses da pol\u00edtica econ\u00f4mica mercantilista conduzida por um Estado absolutista, julgue os itens seguintes.","id":253732,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a inser\u00e7\u00e3o do Brasil na hist\u00f3ria mundial se deu\r\na partir do processo de expans\u00e3o comercial e mar\u00edtima europeia do\r\nin\u00edcio da Idade Moderna e que a sua coloniza\u00e7\u00e3o se fez subordinada\r\naos interesses da pol\u00edtica econ\u00f4mica mercantilista conduzida por\r\num Estado absolutista, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/438525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O parlamentarismo que vigorou no Brasil do Segundo Reinado espelhava fielmente o modelo ingl\u00eas no qual se inspirou.","provas":[{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":438526,"hashId":"4363fd0cedf15b455c5c35572f9e5fa8","enunciado":"<p align=justify>O parlamentarismo que vigorou no Brasil do Segundo Reinado\r\nespelhava fielmente o modelo ingl\u00eas no qual se inspirou.<\/p>","resposta":1555663,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555662,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555663,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a inser\u00e7\u00e3o do Brasil na hist\u00f3ria mundial se deu a partir do processo de expans\u00e3o comercial e mar\u00edtima europeia do in\u00edcio da Idade Moderna e que a sua coloniza\u00e7\u00e3o se fez subordinada aos interesses da pol\u00edtica econ\u00f4mica mercantilista conduzida por um Estado absolutista, julgue os itens seguintes.","id":253732,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a inser\u00e7\u00e3o do Brasil na hist\u00f3ria mundial se deu\r\na partir do processo de expans\u00e3o comercial e mar\u00edtima europeia do\r\nin\u00edcio da Idade Moderna e que a sua coloniza\u00e7\u00e3o se fez subordinada\r\naos interesses da pol\u00edtica econ\u00f4mica mercantilista conduzida por\r\num Estado absolutista, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/438526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Era Vargas modernizou a economia brasileira e afastou a possibilidade de que um regime ditatorial se estabelecesse no Brasil.","provas":[{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":438531,"hashId":"b9fa2a653edd887afe988269bba9c8ff","enunciado":"<p align=justify>A Era Vargas modernizou a economia brasileira e afastou a\r\npossibilidade de que um regime ditatorial se estabelecesse no\r\nBrasil.<\/p>","resposta":1555673,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Resultado de um golpe de Estado, o regime republicano institu\u00eddo no Brasil em 1889 foi a ant\u00edtese do pr\u00f3prio conceito de Rep\u00fablica. No que concerne \u00e0 Primeira Rep\u00fablica (1889-1930) e \u00e0 Era Vargas (1930-1945), julgue os itens que se seguem.","id":253733,"enunciado":"<p align=justify>Resultado de um golpe de Estado, o regime republicano institu\u00eddo\r\nno Brasil em 1889 foi a ant\u00edtese do pr\u00f3prio conceito de Rep\u00fablica.\r\nNo que concerne \u00e0 Primeira Rep\u00fablica (1889-1930) e \u00e0 Era Vargas\r\n(1930-1945), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/438531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os 21 anos do regime militar \u2014 iniciado em 1964 e sacramentado, no mesmo ano, pelo Ato Institucional n.\u00ba 5 \u2014 foram homog\u00eaneos, ou seja, sem diferen\u00e7as percept\u00edveis entre os governos dos generais que se revezaram no poder.","provas":[{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":438537,"hashId":"f043dc8e7f93372731707cd9e83318a0","enunciado":"<p align=justify>Os 21 anos do regime militar \u2014 iniciado em 1964 e\r\nsacramentado, no mesmo ano, pelo Ato Institucional n.\u00ba 5 \u2014\r\nforam homog\u00eaneos, ou seja, sem diferen\u00e7as percept\u00edveis entre\r\nos governos dos generais que se revezaram no poder.<\/p>","resposta":1555685,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555684,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555685,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre 1945 e 1964, em meio a crises sucessivas, o Brasil foi descobrindo a democracia. O golpe que dep\u00f4s Goulart mergulhou o pa\u00eds em vinte e um anos de regime autorit\u00e1rio. A redemocratiza\u00e7\u00e3o, iniciada em 1985, teve como marco jur\u00eddico-pol\u00edtico a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. A respeito desse processo hist\u00f3rico, ocorrido de 1945 at\u00e9 os dias atuais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":253734,"enunciado":"<p align=justify>Entre 1945 e 1964, em meio a crises sucessivas, o Brasil foi\r\ndescobrindo a democracia. O golpe que dep\u00f4s Goulart mergulhou\r\no pa\u00eds em vinte e um anos de regime autorit\u00e1rio. A\r\nredemocratiza\u00e7\u00e3o, iniciada em 1985, teve como marco\r\njur\u00eddico-pol\u00edtico a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. A respeito desse\r\nprocesso hist\u00f3rico, ocorrido de 1945 at\u00e9 os dias atuais, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/438537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exist\u00eancia de monarquias centralizadas restringiu o poder da nobreza laica e eclesi\u00e1stica, sobretudo da primeira, ao inibir o estabelecimento de la\u00e7os de solidariedade e fidelidade entre os nobres.","provas":[{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":438539,"hashId":"5e6522d8f63c92206165ec3d438600c0","enunciado":"<p align=justify>A exist\u00eancia de monarquias centralizadas restringiu o poder da\r\nnobreza laica e eclesi\u00e1stica, sobretudo da primeira, ao inibir o\r\nestabelecimento de la\u00e7os de solidariedade e fidelidade entre os\r\nnobres.<\/p>","resposta":1555689,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, na Europa Ocidental, ao longo da Idade M\u00e9dia, se definiram novas estruturas pol\u00edticas, econ\u00f4micas, sociais, culturais e religiosas, julgue os itens subsecutivos.","id":253735,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, na Europa Ocidental, ao longo da Idade M\u00e9dia,\r\nse definiram novas estruturas pol\u00edticas, econ\u00f4micas, sociais,\r\nculturais e religiosas, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/438539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As mudan\u00e7as que se processaram nas estruturas feudais a partir da segunda metade do s\u00e9culo XII permitiram a retomada do crescimento urbano e estimularam as atividades mercantis e manufatureiras.","provas":[{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":438540,"hashId":"f9742430cf67a40c8ae48cc9443ed026","enunciado":"<p align=justify>As mudan\u00e7as que se processaram nas estruturas feudais a partir\r\nda segunda metade do s\u00e9culo XII permitiram a retomada do\r\ncrescimento urbano e estimularam as atividades mercantis e\r\nmanufatureiras.<\/p>","resposta":1555690,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, na Europa Ocidental, ao longo da Idade M\u00e9dia, se definiram novas estruturas pol\u00edticas, econ\u00f4micas, sociais, culturais e religiosas, julgue os itens subsecutivos.","id":253735,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, na Europa Ocidental, ao longo da Idade M\u00e9dia,\r\nse definiram novas estruturas pol\u00edticas, econ\u00f4micas, sociais,\r\nculturais e religiosas, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/438540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o t\u00e9rmino da Primeira Guerra Mundial (1914-1918), consolidou-se a hegemonia brit\u00e2nica no Ocidente e no Oriente, os latino-americanos desvincularam-se da condi\u00e7\u00e3o de pa\u00edses perif\u00e9ricos e o Jap\u00e3o ascendeu ao plano de pot\u00eancia mundial.","provas":[{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":438549,"hashId":"c2a3382fe8da4e3aa2c1959153c56c57","enunciado":"<p align=justify>Com o t\u00e9rmino da Primeira Guerra Mundial (1914-1918),\r\nconsolidou-se a hegemonia brit\u00e2nica no Ocidente e no Oriente,\r\nos latino-americanos desvincularam-se da condi\u00e7\u00e3o de pa\u00edses\r\nperif\u00e9ricos e o Jap\u00e3o ascendeu ao plano de pot\u00eancia mundial.<\/p>","resposta":1555709,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O s\u00e9culo XIX e as tr\u00eas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX foram tempos de realiza\u00e7\u00f5es e crises: inven\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias; radicalismo ideol\u00f3gico e genoc\u00eddios. No que se refere a esse per\u00edodo, julgue os itens que se seguem.","id":253737,"enunciado":"<p align=justify>O s\u00e9culo XIX e as tr\u00eas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX foram\r\ntempos de realiza\u00e7\u00f5es e crises: inven\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias;\r\nradicalismo ideol\u00f3gico e genoc\u00eddios. No que se refere a esse\r\nper\u00edodo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/438549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Students\u2019 mother tongues play a central role in the teaching of beginners.","provas":[{"id":11406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":438560,"hashId":"eaeb08a749ce1da452c9b9304be480a5","enunciado":"<p align=justify>Students\u2019 mother tongues play a central role in the teaching of\r\nbeginners.<\/p>","resposta":1555731,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" According to the text above, judge the following items.","id":253740,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11406\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>According to the text above, judge the following items.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/438560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Students always want to be corrected in class.","provas":[{"id":11406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":438589,"hashId":"4dc961d902b0eb337ebf9042f672a8c1","enunciado":"<p align=justify>Students always want to be corrected in class.<\/p>","resposta":1555789,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Judge the following items according to the text.","id":253744,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11406\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Judge the following items according to the text.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/438589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The word \u201cthough\u201d (l.9) is synonymous with for example.","provas":[{"id":11406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":438592,"hashId":"49372daef5176b6564186ce2abec440c","enunciado":"<p align=justify>The word \u201cthough\u201d (l.9) is synonymous with for example.<\/p>","resposta":1555795,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555794,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555795,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Judge the following items according to the text.","id":253744,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11406\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Judge the following items according to the text.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403080,"slug":"lingua-inglesa-sinonimos-synonymous"}],"slug":"lingua-inglesa\/438592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Romantismo, o esfor\u00e7o em se realizar uma literatura brasileira diferente da produzida nos centros culturais europeus atingiu seu \u00e1pice, quando a ideia da cor local se tornou verdadeira obsess\u00e3o dos autores e foi colocada em pr\u00e1tica, por exemplo, nas manifesta\u00e7\u00f5es da prosa indianista e regionalista.","provas":[{"id":11407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":438600,"hashId":"cab2db641a5c4630b24d24d68007d212","enunciado":"<p align=justify>No Romantismo, o esfor\u00e7o em se realizar uma literatura\r\nbrasileira diferente da produzida nos centros culturais europeus\r\natingiu seu \u00e1pice, quando a ideia da cor local se tornou\r\nverdadeira obsess\u00e3o dos autores e foi colocada em pr\u00e1tica, por\r\nexemplo, nas manifesta\u00e7\u00f5es da prosa indianista e regionalista.<\/p>","resposta":1555810,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no trecho acima, no qual Antonio Candido exp\u00f5e a l\u00f3gica hist\u00f3rico-liter\u00e1ria segundo a qual se desenvolveu a literatura brasileira, e na din\u00e2mica dos per\u00edodos liter\u00e1rios brasileiros, julgue os itens a seguir.","id":253746,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11407\/06.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no trecho acima, no qual Antonio Candido exp\u00f5e a l\u00f3gica hist\u00f3rico-liter\u00e1ria segundo a qual se desenvolveu a literatura brasileira, e na din\u00e2mica dos per\u00edodos liter\u00e1rios brasileiros, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/438600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao aludir aos m\u00e9todos cient\u00edficos aplicados \u00e0 arte liter\u00e1ria, Alfredo Bosi refere-se \u00e0 est\u00e9tica naturalista, que trabalha ficcionalmente as rela\u00e7\u00f5es entre a natureza humana e a iniquidade social.","provas":[{"id":11407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":438605,"hashId":"9df361476616f2b7480127da9f3f56b4","enunciado":"<p align=justify>Ao aludir aos m\u00e9todos cient\u00edficos aplicados \u00e0 arte liter\u00e1ria,\r\nAlfredo Bosi refere-se \u00e0 est\u00e9tica naturalista, que trabalha\r\nficcionalmente as rela\u00e7\u00f5es entre a natureza humana e a\r\niniquidade social.<\/p>","resposta":1555820,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555820,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555821,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao final do s\u00e9culo XIX, com a intensifica\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica do mundo moderno, a literatura conheceu novas formula\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas da realidade. De acordo com Alfredo Bosi, em Hist\u00f3ria Concisa da Literatura Brasileira, houve um esfor\u00e7o por parte do escritor antirrom\u00e2ntico de acercar-se impessoalmente dos objetos, das pessoas; e uma sede de objetividade que respondeu aos m\u00e9todos cient\u00edficos cada vez mais exatos nas \u00faltimas d\u00e9cadas daquele s\u00e9culo. Considerando o texto acima, bem como elementos gerais dos estilos de \u00e9poca da literatura brasileira, julgue os itens de 85 a 90.","id":253747,"enunciado":"<P align=justify>Ao final do s\u00e9culo XIX, com a intensifica\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica do mundo moderno, a literatura conheceu novas formula\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas da realidade. De acordo com Alfredo Bosi, em Hist\u00f3ria Concisa da Literatura Brasileira, houve um esfor\u00e7o por parte do escritor antirrom\u00e2ntico de acercar-se impessoalmente dos objetos, das pessoas; e uma sede de objetividade que respondeu aos m\u00e9todos cient\u00edficos cada vez mais exatos nas \u00faltimas d\u00e9cadas daquele s\u00e9culo. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, bem como elementos gerais dos estilos de \u00e9poca da literatura brasileira, julgue os itens de 85 a 90.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/438605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 6, o termo \u201cque\u201d poderia ser substitu\u00eddo por \u201co qual\u201d, visto que se trata de pronome relativo referente ao mundo grego.","provas":[{"id":11407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":438613,"hashId":"35c8a39287af9244c8a45592a9b41698","enunciado":"<p align=justify>Na linha 6, o termo \u201cque\u201d poderia ser substitu\u00eddo por \u201co qual\u201d,\r\nvisto que se trata de pronome relativo referente ao mundo\r\ngrego.<\/p>","resposta":1555837,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555836,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555837,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens de 91 a 95.","id":253748,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11407\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens de 91 a 95.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/438613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No terceiro par\u00e1grafo, menciona-se a met\u00e1fora do jogo de xadrez, que Saussure utilizou para demonstrar sua concep\u00e7\u00e3o de como ocorre o aprendizado de uma l\u00edngua.","provas":[{"id":11407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":438614,"hashId":"f007a641a6a71a559bf29e192544f130","enunciado":"<p align=justify>No terceiro par\u00e1grafo, menciona-se a met\u00e1fora do jogo de\r\nxadrez, que Saussure utilizou para demonstrar sua concep\u00e7\u00e3o\r\nde como ocorre o aprendizado de uma l\u00edngua.<\/p>","resposta":1555838,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens de 91 a 95.","id":253748,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11407\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens de 91 a 95.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/438614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cUma l\u00edngua natural cont\u00e9m, portanto, diferentes dialetos, relacionados ao espa\u00e7o geogr\u00e1fico que ela ocupa\u201d (l.6-7), estabelecem-se, entre outras, as seguintes rela\u00e7\u00f5es: de concord\u00e2ncia entre \u201crelacionados\u201d e \u201cdialetos\u201d; de reg\u00eancia entre \u201cao espa\u00e7o\u201d e \u201crelacionados\u201d; de refer\u00eancia entre \u201cela\u201d e \u201cl\u00edngua natural\u201d.","provas":[{"id":11407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":438620,"hashId":"ca359d5faef1df7044d5b5a383fef462","enunciado":"<p align=justify>No per\u00edodo \u201cUma l\u00edngua natural cont\u00e9m, portanto, diferentes\r\ndialetos, relacionados ao espa\u00e7o geogr\u00e1fico que ela ocupa\u201d\r\n(l.6-7), estabelecem-se, entre outras, as seguintes rela\u00e7\u00f5es: de\r\nconcord\u00e2ncia entre \u201crelacionados\u201d e \u201cdialetos\u201d; de reg\u00eancia\r\nentre \u201cao espa\u00e7o\u201d e \u201crelacionados\u201d; de refer\u00eancia entre \u201cela\u201d\r\ne \u201cl\u00edngua natural\u201d.<\/p>","resposta":1555850,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555850,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555851,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, relativos a aspectos textuais, gramaticais e estil\u00edsticos do texto acima.","id":253750,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11407\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a aspectos textuais, gramaticais e estil\u00edsticos do texto acima.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/438620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Identifica-se, no texto, a seguinte forma de ordena\u00e7\u00e3o das ideias: apresenta\u00e7\u00e3o, em primeiro lugar, dos dialetos brasileiros, relacionados \u00e0s diferentes regi\u00f5es onde \u00e9 falada a l\u00edngua portuguesa; e depois, a demonstra\u00e7\u00e3o de que portugueses e brasileiros falam de modo diferente.","provas":[{"id":11407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":438624,"hashId":"01d24cefe1b2df07a53d483703660000","enunciado":"<p align=justify>Identifica-se, no texto, a seguinte forma de ordena\u00e7\u00e3o das\r\nideias: apresenta\u00e7\u00e3o, em primeiro lugar, dos dialetos\r\nbrasileiros, relacionados \u00e0s diferentes regi\u00f5es onde \u00e9 falada a\r\nl\u00edngua portuguesa; e depois, a demonstra\u00e7\u00e3o de que\r\nportugueses e brasileiros falam de modo diferente.<\/p>","resposta":1555859,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, relativos a aspectos textuais, gramaticais e estil\u00edsticos do texto acima.","id":253750,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11407\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a aspectos textuais, gramaticais e estil\u00edsticos do texto acima.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/438624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O verbo auxiliar come\u00e7ar, em \u201ccome\u00e7amos a conversar\u201d (l.9-10), acrescenta ao significado do verbo principal a ideia de in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":438625,"hashId":"4ac7e737c104d393352a2ff7dbbc1261","enunciado":"<p align=justify>O verbo auxiliar come\u00e7ar, em \u201ccome\u00e7amos a conversar\u201d\r\n(l.9-10), acrescenta ao significado do verbo principal a ideia de\r\nin\u00edcio de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1555860,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555860,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555861,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, relativos a aspectos textuais, gramaticais e estil\u00edsticos do texto acima.","id":253750,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11407\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a aspectos textuais, gramaticais e estil\u00edsticos do texto acima.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/438625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo 1, as ora\u00e7\u00f5es \u201c\u00c0 medida que os meses passavam\u201d e \u201cque lhe cheirava a atestado de \u00f3bito\u201d s\u00e3o ora\u00e7\u00f5es subordinadas que exercem, respectivamente, fun\u00e7\u00e3o adverbial e adjetiva.","provas":[{"id":11407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":438637,"hashId":"54a388cd712c7f99c92e7510d2941d7d","enunciado":"<p align=justify>No per\u00edodo 1, as ora\u00e7\u00f5es \u201c\u00c0 medida que os meses passavam\u201d\r\ne \u201cque lhe cheirava a atestado de \u00f3bito\u201d s\u00e3o ora\u00e7\u00f5es\r\nsubordinadas que exercem, respectivamente, fun\u00e7\u00e3o adverbial\r\ne adjetiva.<\/p>","resposta":1555884,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0 sintaxe dos per\u00edodos acima enumerados, julgue os itens que se seguem.","id":253753,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11407\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 sintaxe dos per\u00edodos acima enumerados, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/438637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O vermelho de metila possui, em sua estrutura molecular, as fun\u00e7\u00f5es amina e \u00e1cido carbox\u00edlico.","provas":[{"id":11408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":438659,"hashId":"95661aefce10daf1d7e5a08f4c7a1ddb","enunciado":"<p align=justify>O vermelho de metila possui, em sua estrutura molecular, as\r\nfun\u00e7\u00f5es amina e \u00e1cido carbox\u00edlico.<\/p>","resposta":1555928,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555928,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555929,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens conseguintes.","id":253758,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens conseguintes.<\/P>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/438659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A f\u00f3rmula molecular da forma protonada do indicador vermelho de metila \u00e9 C15H15N3O2.","provas":[{"id":11408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":438663,"hashId":"ec3fe88d3714217beb034cad9f008d30","enunciado":"<P align=justify>A f\u00f3rmula molecular da forma protonada do indicador vermelho de metila \u00e9 C<SUB>15<\/SUB>H<SUB>15<\/SUB>N<SUB>3<\/SUB>O<SUB>2.<\/SUB><\/P>","resposta":1555936,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555936,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555937,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens conseguintes.","id":253758,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens conseguintes.<\/P>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/438663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O apresentam, ambos, apenas liga\u00e7\u00f5es covalentes apolares em suas mol\u00e9culas.","provas":[{"id":11408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":438665,"hashId":"b7a1fdb1c7b3af5aee8202eecd619c7a","enunciado":"<P align=justify>O<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/08.gif> apresentam, ambos, apenas liga\u00e7\u00f5es covalentes apolares em suas mol\u00e9culas.<\/P>","resposta":1555941,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555940,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555941,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253759,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/06.gif><\/P>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/438665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rea\u00e7\u00e3o de transesterifica\u00e7\u00e3o de \u00f3leos e gorduras pode ser catalisada tamb\u00e9m por um meio \u00e1cido.","provas":[{"id":11408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":438672,"hashId":"b9542892130616fd35f79c394dbdac19","enunciado":"<p align=justify>A rea\u00e7\u00e3o de transesterifica\u00e7\u00e3o de \u00f3leos e gorduras pode ser\r\ncatalisada tamb\u00e9m por um meio \u00e1cido.<\/p>","resposta":1555954,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito dos compostos e da rea\u00e7\u00e3o de transesterifica\u00e7\u00e3o mencionada, julgue os itens de 111 a 115.","id":253760,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito dos compostos e da rea\u00e7\u00e3o de transesterifica\u00e7\u00e3o mencionada, julgue os itens de 111 a 115.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"}],"slug":"quimica\/438672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":11408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":438677,"hashId":"de414a888b8a01bddba1682e82cdd190","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/15.gif><\/P>","resposta":1555965,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como base a rea\u00e7\u00e3o acima e os gases nela envolvidos e considerando, ainda, que ln 0,7 = -0,357, julgue os itens seguintes.","id":253761,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/12.gif><\/P>\r\n<P>Tendo como base a rea\u00e7\u00e3o acima e os gases nela envolvidos e considerando, ainda, que ln 0,7 = -0,357, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"}],"slug":"quimica\/438677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":11408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":438678,"hashId":"adf92478e65e05dc4adca92f53f44165","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/16.gif><\/P>","resposta":1555966,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555966,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555967,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como base a rea\u00e7\u00e3o acima e os gases nela envolvidos e considerando, ainda, que ln 0,7 = -0,357, julgue os itens seguintes.","id":253761,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/12.gif><\/P>\r\n<P>Tendo como base a rea\u00e7\u00e3o acima e os gases nela envolvidos e considerando, ainda, que ln 0,7 = -0,357, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"}],"slug":"quimica\/438678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":11408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":438679,"hashId":"64804ed6e81c255e8c64e50fcf44e8e0","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/17.gif><\/P>","resposta":1555968,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555968,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555969,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como base a rea\u00e7\u00e3o acima e os gases nela envolvidos e considerando, ainda, que ln 0,7 = -0,357, julgue os itens seguintes.","id":253761,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/12.gif><\/P>\r\n<P>Tendo como base a rea\u00e7\u00e3o acima e os gases nela envolvidos e considerando, ainda, que ln 0,7 = -0,357, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos qu\u00edmicos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos qu\u00edmicos","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417352,"slug":"quimica-calculos-quimicos"},{"nome_clean":"Teoria At\u00f4mico-Molecular. Leis das combina\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. N\u00famero de mol. N\u00famero de Avogadro","oab":false,"nome":"Teoria At\u00f4mico-Molecular. Leis das combina\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. N\u00famero de mol. N\u00famero de Avogadro","pai":417352,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417353,"slug":"quimica-teoria-atomico-molecular-leis-das-combinacoes-quimicas-numero-de-mol-numero-de-avogadro"}],"slug":"quimica\/438679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a sociedade \u00e9 constitu\u00edda pelo somat\u00f3rio das a\u00e7\u00f5es e dos interesses individuais e particulares de seus membros.","provas":[{"id":11409,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":438684,"hashId":"46b097566d2cf58cd2193f6941297eb1","enunciado":"<p align=justify>a sociedade \u00e9 constitu\u00edda pelo somat\u00f3rio das a\u00e7\u00f5es e dos\r\ninteresses individuais e particulares de seus membros.<\/p>","resposta":1555979,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com Durkheim, que prop\u00f5e que a vida social pode ser analisada t\u00e3o rigorosamente como os objetos ou os eventos na natureza,","id":253763,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com Durkheim, que prop\u00f5e que a vida social pode ser\r\nanalisada t\u00e3o rigorosamente como os objetos ou os eventos na\r\nnatureza,<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Sociedade e Comunidade","oab":false,"nome":"Sociedade e Comunidade","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398418,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociedade-e-comunidade"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/438684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"os fatos sociais ocorrem \u00e0 margem das percep\u00e7\u00f5es individuais dos membros da sociedade.","provas":[{"id":11409,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":438685,"hashId":"f0ff1ad7134d729ac89ecc3ad1e18053","enunciado":"<p align=justify>os fatos sociais ocorrem \u00e0 margem das percep\u00e7\u00f5es individuais\r\ndos membros da sociedade.<\/p>","resposta":1555980,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com Durkheim, que prop\u00f5e que a vida social pode ser analisada t\u00e3o rigorosamente como os objetos ou os eventos na natureza,","id":253763,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com Durkheim, que prop\u00f5e que a vida social pode ser\r\nanalisada t\u00e3o rigorosamente como os objetos ou os eventos na\r\nnatureza,<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"\u00c9mile Durkheim","oab":false,"nome":"\u00c9mile Durkheim","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398190,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-emile-durkheim"},{"nome_clean":"Fato social","oab":false,"nome":"Fato social","pai":398190,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398211,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-fato-social"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/438685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a expuls\u00e3o dos camponeses das terras feudais na Inglaterra liberou a m\u00e3o de obra para trabalhar no sistema fabril.","provas":[{"id":11409,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":438689,"hashId":"794dbdbc0c28348d500ec212c45ba2e3","enunciado":"<p align=justify>a expuls\u00e3o dos camponeses das terras feudais na Inglaterra\r\nliberou a m\u00e3o de obra para trabalhar no sistema fabril.<\/p>","resposta":1555988,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555988,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555989,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o pensamento de Karl Marx a respeito do capitalismo,","id":253764,"enunciado":"<p align=justify>Segundo o pensamento de Karl Marx a respeito do capitalismo,<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Sociologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Sociologia do Trabalho","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409277,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-do-trabalho"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/438689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o flex\u00edvel permite abastecer um mercado consumidor que procura mercadorias n\u00e3o padronizadas.","provas":[{"id":11409,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":438701,"hashId":"915a1c4afa6166979aa577a1be33c65b","enunciado":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o flex\u00edvel permite abastecer um mercado consumidor\r\nque procura mercadorias n\u00e3o padronizadas.<\/p>","resposta":1556012,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1556012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1556013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do mundo do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":253767,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do mundo do trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Sociologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Sociologia do Trabalho","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409277,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-do-trabalho"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/438701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sindicalismo da d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo passado, desconsiderando as comiss\u00f5es de f\u00e1brica, prop\u00f4s um modelo de estrutura sindical atrelado ao poder do Estado.","provas":[{"id":11409,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":438706,"hashId":"b244552dceec50b612108eb28b17db36","enunciado":"<p align=justify>O sindicalismo da d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo passado,\r\ndesconsiderando as comiss\u00f5es de f\u00e1brica, prop\u00f4s um modelo\r\nde estrutura sindical atrelado ao poder do Estado.<\/p>","resposta":1556023,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1556022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1556023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 hist\u00f3ria do sindicalismo no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":253769,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 hist\u00f3ria do sindicalismo no Brasil,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Contexto social brasileiro","oab":false,"nome":"Contexto social brasileiro","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398433,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-contexto-social-brasileiro"},{"nome_clean":"Sociologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Sociologia do Trabalho","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409277,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-do-trabalho"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/438706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os novos movimentos sociais fortaleceram a luta de classe em detrimento de quest\u00f5es sociais como g\u00eanero, ra\u00e7a e etnia.","provas":[{"id":11409,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":438711,"hashId":"c9be200756378d6dae3808ab431ccbf9","enunciado":"<p align=justify>Os novos movimentos sociais fortaleceram a luta de classe em\r\ndetrimento de quest\u00f5es sociais como g\u00eanero, ra\u00e7a e etnia.<\/p>","resposta":1556033,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1556032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1556033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens 111 a 116, relativos a movimentos sociais, identidade cultural e p\u00f3s-modernidade.","id":253770,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens 111 a 116, relativos a movimentos sociais,\r\nidentidade cultural e p\u00f3s-modernidade.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Movimentos sociais","oab":false,"nome":"Movimentos sociais","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398422,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimentos-sociais"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/438711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A qualidade da imagem captada por meio de uma c\u00e2mera digital \u00e9 superior \u00e0 captada por meio de uma c\u00e2mera anal\u00f3gica, uma vez que, na c\u00e2mera digital, a resolu\u00e7\u00e3o da imagem \u00e9 medida em quantidade de linhas.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447649,"hashId":"276750c9fb5d18e4fe2ae369bd6ccc9f","enunciado":"<p align=justify>A qualidade da imagem captada por meio de uma c\u00e2mera\r\ndigital \u00e9 superior \u00e0 captada por meio de uma c\u00e2mera anal\u00f3gica,\r\numa vez que, na c\u00e2mera digital, a resolu\u00e7\u00e3o da imagem \u00e9\r\nmedida em quantidade de linhas.<\/p>","resposta":1581232,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de c\u00e2meras.","id":256660,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de c\u00e2meras.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na grava\u00e7\u00e3o digital, quanto menor for a fragmenta\u00e7\u00e3o da imagem, maior ser\u00e1 a sua resolu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447650,"hashId":"c74f8367cd9d5292bf2bf14c6cb03747","enunciado":"<p align=justify>Na grava\u00e7\u00e3o digital, quanto menor for a fragmenta\u00e7\u00e3o da\r\nimagem, maior ser\u00e1 a sua resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1581234,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de c\u00e2meras.","id":256660,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de c\u00e2meras.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As camcorders s\u00e3o c\u00e2meras de est\u00fadio sem gravadores embutidos, operadas como c\u00e2meras ENG e EFP.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447653,"hashId":"49848c9bc59060dd39458dcd6b1352c2","enunciado":"<P align=justify>As <EM>camcorders<\/EM> s\u00e3o c\u00e2meras de est\u00fadio sem gravadores embutidos, operadas como c\u00e2meras ENG e EFP.<\/P>","resposta":1581240,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de c\u00e2meras.","id":256660,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de c\u00e2meras.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As c\u00e2meras de alta defini\u00e7\u00e3o HDTV utilizam mais de um aparelho de composi\u00e7\u00e3o CCD em m\u00faltiplas camadas.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447655,"hashId":"7f1346d2086a70d23696f0e2b2e41b43","enunciado":"<p align=justify>As c\u00e2meras de alta defini\u00e7\u00e3o HDTV utilizam mais de um\r\naparelho de composi\u00e7\u00e3o CCD em m\u00faltiplas camadas.<\/p>","resposta":1581243,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de c\u00e2meras.","id":256660,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de c\u00e2meras.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em geral, as op\u00e7\u00f5es de resolu\u00e7\u00e3o da imagem para o seu armazenamento s\u00e3o: standard (resolu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de imagem e arquivo maior); fine (resolu\u00e7\u00e3o da imagem m\u00e9dia e arquivos de tamanho m\u00e9dio); super-fine (resolu\u00e7\u00e3o da imagem m\u00ednima e arquivo menor).","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447664,"hashId":"cb1a999f057a4741cfca724ef856532e","enunciado":"<P align=justify>Em geral, as op\u00e7\u00f5es de resolu\u00e7\u00e3o da imagem para o seu armazenamento s\u00e3o: <EM>standard<\/EM> (resolu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de imagem e arquivo maior); <EM>fine<\/EM> (resolu\u00e7\u00e3o da imagem m\u00e9dia e arquivos de tamanho m\u00e9dio); <EM>super-fine<\/EM> (resolu\u00e7\u00e3o da imagem m\u00ednima e arquivo menor).<\/P>","resposta":1581285,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que c\u00e2meras de v\u00eddeo digitais, al\u00e9m de imagens em movimento, podem tamb\u00e9m captar fotografias, julgue os itens subsequentes, relativos a fotografia e ilumina\u00e7\u00e3o.","id":256661,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que c\u00e2meras de v\u00eddeo digitais, al\u00e9m de imagens em\r\nmovimento, podem tamb\u00e9m captar fotografias, julgue os itens\r\nsubsequentes, relativos a fotografia e ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ind\u00fastria fabrica dois produtos. Em um determinado m\u00eas, havia custos fixos a ratear aos dois produtos, no montante de R$ 265.000,00. A empresa costuma ratear os custos fixos com base nos custos de m\u00e3o de obra direta. O produto K teve apontamento de m\u00e3o de obra direta de R$ 23.500,00, e o produto W teve apontamento de m\u00e3o de obra direta de R$ 42.750,00. Sabendo-se que a produ\u00e7\u00e3o do produto W foi de 5.000 unidades no mesmo m\u00eas, e o custo vari\u00e1vel correspondeu a R$ 42,60 por unidade, o custo unit\u00e1rio total do produto W, em reais, foi","provas":[{"id":11554,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-contabilidade-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2011"},{"id":11556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-contabilidade-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":447668,"hashId":"e7e8f321bde9a244e63a6f7794f97542","enunciado":"<P align=justify>Uma ind\u00fastria fabrica dois produtos. Em um determinado m\u00eas, havia custos fixos a ratear aos dois produtos, no montante de R$ 265.000,00. A empresa costuma ratear os custos fixos com base nos custos de m\u00e3o de obra direta. O produto K teve apontamento de m\u00e3o de obra direta de R$ 23.500,00, e o produto W teve apontamento de m\u00e3o de obra direta de R$ 42.750,00. <\/P>\r\n<P align=justify>Sabendo-se que a produ\u00e7\u00e3o do produto W foi de 5.000 unidades no mesmo m\u00eas, e o custo vari\u00e1vel correspondeu a R$ 42,60 por unidade, o custo unit\u00e1rio total do produto W, em reais, foi<\/P>","resposta":1581295,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"76,80","id":1581295,"corpo":"<p align=justify>76,80<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"78,20","id":1581296,"corpo":"<p align=justify>78,20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80,60","id":1581297,"corpo":"<p align=justify>80,60<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"81,50","id":1581298,"corpo":"<p align=justify>81,50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"82,40","id":1581299,"corpo":"<p align=justify>82,40<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256659,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/447668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para corrigir o excesso de luz em uma grava\u00e7\u00e3o externa, recomenda-se o uso de filtros de alta densidade sobre a lente da c\u00e2mera.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447670,"hashId":"fa202ce492f5fb0ba3bd52aef894be2d","enunciado":"<p align=justify>Para corrigir o excesso de luz em uma grava\u00e7\u00e3o externa,\r\nrecomenda-se o uso de filtros de alta densidade sobre a lente\r\nda c\u00e2mera.<\/p>","resposta":1581303,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As c\u00e2meras port\u00e1teis, cuja principal caracter\u00edstica \u00e9 a mobilidade, propiciada pelo uso de baterias, revolucionaram a cobertura jornal\u00edstica. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso desses equipamentos, julgue os seguintes itens.","id":256662,"enunciado":"<p align=justify>As c\u00e2meras port\u00e1teis, cuja principal caracter\u00edstica \u00e9 a mobilidade,\r\npropiciada pelo uso de baterias, revolucionaram a cobertura\r\njornal\u00edstica. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso desses equipamentos, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ind\u00fastria de Utens\u00edlios de Cozinha Panelite Ltda. iniciou suas atividades com Capital Social no valor de R$ 250.000,00, assim integralizados: R$ 120.000,00 em dinheiro e R$ 130.000,00 em instala\u00e7\u00f5es. O movimento do primeiro m\u00eas de atividades foi o seguinte: \u2022 Compra de 20.000 unidades a R$ 10,00 cada, sendo 50% a prazo \u2022 Requisi\u00e7\u00e3o de 18.000 unidades para a produ\u00e7\u00e3o \u2022 Despesas com pessoal - R$ 80.000,00 \u2022 Outros custos de produ\u00e7\u00e3o - R$ 28.000,00 \u2022 Despesas administrativas e comerciais - R$ 130.000,00 \u2022 Venda a prazo de 15.000 unidades por R$ 30,00 cada \u2022 Toda a produ\u00e7\u00e3o foi terminada Com base exclusivamente nos dados acima e desconsiderando- se a incid\u00eancia de impostos, o lucro operacional obtido no primeiro m\u00eas de atividades da Panelite, em reais, foi","provas":[{"id":11554,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-contabilidade-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2011"},{"id":11556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-contabilidade-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":447674,"hashId":"31e3223d298ec8afd57b4aac05f51304","enunciado":"<P align=justify>A Ind\u00fastria de Utens\u00edlios de Cozinha Panelite Ltda. iniciou suas atividades com Capital Social no valor de R$ 250.000,00, assim integralizados: R$ 120.000,00 em dinheiro e R$ 130.000,00 em instala\u00e7\u00f5es. O movimento do primeiro m\u00eas de atividades foi o seguinte: <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Compra de 20.000 unidades a R$ 10,00 cada, sendo 50% a prazo <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Requisi\u00e7\u00e3o de 18.000 unidades para a produ\u00e7\u00e3o <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Despesas com pessoal - R$ 80.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Outros custos de produ\u00e7\u00e3o - R$ 28.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Despesas administrativas e comerciais - R$ 130.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Venda a prazo de 15.000 unidades por R$ 30,00 cada <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Toda a produ\u00e7\u00e3o foi terminada <\/P>\r\n<P align=justify>Com base exclusivamente nos dados acima e desconsiderando- se a incid\u00eancia de impostos, o lucro operacional obtido no primeiro m\u00eas de atividades da Panelite, em reais, foi<\/P>","resposta":1581313,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120.000,00","id":1581310,"corpo":"<p align=justify>120.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"110.000,00","id":1581311,"corpo":"<p align=justify>110.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100.000,00","id":1581312,"corpo":"<p align=justify>100.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80.000,00","id":1581313,"corpo":"<p align=justify>80.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75.000,00","id":1581314,"corpo":"<p align=justify>75.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256659,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/447674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A edi\u00e7\u00e3o linear pode ser feita em time code e, por meio do recurso rippling, \u00e9 poss\u00edvel modificar a fita editada sem que a mesma precise ser copiada.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447676,"hashId":"e1fa5b3b2ec49024f0bee6359f743c55","enunciado":"<P align=justify>A edi\u00e7\u00e3o linear pode ser feita em<EM> time code<\/EM> e, por meio do recurso <EM>rippling<\/EM>, \u00e9 poss\u00edvel modificar a fita editada sem que a mesma precise ser copiada.<\/P>","resposta":1581317,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 edi\u00e7\u00e3o n\u00e3o linear e \u00e0 edi\u00e7\u00e3o em ilha anal\u00f3gica, julgue os itens que se seguem.","id":256663,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 edi\u00e7\u00e3o n\u00e3o linear e \u00e0 edi\u00e7\u00e3o em ilha anal\u00f3gica,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o objetivo do diretor de imagem seja ampliar o campo de vis\u00e3o, deve-se usar uma lente grande angular com dist\u00e2ncia focal menor.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447682,"hashId":"20b6a8a4aa18e97e863fab91eac51e83","enunciado":"<p align=justify>Caso o objetivo do diretor de imagem seja ampliar o campo de\r\nvis\u00e3o, deve-se usar uma lente grande angular com dist\u00e2ncia\r\nfocal menor.<\/p>","resposta":1581329,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581329,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581330,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos equipamentos utilizados em grava\u00e7\u00e3o em est\u00fadio.","id":256664,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos equipamentos utilizados em\r\ngrava\u00e7\u00e3o em est\u00fadio.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a c\u00e2mera utilizada no est\u00fadio n\u00e3o tenha lente m\u00f3vel, o operador dever\u00e1 instalar nela o teleconverter ou teleextender para alterar a dist\u00e2ncia focal.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447683,"hashId":"1211e5c725089b7506a2e67602c8f297","enunciado":"<P align=justify>Caso a c\u00e2mera utilizada no est\u00fadio n\u00e3o tenha lente m\u00f3vel, o operador dever\u00e1 instalar nela o <EM>teleconverter<\/EM> ou <EM>teleextender<\/EM> para alterar a dist\u00e2ncia focal.<\/P>","resposta":1581331,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos equipamentos utilizados em grava\u00e7\u00e3o em est\u00fadio.","id":256664,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos equipamentos utilizados em\r\ngrava\u00e7\u00e3o em est\u00fadio.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma c\u00e2mera apoiada sobre um pedestal pode se movimentar verticalmente, para cima ou para baixo. Tal movimento \u00e9 equivalente ao movimento de inclina\u00e7\u00e3o denominado tilt.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447686,"hashId":"5a1e238db67f3d49230df37745b314c9","enunciado":"<P align=justify>Uma c\u00e2mera apoiada sobre um pedestal pode se movimentar verticalmente, para cima ou para baixo. Tal movimento \u00e9 equivalente ao movimento de inclina\u00e7\u00e3o denominado <EM>tilt<\/EM>.<\/P>","resposta":1581338,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581337,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581338,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos equipamentos utilizados em grava\u00e7\u00e3o em est\u00fadio.","id":256664,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos equipamentos utilizados em\r\ngrava\u00e7\u00e3o em est\u00fadio.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um cinegrafista, ao checar a qualidade das imagens gravadas durante uma reportagem externa, tenha percebido, no viewfinder, que a imagem em alguns takes sumia. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto supor que o defeito pode ter sido provocado por um cabo intermitente.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447689,"hashId":"bff42e23502cfb9bbf653e8121f172aa","enunciado":"<P align=justify>Considere que um cinegrafista, ao checar a qualidade das imagens gravadas durante uma reportagem externa, tenha percebido, no <EM>viewfinder<\/EM>, que a imagem em alguns <EM>takes<\/EM> sumia. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto supor que o defeito pode ter sido provocado por um cabo intermitente.<\/P>","resposta":1581343,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581343,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581344,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da qualidade e da seguran\u00e7a na capta\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo e \u00e1udio, julgue os itens seguintes.","id":256665,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da qualidade e da seguran\u00e7a na capta\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo e \u00e1udio,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sensibilidade das c\u00e2meras de v\u00eddeo \u00e9 determinada pelo seu valor em lux em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capta\u00e7\u00e3o da luz incidente. Assim, mais sens\u00edvel ser\u00e1 a c\u00e2mera que apresentar maior valor em lux para a capta\u00e7\u00e3o de imagens em ambientes com pouca luz.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447696,"hashId":"a9244031dbcbc3667235ae6c63b22271","enunciado":"<p align=justify>A sensibilidade das c\u00e2meras de v\u00eddeo \u00e9 determinada pelo seu\r\nvalor em lux em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capta\u00e7\u00e3o da luz incidente. Assim,\r\nmais sens\u00edvel ser\u00e1 a c\u00e2mera que apresentar maior valor em lux\r\npara a capta\u00e7\u00e3o de imagens em ambientes com pouca luz.<\/p>","resposta":1581358,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s caracter\u00edsticas de opera\u00e7\u00e3o dos equipamentos de ilumina\u00e7\u00e3o auxiliares necess\u00e1rios para a capta\u00e7\u00e3o de imagens de cenas em ambientes internos e externos e de seus acess\u00f3rios: spots, fresnel, difusor, polarizador, rebatedor, entre outros.","id":256667,"enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s caracter\u00edsticas de opera\u00e7\u00e3o dos equipamentos de ilumina\u00e7\u00e3o auxiliares necess\u00e1rios para a capta\u00e7\u00e3o de imagens de cenas em ambientes internos e externos e de seus acess\u00f3rios: <EM>spots<\/EM>, fresnel, difusor, polarizador, rebatedor, entre outros.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para transmiss\u00f5es externas de televis\u00e3o, como, por exemplo, uma partida de futebol ou uma corrida de autom\u00f3veis, s\u00e3o utilizadas, nas c\u00e2meras, lentes do tipo teleobjetiva com o intuito de captar, com qualidade, as imagens dos jogadores ou dos ve\u00edculos em movimento, que se encontram distantes das c\u00e2meras de TV, distribu\u00eddas em diversos locais do evento e na cabine de locu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447698,"hashId":"d889473a3826d8e5930fd0d07834488a","enunciado":"<p align=justify>Para transmiss\u00f5es externas de televis\u00e3o, como, por exemplo,\r\numa partida de futebol ou uma corrida de autom\u00f3veis, s\u00e3o\r\nutilizadas, nas c\u00e2meras, lentes do tipo teleobjetiva com o\r\nintuito de captar, com qualidade, as imagens dos jogadores ou\r\ndos ve\u00edculos em movimento, que se encontram distantes das\r\nc\u00e2meras de TV, distribu\u00eddas em diversos locais do evento e na\r\ncabine de locu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1581361,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581361,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581362,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s caracter\u00edsticas de opera\u00e7\u00e3o dos equipamentos de ilumina\u00e7\u00e3o auxiliares necess\u00e1rios para a capta\u00e7\u00e3o de imagens de cenas em ambientes internos e externos e de seus acess\u00f3rios: spots, fresnel, difusor, polarizador, rebatedor, entre outros.","id":256667,"enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s caracter\u00edsticas de opera\u00e7\u00e3o dos equipamentos de ilumina\u00e7\u00e3o auxiliares necess\u00e1rios para a capta\u00e7\u00e3o de imagens de cenas em ambientes internos e externos e de seus acess\u00f3rios: <EM>spots<\/EM>, fresnel, difusor, polarizador, rebatedor, entre outros.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se escolher a melhor op\u00e7\u00e3o de c\u00e1psula entre os diversos tipos de microfones existentes, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o a cena a ser gravada e a capta\u00e7\u00e3o sonora desejada. Se a tomada de cena for uma reportagem externa, em ambiente ruidoso, e se a equipe encarregada dessa programa\u00e7\u00e3o for formada apenas por um operador de c\u00e2mera e um rep\u00f3rter, o microfone adequado ser\u00e1 o omnidirecional sem fio.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447701,"hashId":"c1b64389a8cdc5904f0f8c24af8c5c62","enunciado":"<p align=justify>Para se escolher a melhor op\u00e7\u00e3o de c\u00e1psula entre os diversos\r\ntipos de microfones existentes, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o\r\na cena a ser gravada e a capta\u00e7\u00e3o sonora desejada. Se a tomada\r\nde cena for uma reportagem externa, em ambiente ruidoso, e se\r\na equipe encarregada dessa programa\u00e7\u00e3o for formada apenas\r\npor um operador de c\u00e2mera e um rep\u00f3rter, o microfone\r\nadequado ser\u00e1 o omnidirecional sem fio.<\/p>","resposta":1581368,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma tomada de cena externa, \u00e0 luz do dia e com Sol intenso, utiliza-se o difusor para suavizar a incid\u00eancia da luz e da sombra sobre o ator ou rep\u00f3rter no momento da capta\u00e7\u00e3o das imagens.","id":256668,"enunciado":"<p align=justify>Em uma tomada de cena externa, \u00e0 luz do dia e com Sol\r\nintenso, utiliza-se o difusor para suavizar a incid\u00eancia da luz e\r\nda sombra sobre o ator ou rep\u00f3rter no momento da capta\u00e7\u00e3o\r\ndas imagens.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma tomada em plano m\u00e9dio, os p\u00e9s dos personagens em cena ficam fora de campo.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447702,"hashId":"43f8b6650ca0c3c6f07914fa924a6dc0","enunciado":"<p align=justify>Em uma tomada em plano m\u00e9dio, os p\u00e9s dos personagens em\r\ncena ficam fora de campo.<\/p>","resposta":1581369,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, diante da diversidade visual existente, o cinegrafista precisa de apuro t\u00e9cnico para compor e selecionar imagens, julgue os itens a seguir, a partir dos crit\u00e9rios de composi\u00e7\u00e3o de imagem e tipos de planos.","id":256669,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, diante da diversidade visual existente, o\r\ncinegrafista precisa de apuro t\u00e9cnico para compor e selecionar\r\nimagens, julgue os itens a seguir, a partir dos crit\u00e9rios de\r\ncomposi\u00e7\u00e3o de imagem e tipos de planos.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de composi\u00e7\u00e3o de imagem especificamente para televis\u00e3o, a inatividade \u00e9 primordial para capturar o interesse do espectador.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447706,"hashId":"ce53a6ddd1c568bf612fd0c29c7f4119","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de composi\u00e7\u00e3o de imagem especificamente\r\npara televis\u00e3o, a inatividade \u00e9 primordial para capturar o\r\ninteresse do espectador.<\/p>","resposta":1581378,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581377,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581378,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, diante da diversidade visual existente, o cinegrafista precisa de apuro t\u00e9cnico para compor e selecionar imagens, julgue os itens a seguir, a partir dos crit\u00e9rios de composi\u00e7\u00e3o de imagem e tipos de planos.","id":256669,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, diante da diversidade visual existente, o\r\ncinegrafista precisa de apuro t\u00e9cnico para compor e selecionar\r\nimagens, julgue os itens a seguir, a partir dos crit\u00e9rios de\r\ncomposi\u00e7\u00e3o de imagem e tipos de planos.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a entre luz dura e luz difusa reside nas propriedades contrastantes de cada uma. Em se tratando de luz dura, n\u00e3o h\u00e1 zona de penumbra entre a sombra e a luz. A luz difusa, por outro lado, permite v\u00e1rios graus de penumbra, tornando poss\u00edvel at\u00e9 o total desaparecimento das sombras e a aus\u00eancia de contrastes.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447717,"hashId":"9325a8c15e2db568fcd4c21c28985a65","enunciado":"<p align=justify>A diferen\u00e7a entre luz dura e luz difusa reside nas propriedades\r\ncontrastantes de cada uma. Em se tratando de luz dura, n\u00e3o h\u00e1\r\nzona de penumbra entre a sombra e a luz. A luz difusa, por\r\noutro lado, permite v\u00e1rios graus de penumbra, tornando\r\nposs\u00edvel at\u00e9 o total desaparecimento das sombras e a aus\u00eancia\r\nde contrastes.<\/p>","resposta":1581399,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581399,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581400,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo que a ilumina\u00e7\u00e3o constitui fator decisivo para a cria\u00e7\u00e3o da expressividade de uma imagem, julgue os itens que se seguem.","id":256672,"enunciado":"<p align=justify>Sabendo que a ilumina\u00e7\u00e3o constitui fator decisivo para a cria\u00e7\u00e3o da\r\nexpressividade de uma imagem, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O filtro n\u00e3o deve ser utilizado para alterar o resultado da cor da luz, apenas para corrigir a difus\u00e3o luminosa.","provas":[{"id":11555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera","id":6827},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-camera","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea C\u00e2mera - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447718,"hashId":"fd15fe6bb168db82ccd39d68135d5a11","enunciado":"<p align=justify>O filtro n\u00e3o deve ser utilizado para alterar o resultado da cor da\r\nluz, apenas para corrigir a difus\u00e3o luminosa.<\/p>","resposta":1581402,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das t\u00e9cnicas de ilumina\u00e7\u00e3o e dos tipos de l\u00e2mpada, julgue os itens subsequentes.","id":256673,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das t\u00e9cnicas de ilumina\u00e7\u00e3o e dos tipos de l\u00e2mpada, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A leitura da luz incidental e a de reflexo s\u00e3o procedimentos utilizados em processos de medi\u00e7\u00e3o em televis\u00e3o.","provas":[{"id":11557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-iluminacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447740,"hashId":"6540fdaed3097f3f9806046009b7c90f","enunciado":"<p align=justify>A leitura da luz incidental e a de reflexo s\u00e3o procedimentos\r\nutilizados em processos de medi\u00e7\u00e3o em televis\u00e3o.<\/p>","resposta":1581445,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da instala\u00e7\u00e3o de ilumina\u00e7\u00e3o em est\u00fadios de emissoras de TV, julgue os itens subsequentes.","id":256676,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da instala\u00e7\u00e3o de ilumina\u00e7\u00e3o em est\u00fadios de emissoras de\r\nTV, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com um medidor de pico de n\u00edvel de \u00e1udio, que mede a amplitude de som, \u00e9 poss\u00edvel identificar alguns tipos de distor\u00e7\u00f5es sonoras.","provas":[{"id":11557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-iluminacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447742,"hashId":"45fe9217fc026dc8afa16de218562f19","enunciado":"<p align=justify>Com um medidor de pico de n\u00edvel de \u00e1udio, que mede a\r\namplitude de som, \u00e9 poss\u00edvel identificar alguns tipos de\r\ndistor\u00e7\u00f5es sonoras.<\/p>","resposta":1581449,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, em um est\u00fadio, o controle de diversas c\u00e2meras que geram uma variedade de sinais de \u00e1udio e v\u00eddeo seja feito em um switcher, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":256677,"enunciado":"<P align=justify>Considerando que, em um est\u00fadio, o controle de diversas c\u00e2meras que geram uma variedade de sinais de \u00e1udio e v\u00eddeo seja feito em um <EM>switcher<\/EM>, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O refletor principal com que se ilumina um objeto \u00e9 chamado de luz de compensa\u00e7\u00e3o, caracterizando-se por ser a luz que, devido \u00e0 sua maior intensidade, produz a sombra principal.","provas":[{"id":11557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-iluminacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447760,"hashId":"137363ccf53680e181768459093664de","enunciado":"<p align=justify>O refletor principal com que se ilumina um objeto \u00e9 chamado\r\nde luz de compensa\u00e7\u00e3o, caracterizando-se por ser a luz que,\r\ndevido \u00e0 sua maior intensidade, produz a sombra principal.<\/p>","resposta":1581486,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a ilumina\u00e7\u00e3o constitui fator decisivo de cria\u00e7\u00e3o da expressividade imag\u00e9tica, visto que contribui para criar a atmosfera e a credibilidade da imagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":256680,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a ilumina\u00e7\u00e3o constitui fator decisivo de cria\u00e7\u00e3o\r\nda expressividade imag\u00e9tica, visto que contribui para criar a\r\natmosfera e a credibilidade da imagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O filtro neutral density, utilizado na maioria das c\u00e2meras profissionais, tem importante fun\u00e7\u00e3o na capta\u00e7\u00e3o de imagens em locais muito iluminados. Sua principal fun\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzir a intensidade de luz em tomadas muito iluminadas e, tamb\u00e9m, a quantidade de raios ultravioleta que incidem sobre a lente da c\u00e2mera.","provas":[{"id":11557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-iluminacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447763,"hashId":"d94b3a248e357c0f044915d153b40102","enunciado":"<P align=justify>O filtro <EM>neutral density<\/EM>, utilizado na maioria das c\u00e2meras profissionais, tem importante fun\u00e7\u00e3o na capta\u00e7\u00e3o de imagens em locais muito iluminados. Sua principal fun\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzir a intensidade de luz em tomadas muito iluminadas e, tamb\u00e9m, a quantidade de raios ultravioleta que incidem sobre a lente da c\u00e2mera.<\/P>","resposta":1581492,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras de v\u00eddeo, equipamentos auxiliares e acess\u00f3rios, julgue os itens a seguir.","id":256682,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras de v\u00eddeo, equipamentos\r\nauxiliares e acess\u00f3rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O foco de uma c\u00e2mera de v\u00eddeo depende, fundamentalmente, da dist\u00e2ncia do equipamento ao objeto filmado e do ajuste da tonalidade da satura\u00e7\u00e3o do branco.","provas":[{"id":11557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-iluminacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447764,"hashId":"7955f51a15ee1e578ccc9f32c04c0881","enunciado":"<p align=justify>O foco de uma c\u00e2mera de v\u00eddeo depende, fundamentalmente,\r\nda dist\u00e2ncia do equipamento ao objeto filmado e do ajuste da\r\ntonalidade da satura\u00e7\u00e3o do branco.<\/p>","resposta":1581494,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581493,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581494,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras de v\u00eddeo, equipamentos auxiliares e acess\u00f3rios, julgue os itens a seguir.","id":256682,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras de v\u00eddeo, equipamentos\r\nauxiliares e acess\u00f3rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No jarg\u00e3o televisivo, d\u00e1-se o nome de panor\u00e2mica ou pan da imagem ao movimento ou giro horizontal da c\u00e2mera em torno do seu eixo vertical.","provas":[{"id":11557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-iluminacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447765,"hashId":"d2510bbf805bf1540736c66e45436eb7","enunciado":"<P align=justify>No jarg\u00e3o televisivo, d\u00e1-se o nome de panor\u00e2mica ou <EM>pan<\/EM> da imagem ao movimento ou giro horizontal da c\u00e2mera em torno do seu eixo vertical.<\/P>","resposta":1581495,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras de v\u00eddeo, equipamentos auxiliares e acess\u00f3rios, julgue os itens a seguir.","id":256682,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras de v\u00eddeo, equipamentos\r\nauxiliares e acess\u00f3rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo fall-off se refere ao relacionamento entre a sombra e a luz, isto \u00e9, o grau de contraste entre o lado escuro e o lado iluminado de determinado objeto e o grau de mudan\u00e7a entre luz e sombra; quando esse contraste \u00e9 alto, h\u00e1 um grau de fall-off r\u00e1pido e, quando esse contraste \u00e9 baixo, h\u00e1 um grau de fall-off lento.","provas":[{"id":11557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-iluminacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447772,"hashId":"22f4d3c97c68607debde54a2d8bafeb5","enunciado":"<P align=justify>O termo <EM>fall-off<\/EM> se refere ao relacionamento entre a sombra e a luz, isto \u00e9, o grau de contraste entre o lado escuro e o lado iluminado de determinado objeto e o grau de mudan\u00e7a entre luz e sombra; quando esse contraste \u00e9 alto, h\u00e1 um grau de <EM>fall-off<\/EM> r\u00e1pido e, quando esse contraste \u00e9 baixo, h\u00e1 um grau de <EM>fall-off<\/EM> lento.<\/P>","resposta":1581509,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581509,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581510,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, atinentes a t\u00e9cnicas e equipamentos de ilumina\u00e7\u00e3o de cenas.","id":256685,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, atinentes a t\u00e9cnicas e equipamentos de\r\nilumina\u00e7\u00e3o de cenas.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na t\u00e9cnica de ilumina\u00e7\u00e3o mais comumente empregada em entrevistas, utilizam-se tr\u00eas fontes de luz: a luz principal, colocada na frente da pessoa entrevistada, do mesmo lado da c\u00e2mera para a qual ela estar\u00e1 olhando, enfatizando as caracter\u00edsticas de sua face; a luz complementar (soft), utilizada no lado do rosto mais afastado da luz principal, onde a luz principal n\u00e3o alcan\u00e7a, a fim de melhorar a ilumina\u00e7\u00e3o daquele lado do rosto, sem causar sombra; a contraluz, que \u00e9 posicionada de um dos lados e atr\u00e1s da pessoa entrevistada, visando, entre outros aspectos, destac\u00e1-la da parede de fundo.","provas":[{"id":11557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-iluminacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447778,"hashId":"fb3f0cc0f429810a2eb88273bb80798c","enunciado":"<P align=justify>Na t\u00e9cnica de ilumina\u00e7\u00e3o mais comumente empregada em entrevistas, utilizam-se tr\u00eas fontes de luz: a luz principal, colocada na frente da pessoa entrevistada, do mesmo lado da c\u00e2mera para a qual ela estar\u00e1 olhando, enfatizando as caracter\u00edsticas de sua face; a luz complementar (<EM>soft<\/EM>), utilizada no lado do rosto mais afastado da luz principal, onde a luz principal n\u00e3o alcan\u00e7a, a fim de melhorar a ilumina\u00e7\u00e3o daquele lado do rosto, sem causar sombra; a contraluz, que \u00e9 posicionada de um dos lados e atr\u00e1s da pessoa entrevistada, visando, entre outros aspectos, destac\u00e1-la da parede de fundo.<\/P>","resposta":1581521,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, atinentes a t\u00e9cnicas e equipamentos de ilumina\u00e7\u00e3o de cenas.","id":256685,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, atinentes a t\u00e9cnicas e equipamentos de\r\nilumina\u00e7\u00e3o de cenas.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na ilumina\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica de baixa dramaticidade de cena, \u00e9 indicado o uso de refletores de luz que gerem pouca ou quase nenhuma sombra, criando atmosfera suave e de glamour, com os refletores de luz do tipo elipsoidal.","provas":[{"id":11557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-iluminacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447784,"hashId":"94b4dbfdb444a2c1920fe6683cd45558","enunciado":"<P align=justify>Na ilumina\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica de baixa dramaticidade de cena, \u00e9 indicado o uso de refletores de luz que gerem pouca ou quase nenhuma sombra, criando atmosfera suave e de <EM>glamour<\/EM>, com os refletores de luz do tipo elipsoidal.<\/P>","resposta":1581534,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581533,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581534,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de ilumina\u00e7\u00e3o, refletores e suas caracter\u00edsticas, julgue os itens subsequentes.","id":256687,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de ilumina\u00e7\u00e3o, refletores e suas caracter\u00edsticas, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se uma m\u00eddia gravada com um colorbar e um sinal de \u00e1udio de 1 kHz, esses componentes permitem a compara\u00e7\u00e3o entre o n\u00edvel de v\u00eddeo e o n\u00edvel de \u00e1udio e o ajuste da imagem e do \u00e1udio para exibi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado gravado nessa m\u00eddia.","provas":[{"id":11557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-iluminacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447793,"hashId":"06dc10afdbccf0550c409852d1969c28","enunciado":"<P align=justify>Considerando-se uma m\u00eddia gravada com um <EM>colorbar<\/EM> e um sinal de \u00e1udio de 1 kHz, esses componentes permitem a compara\u00e7\u00e3o entre o n\u00edvel de v\u00eddeo e o n\u00edvel de \u00e1udio e o ajuste da imagem e do \u00e1udio para exibi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado gravado nessa m\u00eddia.<\/P>","resposta":1581552,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581551,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581552,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a opera\u00e7\u00e3o de instrumentos, equipamentos e acess\u00f3rios utilizados na medi\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros de ilumina\u00e7\u00e3o, \u00e1udio e v\u00eddeo em um set de grava\u00e7\u00e3o e programa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":256689,"enunciado":"<P align=justify>Com refer\u00eancia a opera\u00e7\u00e3o de instrumentos, equipamentos e acess\u00f3rios utilizados na medi\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros de ilumina\u00e7\u00e3o, \u00e1udio e v\u00eddeo em um <EM>set<\/EM> de grava\u00e7\u00e3o e programa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma tomada externa de cena do tipo passagem com rep\u00f3rteres, o plano mais recomendado para enquadramento \u00e9 o m\u00e9dio, em que o sujeito fica bem maior e mais dominante.","provas":[{"id":11557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o","id":6828},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-operacoes-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-iluminacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":447795,"hashId":"25eed5a59d20fff65a385dcb71b99430","enunciado":"<p align=justify>Em uma tomada externa de cena do tipo passagem com\r\nrep\u00f3rteres, o plano mais recomendado para enquadramento \u00e9\r\no m\u00e9dio, em que o sujeito fica bem maior e mais dominante.<\/p>","resposta":1581556,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1581555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1581556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se que o campo de vis\u00e3o das c\u00e2meras de v\u00eddeo pode variar, dependendo da sequ\u00eancia de planos de enquadramento determinados pelo diretor nas tomadas de cenas, julgue os itens seguintes.","id":256690,"enunciado":"<p align=justify>Considerando-se que o campo de vis\u00e3o das c\u00e2meras de v\u00eddeo pode\r\nvariar, dependendo da sequ\u00eancia de planos de enquadramento\r\ndeterminados pelo diretor nas tomadas de cenas, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Le Coadic, a organiza\u00e7\u00e3o de documentos levou \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de uma nova tecnologia com a finalidade de organizar, analisar, descrever e resumir documentos. Essa nova tecnologia chamouse:","provas":[{"id":11558,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-bibliotecario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Bibliotec\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":447799,"hashId":"b16a6d1e6084dd51fedf82a33083e3e5","enunciado":"<p align=justify>Segundo Le Coadic, a organiza\u00e7\u00e3o de documentos levou \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de uma nova tecnologia com a\r\nfinalidade de organizar, analisar, descrever e resumir documentos. Essa nova tecnologia chamouse:<\/p>","resposta":1581568,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o;","id":1581566,"corpo":"<p align=justify>ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arquiv\u00edstica;","id":1581567,"corpo":"<p align=justify>arquiv\u00edstica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"documenta\u00e7\u00e3o;","id":1581568,"corpo":"<p align=justify>documenta\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"biblioteconomia;","id":1581569,"corpo":"<p align=justify>biblioteconomia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"normaliza\u00e7\u00e3o.","id":1581570,"corpo":"<p align=justify>normaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256692,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397777,"slug":"biblioteconomia-documentacao-conceitos-basicos-e-finalidades-da-documentacao-geral-e-juridica"}],"slug":"biblioteconomia\/447799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma da ABNT-NBR 10520, que trata de cita\u00e7\u00f5es, relacione a primeira coluna \u00e0 segunda e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA. ","provas":[{"id":11558,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-bibliotecario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Bibliotec\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":447802,"hashId":"cbeac1f185c823d36806e5a46837074e","enunciado":"<P align=justify>De acordo com a norma da ABNT-NBR 10520, que trata de cita\u00e7\u00f5es, relacione a primeira coluna \u00e0 segunda e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11558\/01.gif><\/P>","resposta":1581581,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, 5.","id":1581581,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4, 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 5, 1, 3.","id":1581582,"corpo":"<p align=justify>2, 4, 5, 1, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5, 4, 1, 2, 3.","id":1581583,"corpo":"<p align=justify>5, 4, 1, 2, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 3, 1, 4, 2.","id":1581584,"corpo":"<p align=justify>5, 3, 1, 4, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3, 4, 5, 2.","id":1581585,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 4, 5, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256692,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/447802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma ABNT-NBR 6022, sobre Artigo de Publica\u00e7\u00f5es Peri\u00f3dicas, relacione a primeira coluna \u00e0 segunda e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA. ","provas":[{"id":11558,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-bibliotecario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Bibliotec\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":447805,"hashId":"bfeedc71fde96c9b2789e33259c60183","enunciado":"<P align=justify>De acordo com a norma ABNT-NBR 6022, sobre Artigo de Publica\u00e7\u00f5es Peri\u00f3dicas, relacione a primeira coluna \u00e0 segunda e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11558\/02.gif><\/P>","resposta":1581600,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4, 5.","id":1581596,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 3, 4, 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 5, 1, 3.","id":1581597,"corpo":"<p align=justify>2, 4, 5, 1, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5, 4, 1, 2, 3.","id":1581598,"corpo":"<p align=justify>5, 4, 1, 2, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 3, 1, 4, 2.","id":1581599,"corpo":"<p align=justify>5, 3, 1, 4, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 2, 4, 5, 1.","id":1581600,"corpo":"<p align=justify>3, 2, 4, 5, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256692,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/447805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na norma da ABNT-NBR 6028, assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche CORRETAMENTE a lacuna abaixo: Resumo _____________ \u00e9 redigido por especialistas com an\u00e1lise cr\u00edtica de um documento. Tamb\u00e9m chamado de resenha. Quando analisa apenas uma determinada edi\u00e7\u00e3o entre v\u00e1rias, denomina-se recens\u00e3o.","provas":[{"id":11558,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-bibliotecario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Bibliotec\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":447807,"hashId":"f33efded8a9d0b5d8d781a976364c208","enunciado":"<P align=justify>Com base na norma da ABNT-NBR 6028, assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche CORRETAMENTE a lacuna abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>Resumo _____________ \u00e9 redigido por especialistas com an\u00e1lise cr\u00edtica de um documento. Tamb\u00e9m chamado de resenha. Quando analisa apenas uma determinada edi\u00e7\u00e3o entre v\u00e1rias, denomina-se recens\u00e3o.<\/P>","resposta":1581606,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00edtico;","id":1581606,"corpo":"<p align=justify>cr\u00edtico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicativo;","id":1581607,"corpo":"<p align=justify>indicativo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informativo;","id":1581608,"corpo":"<p align=justify>informativo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descritivo;","id":1581609,"corpo":"<p align=justify>descritivo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anal\u00edtico.","id":1581610,"corpo":"<p align=justify>anal\u00edtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256692,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/447807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas alternativas abaixo todas as op\u00e7\u00f5es s\u00e3o Redes de Informa\u00e7\u00e3o no Brasil, EXCETO:","provas":[{"id":11558,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-bibliotecario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Bibliotec\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":447815,"hashId":"427b7444669c39cdf1bbab58e8aceb38","enunciado":"<p align=justify>Nas alternativas abaixo todas as op\u00e7\u00f5es s\u00e3o Redes de Informa\u00e7\u00e3o no Brasil, EXCETO:<\/p>","resposta":1581649,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CCN","id":1581646,"corpo":"<p align=justify>CCN<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projeto CALCO","id":1581647,"corpo":"<p align=justify>Projeto CALCO<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BIREME","id":1581648,"corpo":"<p align=justify>BIREME<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"EMBRAPA","id":1581649,"corpo":"<p align=justify>EMBRAPA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"COMUT","id":1581650,"corpo":"<p align=justify>COMUT<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256692,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/447815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10566}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":19667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10566},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472742,"hashId":"00469ebf1a0e213e1bdd7278575718b8","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12410\/01.gif><\/p>","resposta":1697392,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90","id":1697389,"corpo":"<p align=justify>90<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80","id":1697390,"corpo":"<p align=justify>80<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70","id":1697391,"corpo":"<p align=justify>70<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60","id":1697392,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50","id":1697393,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264467,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/472742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10566}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transformador trif\u00e1sico de distribui\u00e7\u00e3o de 150 kVA, 13.800\/220 V, foi submetido a ensaios de curto-circuito e circuito aberto, cujos resultados foram: Ensaio a vazio (valores referidos ao lado de baixa): \u2022 tens\u00e3o de circuito aberto: 220 V \u2022 corrente de circuito aberto = 22 A \u2022 pot\u00eancia de circuito aberto = 400 W Ensaio de curto-circuito (valores referidos ao lado de alta): \u2022 tens\u00e3o de curto-circuito: 400 V \u2022 corrente de curto-circuito = 80 A \u2022 pot\u00eancia de curto-circuito = 2500 W A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, o valor aproximado, em watt, das perdas no cobre do enrolamento de baixa tens\u00e3o, durante o ensaio a vazio, \u00e9","provas":[{"id":12410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":19667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10566},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472750,"hashId":"51a973e5d83d4cbc6bba80e104896214","enunciado":"<P align=justify>Um transformador trif\u00e1sico de distribui\u00e7\u00e3o de 150 kVA, 13.800\/220 V, foi submetido a ensaios de curto-circuito e circuito aberto, cujos resultados foram: <\/P>\r\n<P align=justify>Ensaio a vazio (valores referidos ao lado de baixa): <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 tens\u00e3o de circuito aberto: 220 V <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 corrente de circuito aberto = 22 A <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 pot\u00eancia de circuito aberto = 400 W <\/P>\r\n<P align=justify>Ensaio de curto-circuito (valores referidos ao lado de alta): <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 tens\u00e3o de curto-circuito: 400 V <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 corrente de curto-circuito = 80 A <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 pot\u00eancia de curto-circuito = 2500 W <\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, o valor aproximado, em watt, das perdas no cobre do enrolamento de baixa tens\u00e3o, durante o ensaio a vazio, \u00e9<\/P>","resposta":1697430,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u202210&#8722;1","id":1697429,"corpo":"<P align=justify>1\u202210<SUP>&#8722;1<\/SUP><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5\u202210&#8722;1","id":1697430,"corpo":"<P align=justify>2,5\u202210<SUP>&#8722;1<\/SUP><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8\u202210&#8722;3","id":1697431,"corpo":"<P align=justify>8\u202210<SUP>&#8722;3<\/SUP><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\u202210&#8722;4","id":1697432,"corpo":"<p align=justify>1\u202210<SUP>&#8722;4<\/SUP><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4\u202210&#8722;5","id":1697433,"corpo":"<p align=justify>4\u202210<SUP>&#8722;5<\/SUP><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264467,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/472750","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10566}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo gerador de emerg\u00eancia \u00e9 constitu\u00eddo de um alternador acionado por um motor a diesel, cujas caracter\u00edsticas s\u00e3o: \u2022 a queima de 1 litro de \u00f3leo diesel produz 40 MJ de trabalho \u00fatil na ponta do eixo do motor; \u2022 capacidade reservat\u00f3rio de combust\u00edvel do motor a diesel: 10 L; \u2022 perdas entre o motor e o gerador: 5%; e \u2022 rendimento do gerador: 90%. Nessa situa\u00e7\u00e3o, e considerando que, no instante inicial, o reservat\u00f3rio estava com sua capacidade m\u00e1xima, qual a autonomia, em horas, do grupo gerador para atender a uma carga puramente resistiva de 20 kW?","provas":[{"id":12410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":19667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10566},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472754,"hashId":"5ad6edb529084177f90879711884ec1e","enunciado":"<P align=justify>Um grupo gerador de emerg\u00eancia \u00e9 constitu\u00eddo de um alternador acionado por um motor a diesel, cujas caracter\u00edsticas s\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 a queima de 1 litro de \u00f3leo diesel produz 40 MJ de trabalho \u00fatil na ponta do eixo do motor; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 capacidade reservat\u00f3rio de combust\u00edvel do motor a diesel: 10 L; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 perdas entre o motor e o gerador: 5%; e <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 rendimento do gerador: 90%. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, e considerando que, no instante inicial, o reservat\u00f3rio estava com sua capacidade m\u00e1xima, qual a autonomia, em horas, do grupo gerador para atender a uma carga puramente resistiva de 20 kW?<\/P>","resposta":1697451,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,50","id":1697449,"corpo":"<p align=justify>3,50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,25","id":1697450,"corpo":"<p align=justify>4,25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,75","id":1697451,"corpo":"<p align=justify>4,75<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,25","id":1697452,"corpo":"<p align=justify>5,25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6,50","id":1697453,"corpo":"<p align=justify>6,50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264467,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/472754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10566}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema el\u00e9trico industrial, existem prote\u00e7\u00f5es para os diversos tipos de faltas el\u00e9tricas. Aqueles respons\u00e1veis pela prote\u00e7\u00e3o contra: curto-circuitos em linhas a\u00e9reas, sobre-tens\u00f5es em subesta\u00e7\u00f5es e curto-circuito nos enrolamentos do transformador s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":12410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":19667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10566},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472760,"hashId":"8f8b30cc0657dc3cecb5f9dcf97ea397","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema el\u00e9trico industrial, existem prote\u00e7\u00f5es para os diversos tipos de faltas el\u00e9tricas. Aqueles respons\u00e1veis pela\r\nprote\u00e7\u00e3o contra: curto-circuitos em linhas a\u00e9reas, sobre-tens\u00f5es em subesta\u00e7\u00f5es e curto-circuito nos enrolamentos do\r\ntransformador s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":1697483,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjunto rel\u00e9-disjuntor, rel\u00e9 Buchholz e para-raio.","id":1697479,"corpo":"<p align=justify>conjunto rel\u00e9-disjuntor, rel\u00e9 Buchholz e para-raio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjunto rel\u00e9-disjuntor, religador e rel\u00e9 Buchholz.","id":1697480,"corpo":"<p align=justify>conjunto rel\u00e9-disjuntor, religador e rel\u00e9 Buchholz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjunto rel\u00e9-disjuntor, para-raio e religador.","id":1697481,"corpo":"<p align=justify>conjunto rel\u00e9-disjuntor, para-raio e religador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"religador, rel\u00e9 Buchholz e para-raio.","id":1697482,"corpo":"<p align=justify>religador, rel\u00e9 Buchholz e para-raio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"religador, para-raio e rel\u00e9 Buchholz.","id":1697483,"corpo":"<p align=justify>religador, para-raio e rel\u00e9 Buchholz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264467,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/472760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10605},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10567},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10606}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual componente \u00e9 normalmente empregado em sistemas de automa\u00e7\u00e3o industrial?","provas":[{"id":12411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10605},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-bens-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":19668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10567},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":19721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10606},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472785,"hashId":"ce621bfbe180ceb348b273f4e42b258a","enunciado":"<p align=justify>Qual componente \u00e9 normalmente empregado em sistemas de automa\u00e7\u00e3o industrial?<\/p>","resposta":1697608,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sonda Lambda","id":1697604,"corpo":"<p align=justify>Sonda Lambda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerador de Sinais","id":1697605,"corpo":"<p align=justify>Gerador de Sinais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Central Inercial","id":1697606,"corpo":"<p align=justify>Central Inercial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Computador de Bordo","id":1697607,"corpo":"<p align=justify>Computador de Bordo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controlador L\u00f3gico Program\u00e1vel","id":1697608,"corpo":"<p align=justify>Controlador L\u00f3gico Program\u00e1vel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264470,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","oab":false,"nome":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402728,"slug":"engenharia-mecanica-planejamento-e-informatizacao-na-engenharia"},{"nome_clean":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","pai":402728,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402730,"slug":"engenharia-mecanica-processos-softwares-e-automatizacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/472785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10605},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10567},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10606}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma bomba centr\u00edfuga, assim como nos outros equipamentos, o selo mec\u00e2nico tem a fun\u00e7\u00e3o de promover a selagem com o prop\u00f3sito de","provas":[{"id":12411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10605},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-bens-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":19668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10567},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":19721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10606},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472787,"hashId":"feaf3dc98a281e223ce4ba556f39e19b","enunciado":"<p align=justify>Em uma bomba centr\u00edfuga, assim como nos outros equipamentos, o selo mec\u00e2nico tem a fun\u00e7\u00e3o de promover a selagem\r\ncom o prop\u00f3sito de<\/p>","resposta":1697617,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"minimizar a forma\u00e7\u00e3o de bolhas de ar no seu interior.","id":1697614,"corpo":"<p align=justify>minimizar a forma\u00e7\u00e3o de bolhas de ar no seu interior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentar seu desempenho mec\u00e2nico.","id":1697615,"corpo":"<p align=justify>aumentar seu desempenho mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lubrificar suas partes m\u00f3veis internas.","id":1697616,"corpo":"<p align=justify>lubrificar suas partes m\u00f3veis internas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitar que o fluido no seu interior seja liberado para o exterior.","id":1697617,"corpo":"<p align=justify>evitar que o fluido no seu interior seja liberado para o exterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"evitar que impurezas do exterior penetrem no seu interior.","id":1697618,"corpo":"<p align=justify>evitar que impurezas do exterior penetrem no seu interior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264470,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402713,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-fluidomecanicos"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas de Fluxo","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas de Fluxo","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402714,"slug":"engenharia-mecanica-maquinas-de-fluxo"}],"slug":"engenharia-mecanica\/472787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10605},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10567},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10606}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O(s) elemento(s) mec\u00e2nico(s) que pode(m) ser usado(s) para efetuar a transmiss\u00e3o do movimento de rota\u00e7\u00e3o entre dois eixos ortogonais que se encontram no mesmo plano \u00e9(s\u00e3o) denominado(s)","provas":[{"id":12411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10605},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-bens-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":19668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10567},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":19721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10606},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472796,"hashId":"83f912f20343291b73b2dfeab33a8876","enunciado":"<p align=justify>O(s) elemento(s) mec\u00e2nico(s) que pode(m) ser usado(s)\r\npara efetuar a transmiss\u00e3o do movimento de rota\u00e7\u00e3o\r\nentre dois eixos ortogonais que se encontram no mesmo\r\nplano \u00e9(s\u00e3o) denominado(s)<\/p>","resposta":1697660,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"engrenagem helicoidal.","id":1697659,"corpo":"<p align=justify>engrenagem helicoidal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"engrenagem c\u00f4nica.","id":1697660,"corpo":"<p align=justify>engrenagem c\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embreagem c\u00f4nica.","id":1697661,"corpo":"<p align=justify>embreagem c\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chaveta.","id":1697662,"corpo":"<p align=justify>chaveta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pinh\u00e3o e cremalheira.","id":1697663,"corpo":"<p align=justify>pinh\u00e3o e cremalheira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264470,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/472796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10605},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10567},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10606}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Operar com um ponto muito distante do ponto de m\u00e1ximo rendimento de uma bomba pode provocar alguns problemas, EXCETO o que acarreta","provas":[{"id":12411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10605},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-bens-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":19668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10567},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":19721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10606},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472800,"hashId":"020e989c5c123d8bbad78ffbba9a0fc7","enunciado":"<p align=justify>Operar com um ponto muito distante do ponto de m\u00e1ximo\r\nrendimento de uma bomba pode provocar alguns problemas,\r\nEXCETO o que acarreta<\/p>","resposta":1697681,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o na vida dos selos mec\u00e2nicos.","id":1697679,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o na vida dos selos mec\u00e2nicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o na vida dos mancais.","id":1697680,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o na vida dos mancais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da temperatura do fluido.","id":1697681,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da temperatura do fluido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia de fluxo em sentido inverso na suc\u00e7\u00e3o, provocando vibra\u00e7\u00f5es e ru\u00eddos.","id":1697682,"corpo":"<p align=justify>ocorr\u00eancia de fluxo em sentido inverso na suc\u00e7\u00e3o,\r\nprovocando vibra\u00e7\u00f5es e ru\u00eddos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento da for\u00e7a radial aplicada no rotor pela distribui\u00e7\u00e3o desigual das press\u00f5es que atuam no caracol.","id":1697683,"corpo":"<p align=justify>aumento da for\u00e7a radial aplicada no rotor pela distribui\u00e7\u00e3o\r\ndesigual das press\u00f5es que atuam no caracol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264470,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402713,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-fluidomecanicos"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas de Fluxo","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas de Fluxo","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402714,"slug":"engenharia-mecanica-maquinas-de-fluxo"}],"slug":"engenharia-mecanica\/472800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10605},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10567},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10606}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos princ\u00edpios b\u00e1sicos da atividade de compras, analise os princ\u00edpios a seguir. I \u2013 Comprar pelo pre\u00e7o correto. II \u2013 Disponibilizar os itens adquiridos no momento correto. III \u2013 Dispensar estrat\u00e9gias para minimizar os custos de aquisi\u00e7\u00e3o. IV \u2013 Entregar os itens adquiridos na quantidade correta. V \u2013 Qualificar e desenvolver os fornecedores. S\u00e3o efetivamente princ\u00edpios b\u00e1sicos da atividade de compras APENAS os apresentados em","provas":[{"id":12411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10605},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-bens-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":19668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10567},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":19721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10606},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472802,"hashId":"3cd8e48890213031c42334b31191b07b","enunciado":"<P align=justify>No que se refere aos princ\u00edpios b\u00e1sicos da atividade de compras, analise os princ\u00edpios a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 Comprar pelo pre\u00e7o correto. <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 Disponibilizar os itens adquiridos no momento correto. <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 Dispensar estrat\u00e9gias para minimizar os custos de aquisi\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV \u2013 Entregar os itens adquiridos na quantidade correta. <\/P>\r\n<P align=justify>V \u2013 Qualificar e desenvolver os fornecedores. <\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o efetivamente princ\u00edpios b\u00e1sicos da atividade de compras APENAS os apresentados em<\/P>","resposta":1697693,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1697689,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1697690,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":1697691,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":1697692,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":1697693,"corpo":"<p align=justify>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264471,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402724,"slug":"engenharia-mecanica-programacao-controle-e-fiscalizacao-de-obras"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Composi\u00e7\u00e3o de Custos","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Composi\u00e7\u00e3o de Custos","pai":402724,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402725,"slug":"engenharia-mecanica-orcamento-e-composicao-de-custos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/472802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10605},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10567},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10606}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual proposi\u00e7\u00e3o CONTRARIA o que \u00e9 proposto pelo Decreto n\u00ba 2.745\/98?","provas":[{"id":12411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10605},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-bens-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":19668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10567},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":19721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10606},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472806,"hashId":"7c1e3e4c5622073b2d0a04cf51ae5c92","enunciado":"<p align=justify>Qual proposi\u00e7\u00e3o CONTRARIA o que \u00e9 proposto pelo\r\nDecreto n\u00ba 2.745\/98?<\/p>","resposta":1697712,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Visa a disciplinar o procedimento licitat\u00f3rio a ser realizado pela Petrobras, para contrata\u00e7\u00e3o de obras, servi\u00e7os, compras e aliena\u00e7\u00f5es.","id":1697709,"corpo":"<p align=justify>Visa a disciplinar o procedimento licitat\u00f3rio a ser realizado\r\npela Petrobras, para contrata\u00e7\u00e3o de obras, servi\u00e7os,\r\ncompras e aliena\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afirma que nenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada especifica\u00e7\u00e3o do seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros necess\u00e1rios ao pagamento.","id":1697710,"corpo":"<p align=justify>Afirma que nenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada\r\nespecifica\u00e7\u00e3o do seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos\r\nfinanceiros necess\u00e1rios ao pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balizam as compras realizadas pela Petrobras o princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhantes \u00e0s do setor privado, e a defini\u00e7\u00e3o das unidades e quantidades em fun\u00e7\u00e3o do consumo e utiliza\u00e7\u00e3o prov\u00e1veis.","id":1697711,"corpo":"<p align=justify>Balizam as compras realizadas pela Petrobras o princ\u00edpio\r\nda padroniza\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e\r\npagamento semelhantes \u00e0s do setor privado, e a defini\u00e7\u00e3o\r\ndas unidades e quantidades em fun\u00e7\u00e3o do consumo\r\ne utiliza\u00e7\u00e3o prov\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Veda o uso de mecanismos seguros de transmiss\u00e3o de dados a dist\u00e2ncia, para fechamento de contratos vinculados \u00e0s suas atividades final\u00edsticas.","id":1697712,"corpo":"<p align=justify>Veda o uso de mecanismos seguros de transmiss\u00e3o\r\nde dados a dist\u00e2ncia, para fechamento de contratos\r\nvinculados \u00e0s suas atividades final\u00edsticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indica que a licita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser dispensada segundo os crit\u00e9rios estabelecidos no Decreto n\u00ba 2.745\/98.","id":1697713,"corpo":"<p align=justify>Indica que a licita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser dispensada segundo\r\nos crit\u00e9rios estabelecidos no Decreto n\u00ba 2.745\/98.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264471,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402724,"slug":"engenharia-mecanica-programacao-controle-e-fiscalizacao-de-obras"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","pai":402724,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402727,"slug":"engenharia-mecanica-analise-de-licitacoes-e-contratos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/472806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7155}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es estabelecem diversos tipos de plano, dentre eles, os planos do tipo t\u00e1tico que","provas":[{"id":12421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7155},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472822,"hashId":"1aa662dd8588a04551ab359e1257aaf7","enunciado":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es estabelecem diversos tipos de plano,\r\ndentre eles, os planos do tipo t\u00e1tico que<\/p>","resposta":1697790,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o estabelecidos pelos gestores do alto escal\u00e3o.","id":1697789,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o estabelecidos pelos gestores do alto escal\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o desenvolvidos para implementar partes espec\u00edficas de um plano estrat\u00e9gico.","id":1697790,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o desenvolvidos para implementar partes espec\u00edficas\r\nde um plano estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00eam enfoque de curto prazo e um escopo limitado.","id":1697791,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam enfoque de curto prazo e um escopo limitado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00eam um horizonte de tempo amplo e dizem respeito a a\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios.","id":1697792,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam um horizonte de tempo amplo e dizem respeito a\r\na\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"envolvem um grupo bastante pequeno de atividades.","id":1697793,"corpo":"<p align=justify>envolvem um grupo bastante pequeno de atividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264473,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento T\u00e1tico","oab":false,"nome":"Planejamento T\u00e1tico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425403,"slug":"administracao-geral-planejamento-tatico"}],"slug":"administracao-geral\/472822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7155}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, h\u00e1 grande preocupa\u00e7\u00e3o quanto a c\u00f3pia ilegal de marcas. Tal preocupa\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada a um controle do(a)","provas":[{"id":12421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7155},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472834,"hashId":"b190ea891ee1c24fe8b0232a62d5149a","enunciado":"<p align=justify>No com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, h\u00e1 grande preocupa\u00e7\u00e3o quanto a\r\nc\u00f3pia ilegal de marcas. Tal preocupa\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada\r\na um controle do(a)<\/p>","resposta":1697852,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo de fabrica\u00e7\u00e3o","id":1697849,"corpo":"<p align=justify>processo de fabrica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"monitoramento kanban","id":1697850,"corpo":"<p align=justify>monitoramento kanban<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ger\u00eancia do tang\u00edvel","id":1697851,"corpo":"<p align=justify>ger\u00eancia do tang\u00edvel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propriedade intelectual","id":1697852,"corpo":"<p align=justify>propriedade intelectual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da burocracia","id":1697853,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o da burocracia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264473,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Controle Estrat\u00e9gico","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404618,"slug":"administracao-geral-controle-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/472834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7155}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Certificado de Registro e Classifica\u00e7\u00e3o, previsto pelo Decreto n\u00ba 2.745\/1998, que habilita licitantes, ter\u00e1 validade de","provas":[{"id":12421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7155},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472848,"hashId":"776c09e3c4c20b11e8a68aeafc2adde0","enunciado":"<p align=justify>O Certificado de Registro e Classifica\u00e7\u00e3o, previsto\r\npelo Decreto n\u00ba 2.745\/1998, que habilita licitantes, ter\u00e1\r\nvalidade de<\/p>","resposta":1697923,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas meses","id":1697919,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas meses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seis meses","id":1697920,"corpo":"<p align=justify>seis meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oito meses","id":1697921,"corpo":"<p align=justify>oito meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dez meses","id":1697922,"corpo":"<p align=justify>dez meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doze meses","id":1697923,"corpo":"<p align=justify>doze meses<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264474,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 2.745\/1998 - aprova o regulamento do procedimento licitat\u00f3rio simplificado da Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. (PETROBRAS)","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 2.745\/1998 - aprova o regulamento do procedimento licitat\u00f3rio simplificado da Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. (PETROBRAS)","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418602,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-2-745-1998-aprova-o-regulamento-do-procedimento-licitatorio-simplificado-da-petroleo-brasileiro-s-a-petrobras"}],"slug":"legislacao-federal\/472848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7155}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas licita\u00e7\u00f5es de MELHOR PRE\u00c7O, previstas no Decreto n\u00ba 2.745\/1998, ser\u00e1 declarada vencedora a proponente que","provas":[{"id":12421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7155},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472850,"hashId":"31ceb43585db045218df326c1728bf44","enunciado":"<p align=justify>Nas licita\u00e7\u00f5es de MELHOR PRE\u00c7O, previstas no Decreto\r\nn\u00ba 2.745\/1998, ser\u00e1 declarada vencedora a proponente\r\nque<\/p>","resposta":1697932,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar melhor t\u00e9cnica e metodologia de execu\u00e7\u00e3o.","id":1697929,"corpo":"<p align=justify>apresentar melhor t\u00e9cnica e metodologia de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propuser qualidade superior.","id":1697930,"corpo":"<p align=justify>propuser qualidade superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"propuser assist\u00eancia t\u00e9cnica e treinamento.","id":1697931,"corpo":"<p align=justify>propuser assist\u00eancia t\u00e9cnica e treinamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ofertar o menor valor global para a realiza\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o.","id":1697932,"corpo":"<p align=justify>ofertar o menor valor global para a realiza\u00e7\u00e3o da obra\r\nou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possuir, mesmo com um pre\u00e7o maior, um melhor prazo da garantia.","id":1697933,"corpo":"<p align=justify>possuir, mesmo com um pre\u00e7o maior, um melhor\r\nprazo da garantia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264474,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 2.745\/1998 - aprova o regulamento do procedimento licitat\u00f3rio simplificado da Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. (PETROBRAS)","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 2.745\/1998 - aprova o regulamento do procedimento licitat\u00f3rio simplificado da Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. (PETROBRAS)","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418602,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-2-745-1998-aprova-o-regulamento-do-procedimento-licitatorio-simplificado-da-petroleo-brasileiro-s-a-petrobras"}],"slug":"legislacao-federal\/472850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7155}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Decreto n\u00ba 2.745\/1998, como crit\u00e9rio de julgamento de propostas, h\u00e1 o esclarecimento de que a PETROBRAS poder\u00e1, antes da assinatura do contrato, revogar a licita\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":12421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7155},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472851,"hashId":"52b47ba76eb2f957bf15b6fc68a28c92","enunciado":"<p align=justify>No Decreto n\u00ba 2.745\/1998, como crit\u00e9rio de julgamento de\r\npropostas, h\u00e1 o esclarecimento de que a PETROBRAS\r\npoder\u00e1, antes da assinatura do contrato, revogar a licita\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":1697934,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem que disso resulte qualquer direito para os licitantes.","id":1697934,"corpo":"<p align=justify>sem que disso resulte qualquer direito para os licitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sem que disso resulte, para o licitante, direito a reclama\u00e7\u00f5es, condi\u00e7\u00e3o para a manuten\u00e7\u00e3o no cadastro de licitantes.","id":1697935,"corpo":"<p align=justify>sem que disso resulte, para o licitante, direito a reclama\u00e7\u00f5es,\r\ncondi\u00e7\u00e3o para a manuten\u00e7\u00e3o no cadastro de\r\nlicitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que resulta direito para os licitantes, desde que haja cobran\u00e7a administrativa em at\u00e9 30 dias.","id":1697936,"corpo":"<p align=justify>que resulta direito para os licitantes, desde que haja\r\ncobran\u00e7a administrativa em at\u00e9 30 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que resulta direito para os licitantes, desde que haja cobran\u00e7a judicial em at\u00e9 30 dias.","id":1697937,"corpo":"<p align=justify>que resulta direito para os licitantes, desde que haja\r\ncobran\u00e7a judicial em at\u00e9 30 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que resulta direito para os licitantes, desde que haja cobran\u00e7a judicial em at\u00e9 180 dias.","id":1697938,"corpo":"<p align=justify>que resulta direito para os licitantes, desde que haja\r\ncobran\u00e7a judicial em at\u00e9 180 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264474,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 2.745\/1998 - aprova o regulamento do procedimento licitat\u00f3rio simplificado da Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. (PETROBRAS)","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 2.745\/1998 - aprova o regulamento do procedimento licitat\u00f3rio simplificado da Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. (PETROBRAS)","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418602,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-2-745-1998-aprova-o-regulamento-do-procedimento-licitatorio-simplificado-da-petroleo-brasileiro-s-a-petrobras"}],"slug":"legislacao-federal\/472851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7155}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa terceirizada que realiza manuten\u00e7\u00e3o em equipamentos de refinaria \u00e9 contratada no dia 20\/02, inicia seus servi\u00e7os em 10\/03, finaliza e emite nota fiscal de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os no dia 02\/04. O valor dos impostos incidentes sobre a receita dever\u00e1 ser reconhecido como despesa referente a","provas":[{"id":12421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7155},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472854,"hashId":"aec6898a2519faa2c2302525ad8d0363","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa terceirizada que realiza manuten\u00e7\u00e3o em\r\nequipamentos de refinaria \u00e9 contratada no dia 20\/02,\r\ninicia seus servi\u00e7os em 10\/03, finaliza e emite nota\r\nfiscal de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os no dia 02\/04.\r\nO valor dos impostos incidentes sobre a receita dever\u00e1\r\nser reconhecido como despesa referente a<\/p>","resposta":1697951,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fevereiro","id":1697949,"corpo":"<p align=justify>fevereiro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mar\u00e7o","id":1697950,"corpo":"<p align=justify>mar\u00e7o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abril","id":1697951,"corpo":"<p align=justify>abril<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maio","id":1697952,"corpo":"<p align=justify>maio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mar\u00e7o e abril","id":1697953,"corpo":"<p align=justify>mar\u00e7o e abril<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264475,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/472854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7155}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a suite Microsoft Office 2003 para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 55 a 60 Quando um programa do Office como o Word \u00e9 iniciado pela primeira vez, s\u00e3o exibidos em seus Menus","provas":[{"id":12421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7155},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472856,"hashId":"dc941c855ddb7569ef8b21cf83afb571","enunciado":"<P align=justify>Considere a suite Microsoft Office 2003 para responder \u00e0s quest\u00f5es de n<SUP>os<\/SUP> 55 a 60 <\/P>\r\n<P align=justify>Quando um programa do Office como o Word \u00e9 iniciado pela primeira vez, s\u00e3o exibidos em seus Menus<\/P>","resposta":1697959,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os comandos b\u00e1sicos padr\u00e3o do Office, apenas.","id":1697959,"corpo":"<p align=justify>os comandos b\u00e1sicos padr\u00e3o do Office, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os comandos personalizados pelos usu\u00e1rios, apenas.","id":1697960,"corpo":"<p align=justify>os comandos personalizados pelos usu\u00e1rios, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os comandos b\u00e1sicos e os personalizados pelos usu\u00e1rios.","id":1697961,"corpo":"<p align=justify>os comandos b\u00e1sicos e os personalizados pelos\r\nusu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os comandos definidos pelos usu\u00e1rios durante a instala\u00e7\u00e3o do Office.","id":1697962,"corpo":"<p align=justify>os comandos definidos pelos usu\u00e1rios durante a\r\ninstala\u00e7\u00e3o do Office.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos os comandos para Menu instalados e suportados por esse programa.","id":1697963,"corpo":"<p align=justify>todos os comandos para Menu instalados e suportados\r\npor esse programa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264475,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/472856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7155}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das funcionalidades do Word \u00e9 a compara\u00e7\u00e3o e mescla de documentos, cujo comando encontra-se no Menu","provas":[{"id":12421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7155},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472857,"hashId":"6d2187c78a312fe61b8547f1174287d2","enunciado":"<p align=justify>Uma das funcionalidades do Word \u00e9 a compara\u00e7\u00e3o e\r\nmescla de documentos, cujo comando encontra-se no\r\nMenu<\/p>","resposta":1697967,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Editar","id":1697964,"corpo":"<p align=justify>Editar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exibir","id":1697965,"corpo":"<p align=justify>Exibir<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formatar","id":1697966,"corpo":"<p align=justify>Formatar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ferramentas","id":1697967,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tabela","id":1697968,"corpo":"<p align=justify>Tabela<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264475,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/472857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia \u00e9 uma forma de conserva\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica PORQUE A corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia reduz as perdas no sistema de distribui\u00e7\u00e3o. Analisando-se as afirma\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que","provas":[{"id":12422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":19703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472862,"hashId":"21b63a556678d8107c476e4532567981","enunciado":"<P align=justify>A corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia \u00e9 uma forma de conserva\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica <\/P>\r\n<P align=justify>PORQUE <\/P>\r\n<P align=justify>A corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia reduz as perdas no sistema de distribui\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Analisando-se as afirma\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que<\/P>","resposta":1697989,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira.","id":1697989,"corpo":"<p align=justify>as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":1697990,"corpo":"<p align=justify>as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.","id":1697991,"corpo":"<p align=justify>a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":1697992,"corpo":"<p align=justify>a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":1697993,"corpo":"<p align=justify>as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264476,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/472862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":19703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472864,"hashId":"42d3705a97a27d0e2385558c6f066375","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12422\/01.gif><\/p>","resposta":1698000,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na primeira vez, liga M1; na segunda vez, desliga M1 e liga M2; na terceira vez, desliga M2.","id":1697999,"corpo":"<p align=justify>na primeira vez, liga M1; na segunda vez, desliga M1 e liga M2; na terceira vez, desliga M2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na primeira vez, liga M1; na segunda vez, liga M2, mantendo M1 ligado; na terceira vez, desliga M1 e M2.","id":1698000,"corpo":"<p align=justify>na primeira vez, liga M1; na segunda vez, liga M2, mantendo M1 ligado; na terceira vez, desliga M1 e M2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na primeira vez, liga M1 e M2; na segunda vez, desliga M1, mantendo M2 ligado; na terceira vez, desliga M2.","id":1698001,"corpo":"<p align=justify>na primeira vez, liga M1 e M2; na segunda vez, desliga M1, mantendo M2 ligado; na terceira vez, desliga M2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na primeira vez, liga M1; na segunda vez, desliga M1; na terceira vez, liga M1 e M2.","id":1698002,"corpo":"<p align=justify>na primeira vez, liga M1; na segunda vez, desliga M1; na terceira vez, liga M1 e M2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na primeira vez, liga M1 e M2; na segunda vez, desliga M1 e M2; na terceira vez, liga M1, mantendo M2 desligado.","id":1698003,"corpo":"<p align=justify>na primeira vez, liga M1 e M2; na segunda vez, desliga M1 e M2; na terceira vez, liga M1, mantendo M2 desligado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264476,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/472864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":19703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472866,"hashId":"1f703d4c9137a158ee3a0e3eac7a0ea0","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12422\/03.gif><\/p>","resposta":1698010,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1698009,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1698010,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":1698011,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":1698012,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":1698013,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264476,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/472866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":19703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472869,"hashId":"e940ef418ab6cfabf833f1206bec03b3","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12422\/05.gif><\/p>","resposta":1698027,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - P , II - S , III - R , IV - Q","id":1698024,"corpo":"<p align=justify>I - P , II - S , III - R , IV - Q<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - R , II - Q , III - P , IV - S","id":1698025,"corpo":"<p align=justify>I - R , II - Q , III - P , IV - S<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - R , II - S , III - T , IV - P","id":1698026,"corpo":"<p align=justify>I - R , II - S , III - T , IV - P<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - R , II - T , III - P , IV - Q","id":1698027,"corpo":"<p align=justify>I - R , II - T , III - P , IV - Q<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - S , II - T , III - P , IV - R","id":1698028,"corpo":"<p align=justify>I - S , II - T , III - P , IV - R<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264476,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/472869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":19703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472872,"hashId":"9861b278b07572ece6efcf669aeb429c","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12422\/06.gif><\/p>","resposta":1698041,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1698039,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12422\/07.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1698040,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12422\/08.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 e 50","id":1698041,"corpo":"<p align=justify>10 e 50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1698042,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12422\/09.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1698043,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12422\/10.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264476,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/472872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":19703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472876,"hashId":"062978df82bc37d22df597679a2c186b","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12422\/12.gif><\/p>","resposta":1698062,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1698059,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12422\/13.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1698060,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12422\/14.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1698061,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12422\/15.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1698062,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12422\/16.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1698063,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12422\/17.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264476,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/472876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":19703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472880,"hashId":"81b2e0adc72617c74a35a9c515039670","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12422\/19.gif><\/p>","resposta":1698082,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TN-S","id":1698079,"corpo":"<p align=justify>TN-S<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TN-C","id":1698080,"corpo":"<p align=justify>TN-C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TN-C-S","id":1698081,"corpo":"<p align=justify>TN-C-S<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TT","id":1698082,"corpo":"<p align=justify>TT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IT","id":1698083,"corpo":"<p align=justify>IT<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264476,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/472880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao processamento e julgamento das propostas, nos termos do decreto N\u00c3O est\u00e1 correta a seguinte afirmativa:","provas":[{"id":12422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":19703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472884,"hashId":"7e7baa153a697c27f716564c869268d5","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao processamento e julgamento das propostas,\r\nnos termos do decreto N\u00c3O est\u00e1 correta a seguinte\r\nafirmativa:<\/p>","resposta":1698100,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os documentos de habilita\u00e7\u00e3o e propostas ser\u00e3o rubricados pelos licitantes e pela Comiss\u00e3o de Licita\u00e7\u00e3o.","id":1698099,"corpo":"<p align=justify>Todos os documentos de habilita\u00e7\u00e3o e propostas ser\u00e3o\r\nrubricados pelos licitantes e pela Comiss\u00e3o de\r\nLicita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, as propostas de licitantes estrangeiros e nacionais se submetem \u00e0s mesmas prefer\u00eancias.","id":1698100,"corpo":"<p align=justify>Em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, as propostas de licitantes\r\nestrangeiros e nacionais se submetem \u00e0s mesmas\r\nprefer\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A abertura dos envelopes contendo os documentos de habilita\u00e7\u00e3o e as propostas ser\u00e1 realizada sempre em ato p\u00fablico.","id":1698101,"corpo":"<p align=justify>A abertura dos envelopes contendo os documentos de\r\nhabilita\u00e7\u00e3o e as propostas ser\u00e1 realizada sempre em\r\nato p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o de Licita\u00e7\u00e3o far\u00e1 a an\u00e1lise, avalia\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o das propostas rigorosamente de conformidade com o crit\u00e9rio estabelecido no ato de convoca\u00e7\u00e3o.","id":1698102,"corpo":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o de Licita\u00e7\u00e3o far\u00e1 a an\u00e1lise, avalia\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o\r\ndas propostas rigorosamente de conformidade\r\ncom o crit\u00e9rio estabelecido no ato de convoca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As propostas ser\u00e3o classificadas por ordem decrescente dos valores ofertados, a partir da mais vantajosa.","id":1698103,"corpo":"<p align=justify>As propostas ser\u00e3o classificadas por ordem decrescente\r\ndos valores ofertados, a partir da mais vantajosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264477,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":399066,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399259,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fiscalizacao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/472884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o julgamento das propostas licitat\u00f3rias, analise a listagem de procedimentos a seguir. I - Abertura dos envelopes contendo a documenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o, e sua aprecia\u00e7\u00e3o. II - Classifica\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio e do contrato. III - Aprova\u00e7\u00e3o do resultado e adjudica\u00e7\u00e3o do objeto ao vencedor. Nos termos do decreto, APENAS est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) procedimento(s)","provas":[{"id":12422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":19703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472891,"hashId":"f5f37f4b5bb5b62252944a3c495ab922","enunciado":"<P align=justify>Considerando o julgamento das propostas licitat\u00f3rias, analise a listagem de procedimentos a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I - Abertura dos envelopes contendo a documenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o, e sua aprecia\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Classifica\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio e do contrato. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Aprova\u00e7\u00e3o do resultado e adjudica\u00e7\u00e3o do objeto ao vencedor. <\/P>\r\n<P align=justify>Nos termos do decreto, APENAS est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) procedimento(s)<\/P>","resposta":1698137,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1698134,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1698135,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II","id":1698136,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1698137,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":1698138,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264477,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":399066,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399259,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fiscalizacao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/472891","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel vers\u00e3o 2003, o comando Visualizar impress\u00e3o \u00e9 um recurso utilizado para se verificar o formato para uma impress\u00e3o e encontra-se no menu","provas":[{"id":12422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":19703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472894,"hashId":"6bbc990567b94f6c90abd3d3a968ab11","enunciado":"<p align=justify>No Microsoft Excel vers\u00e3o 2003, o comando Visualizar impress\u00e3o\r\n\u00e9 um recurso utilizado para se verificar o formato\r\npara uma impress\u00e3o e encontra-se no menu<\/p>","resposta":1698149,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo","id":1698149,"corpo":"<p align=justify>Arquivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Editar","id":1698150,"corpo":"<p align=justify>Editar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exibir","id":1698151,"corpo":"<p align=justify>Exibir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ferramentas","id":1698152,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Janela","id":1698153,"corpo":"<p align=justify>Janela<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264478,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/472894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No programa PowerPoint, o comando Esquemas de anima\u00e7\u00e3o... encontra-se no Menu","provas":[{"id":12422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10565},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":19703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10596},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472901,"hashId":"f79cf27e6ddc74cd34a5c5ce7780b545","enunciado":"<p align=justify>No programa PowerPoint, o comando Esquemas de\r\nanima\u00e7\u00e3o... encontra-se no Menu<\/p>","resposta":1698188,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo","id":1698184,"corpo":"<p align=justify>Arquivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inserir","id":1698185,"corpo":"<p align=justify>Inserir<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formatar","id":1698186,"corpo":"<p align=justify>Formatar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ferramentas","id":1698187,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00f5es","id":1698188,"corpo":"<p align=justify>Apresenta\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264478,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/472901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}