{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16576,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas apresentam a grafia correta das palavras, EXCETO uma, assinale-a:","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073044,"hashId":"318c3d3f19c3354c2f9f268071ee57a5","enunciado":"<p>Todas as alternativas apresentam a grafia correta das palavras, EXCETO uma, assinale-a:<\/p>","resposta":3774761,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exten\u00e7\u00e3o, fracasso, an\u00e1lise, fuz\u00edvel, coliz\u00e3o","id":3774761,"corpo":"<p>exten\u00e7\u00e3o, fracasso, an\u00e1lise, fuz\u00edvel, coliz\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixada, mochila, pesquisa, fuzilar, acess\u00f3rio","id":3774762,"corpo":"<p>baixada, mochila, pesquisa, fuzilar, acess\u00f3rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"honradez, globalizar, espontaneidade, fuzilamento, atrav\u00e9s","id":3774763,"corpo":"<p>honradez, globalizar, espontaneidade, fuzilamento, atrav\u00e9s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"riqueza, traz, bras\u00e3o, fuzil, globalizar","id":3774764,"corpo":"<p>riqueza, traz, bras\u00e3o, fuzil, globalizar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381856,"enunciado":"","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Emprego de letra S com som de Z","oab":false,"nome":"Emprego de letra S com som de Z","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409048,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-de-letra-s-com-som-de-z"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1073044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o verbo flexionado INCORRETAMENTE.","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073046,"hashId":"f8f771918b7e2257fe2d30f3c4e836f3","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta o verbo flexionado INCORRETAMENTE.<\/p>","resposta":3774770,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"N\u00e3o fujas de tuas responsabilidades, soldado!\"","id":3774769,"corpo":"<p>\"N\u00e3o fujas de tuas responsabilidades, soldado!\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na \u00faltima Fest\u00e3o do Pinh\u00e3o haviam pessoas de todo o Brasil.","id":3774770,"corpo":"<p>Na \u00faltima Fest\u00e3o do Pinh\u00e3o haviam pessoas de todo o Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faz dois meses que as fortes mudan\u00e7as clim\u00e1ticas t\u00eam afetado a sa\u00fade de muitas pessoas.","id":3774771,"corpo":"<p>Faz dois meses que as fortes mudan\u00e7as clim\u00e1ticas t\u00eam afetado a sa\u00fade de muitas pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Se tu vires o Coronel, avisa a ele, por favor, que vou me atrasar\".","id":3774772,"corpo":"<p>\"Se tu vires o Coronel, avisa a ele, por favor, que vou me atrasar\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381857,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1073046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as frases apresentam, pelo menos, um verbo no futuro do pret\u00e9rito, EXCETO uma. Assinale-a.","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073048,"hashId":"db15590b1d93de1b45e6fa08aa17d56a","enunciado":"<p>Todas as frases apresentam, pelo menos, um verbo no futuro do pret\u00e9rito, EXCETO uma. Assinale-a.<\/p>","resposta":3774780,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele iria ao jogo se pudesse, mas o mau tempo o impediu.","id":3774777,"corpo":"<p>Ele iria ao jogo se pudesse, mas o mau tempo o impediu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os soldados poderiam rever sua forma\u00e7\u00e3o se lhes fosse dada oportunidade.","id":3774778,"corpo":"<p>Os soldados poderiam rever sua forma\u00e7\u00e3o se lhes fosse dada oportunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O homem pensa em vencer na vida, mas, muitas vezes, gostaria que nada lhe fosse dif\u00edcil.","id":3774779,"corpo":"<p>O homem pensa em vencer na vida, mas, muitas vezes, gostaria que nada lhe fosse dif\u00edcil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As folhas ca\u00edam no outono para que pudessem reflorescer no tempo certo, explicava o jardineiro.","id":3774780,"corpo":"<p>As folhas ca\u00edam no outono para que pudessem reflorescer no tempo certo, explicava o jardineiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381857,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1073048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073049,"hashId":"defcc801611f8a757a9ba27b4833838c","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","resposta":3774784,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Discutiu-se as propostas para solucionar a quest\u00e3o.","id":3774781,"corpo":"<p>Discutiu-se as propostas para solucionar a quest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem haver problemas insol\u00faveis em qualquer processo de gest\u00e3o.","id":3774782,"corpo":"<p>Devem haver problemas insol\u00faveis em qualquer processo de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deram duas horas em ponto, o rel\u00f3gio do quartel.","id":3774783,"corpo":"<p>Deram duas horas em ponto, o rel\u00f3gio do quartel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Costuma haver casos graves de viol\u00eancia em grandes festas.","id":3774784,"corpo":"<p>Costuma haver casos graves de viol\u00eancia em grandes festas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381857,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1073049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as frases a crase se justifica, EXCETO em uma; assinale-a.","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073052,"hashId":"ea3a4012eba783b090cfe152e4dead41","enunciado":"<p>Em todas as frases a crase se justifica, EXCETO em uma; assinale-a.<\/p>","resposta":3774794,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chegou \u00e0s tr\u00eas horas da manh\u00e3 e nada viu.","id":3774793,"corpo":"<p>Chegou \u00e0s tr\u00eas horas da manh\u00e3 e nada viu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garanto \u00e0 voc\u00ea que o caso est\u00e1 resolvido, pode confiar.","id":3774794,"corpo":"<p>Garanto \u00e0 voc\u00ea que o caso est\u00e1 resolvido, pode confiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bebo caf\u00e9, caf\u00e9 bem forte, \u00e0 moda paulista.","id":3774795,"corpo":"<p>Bebo caf\u00e9, caf\u00e9 bem forte, \u00e0 moda paulista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obede\u00e7a \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o, diz a placa no alto da estrada.","id":3774796,"corpo":"<p>Obede\u00e7a \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o, diz a placa no alto da estrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381857,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1073052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o juro obtido em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira de um capital de $100.000,00 durante o per\u00edodo de dois meses \u00e0 taxa de juros simples de 60% ao m\u00eas?","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073066,"hashId":"d1a23ce9d5487a3e393c9bef03c0712f","enunciado":"<p>Qual o juro obtido em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira de um capital de $100.000,00 durante o per\u00edodo de dois meses \u00e0 taxa de juros simples de 60% ao m\u00eas?<\/p>","resposta":3774852,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$110.000,00","id":3774849,"corpo":"<p>$110.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$140.000,00","id":3774850,"corpo":"<p>$140.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$60.000,00","id":3774851,"corpo":"<p>$60.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$120.000,00","id":3774852,"corpo":"<p>$120.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381860,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/1073066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o raio de uma circunfer\u00eancia tiver um acr\u00e9scimo de 50% ent\u00e3o o acr\u00e9scimo percentual em seu comprimento ser\u00e1 igual a:","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073068,"hashId":"f946a2fe8d8ac6d8c45dda2036c1ca84","enunciado":"<p>Se o raio de uma circunfer\u00eancia tiver um acr\u00e9scimo de 50% ent\u00e3o o acr\u00e9scimo percentual em seu comprimento ser\u00e1 igual a:<\/p>","resposta":3774858,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25%","id":3774857,"corpo":"<p>25%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50%","id":3774858,"corpo":"<p>50%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100%","id":3774859,"corpo":"<p>100%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150%","id":3774860,"corpo":"<p>150%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381860,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"}],"slug":"matematica\/1073068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o fez compras em quatro Shoppings diferentes. Em cada estabelecimento gastou metade do que possu\u00eda, e ao sair de cada Shopping pagou $2,00 de estacionamento. Se, no final, ainda tinha $8,00, qual era a quantia que Jo\u00e3o tinha antes de sair de casa?","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073069,"hashId":"a973a662e5aa2c916dc1546a2be55219","enunciado":"<p>Jo\u00e3o fez compras em quatro Shoppings diferentes. Em cada estabelecimento gastou metade do que possu\u00eda, e ao sair de cada Shopping pagou $2,00 de estacionamento. Se, no final, ainda tinha $8,00, qual era a quantia que Jo\u00e3o tinha antes de sair de casa?<\/p>","resposta":3774861,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$188,00","id":3774861,"corpo":"<p>$188,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$220,00","id":3774862,"corpo":"<p>$220,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$204,00","id":3774863,"corpo":"<p>$204,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$196,00","id":3774864,"corpo":"<p>$196,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381860,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00f5es","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408711,"slug":"matematica-solucao-de-equacoes"}],"slug":"matematica\/1073069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o fim da esta\u00e7\u00e3o de inverno uma loja de roupas deseja oferecer 20% de desconto em todas as pe\u00e7as. O cliente que comprar uma camisa que antes do desconto custava R$43,00 receber\u00e1, em reais, um desconto de:","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073084,"hashId":"bb2bb8897b0972d707f3ed0d5ff1ad20","enunciado":"<p>Com o fim da esta\u00e7\u00e3o de inverno uma loja de roupas deseja oferecer 20% de desconto em todas as pe\u00e7as. O cliente que comprar uma camisa que antes do desconto custava R$43,00 receber\u00e1, em reais, um desconto de:<\/p>","resposta":3774921,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 8,60","id":3774921,"corpo":"<p>R$ 8,60<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 4,30","id":3774922,"corpo":"<p>R$ 4,30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 7,30","id":3774923,"corpo":"<p>R$ 7,30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 6,20","id":3774924,"corpo":"<p>R$ 6,20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381861,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1073084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das alternativas abaixo, assinale aquela que descreve a funcionalidade da fun\u00e7\u00e3o =PROCV() do Microsoft Excel, aplicativo do Microsoft Office.","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073090,"hashId":"2aa9318535a79faacebe50b434a07671","enunciado":"<p>Das alternativas abaixo, assinale aquela que descreve a funcionalidade da fun\u00e7\u00e3o =PROCV() do Microsoft Excel, aplicativo do Microsoft Office.<\/p>","resposta":3774948,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arredonda um n\u00famero at\u00e9 uma quantidade especificada de d\u00edgitos, em que o usu\u00e1rio pode determinar uma precis\u00e3o de \"n\" casas decimais.","id":3774945,"corpo":"<p>Arredonda um n\u00famero at\u00e9 uma quantidade especificada de d\u00edgitos, em que o usu\u00e1rio pode determinar uma precis\u00e3o de \"n\" casas decimais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retorna o resultado de um n\u00famero elevado a uma pot\u00eancia.","id":3774946,"corpo":"<p>Retorna o resultado de um n\u00famero elevado a uma pot\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compara grandezas e, a partir desta compara\u00e7\u00e3o, toma uma decis\u00e3o a respeito de qual caminho seguir.","id":3774947,"corpo":"<p>Compara grandezas e, a partir desta compara\u00e7\u00e3o, toma uma decis\u00e3o a respeito de qual caminho seguir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem a caracter\u00edstica de poder pesquisar numa tabela um valor correspondente a outro, desta forma retorna o valor de correspond\u00eancia.","id":3774948,"corpo":"<p>Tem a caracter\u00edstica de poder pesquisar numa tabela um valor correspondente a outro, desta forma retorna o valor de correspond\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381862,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1073090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete aos \u00f3rg\u00e3os ou entidades executivos de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal, no \u00e2mbito de sua circunscri\u00e7\u00e3o:I. Realizar, fiscalizar e controlar o processo de forma\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento, reciclagem e suspens\u00e3o de condutores, expedir e cassar Licen\u00e7a de Aprendizagem, Permiss\u00e3o para Dirigir e Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o, mediante delega\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o federal competente.II. Vistoriar, inspecionar quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a veicular, registrar, emplacar, selar a placa, e licenciar ve\u00edculos, expedindo o Certificado de Registro e o Licenciamento Anual, mediante delega\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o municipal competente.III. Estabelecer, em conjunto com as Pol\u00edcias Militares, as diretrizes para o policiamento ostensivo de tr\u00e2nsito.IV. Executar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, autuar e aplicar as medidas administrativas cab\u00edveis pelas infra\u00e7\u00f5es previstas neste C\u00f3digo, inclusive as medidas administrativas cab\u00edveis relativas a infra\u00e7\u00f5es por excesso de peso, dimens\u00f5es, estacionamento e lota\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos.","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073099,"hashId":"403f9012dd8443e66302ccf8de4ac255","enunciado":"<p>Compete aos \u00f3rg\u00e3os ou entidades executivos de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal, no \u00e2mbito de sua circunscri\u00e7\u00e3o:<\/p><p>I. Realizar, fiscalizar e controlar o processo de forma\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento, reciclagem e suspens\u00e3o de condutores, expedir e cassar Licen\u00e7a de Aprendizagem, Permiss\u00e3o para Dirigir e Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o, mediante delega\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o federal competente.<\/p><p>II. Vistoriar, inspecionar quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a veicular, registrar, emplacar, selar a placa, e licenciar ve\u00edculos, expedindo o Certificado de Registro e o Licenciamento Anual, mediante delega\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o municipal competente.<\/p><p>III. Estabelecer, em conjunto com as Pol\u00edcias Militares, as diretrizes para o policiamento ostensivo de tr\u00e2nsito.<\/p><p>IV. Executar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, autuar e aplicar as medidas administrativas cab\u00edveis pelas infra\u00e7\u00f5es previstas neste C\u00f3digo, inclusive as medidas administrativas cab\u00edveis relativas a infra\u00e7\u00f5es por excesso de peso, dimens\u00f5es, estacionamento e lota\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos.<\/p>","resposta":3774981,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas.","id":3774981,"corpo":"<p>I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV est\u00e3o corretas.","id":3774982,"corpo":"<p>III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":3774983,"corpo":"<p>I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3774984,"corpo":"<p>II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381863,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","pai":405289,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407740,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-seguranca-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/1073099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, punida com pena de multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo, conduzi-lo:I. Com o lacre, a inscri\u00e7\u00e3o do chassi, o selo, a placa ou qualquer outro elemento de identifica\u00e7\u00e3o violado ou falsificado.II. Sem equipamento obrigat\u00f3rio ou estando este ineficiente ou inoperante.III. Com dispositivo antirradar.IV. Com a cor ou caracter\u00edstica alterada.V. Com o equipamento do sistema de ilumina\u00e7\u00e3o e de sinaliza\u00e7\u00e3o alterados.","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073104,"hashId":"7fc27af5f586d4296d7c3f57bc8e0929","enunciado":"<p>Constitui infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, punida com pena de multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo, conduzi-lo:<\/p><p>I. Com o lacre, a inscri\u00e7\u00e3o do chassi, o selo, a placa ou qualquer outro elemento de identifica\u00e7\u00e3o violado ou falsificado.<\/p><p>II. Sem equipamento obrigat\u00f3rio ou estando este ineficiente ou inoperante.<\/p><p>III. Com dispositivo antirradar.<\/p><p>IV. Com a cor ou caracter\u00edstica alterada.<\/p><p>V. Com o equipamento do sistema de ilumina\u00e7\u00e3o e de sinaliza\u00e7\u00e3o alterados.<\/p>","resposta":3775003,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3775001,"corpo":"<p>II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e V est\u00e3o corretas.","id":3775002,"corpo":"<p>II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas.","id":3775003,"corpo":"<p>I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3775004,"corpo":"<p>I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381863,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1073104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073107,"hashId":"8c493222a2ff7e0f7463a655202bbb9e","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3775014,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hierarquia \u00e9 a rigorosa observ\u00e2ncia e o acatamento discricion\u00e1rio das leis, regulamentos, normas e disposi\u00e7\u00f5es que fundamentam o organismo policial-militar e coordenam seu funcionamento regular e harm\u00f4nico traduzindo-se pelo perfeito cumprimento do dever por parte de todos e de cada um dos componentes desse organismo.","id":3775013,"corpo":"<p>Hierarquia \u00e9 a rigorosa observ\u00e2ncia e o acatamento discricion\u00e1rio das leis, regulamentos, normas e disposi\u00e7\u00f5es que fundamentam o organismo policial-militar e coordenam seu funcionamento regular e harm\u00f4nico traduzindo-se pelo perfeito cumprimento do dever por parte de todos e de cada um dos componentes desse organismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hierarquia policial-militar \u00e9 a ordena\u00e7\u00e3o da autoridade em n\u00edveis diferentes dentro da estrutura da Pol\u00edcia Militar, que se faz por postos ou gradua\u00e7\u00f5es e, dentro de um mesmo posto ou gradua\u00e7\u00e3o, se faz pela antiguidade.","id":3775014,"corpo":"<p>A hierarquia policial-militar \u00e9 a ordena\u00e7\u00e3o da autoridade em n\u00edveis diferentes dentro da estrutura da Pol\u00edcia Militar, que se faz por postos ou gradua\u00e7\u00f5es e, dentro de um mesmo posto ou gradua\u00e7\u00e3o, se faz pela antiguidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hierarquia policial-militar \u00e9 a ordena\u00e7\u00e3o da autoridade em mesmos n\u00edveis dentro da estrutura da Pol\u00edcia Militar, que se faz por postos ou gradua\u00e7\u00f5es e, dentro de um mesmo posto ou gradua\u00e7\u00e3o, se faz pela antiguidade.","id":3775015,"corpo":"<p>A hierarquia policial-militar \u00e9 a ordena\u00e7\u00e3o da autoridade em mesmos n\u00edveis dentro da estrutura da Pol\u00edcia Militar, que se faz por postos ou gradua\u00e7\u00f5es e, dentro de um mesmo posto ou gradua\u00e7\u00e3o, se faz pela antiguidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disciplina \u00e9 a observ\u00e2ncia e o acatamento discricion\u00e1rio das leis, regulamentos, normas e disposi\u00e7\u00f5es que fundamentam o organismo policial-militar e coordenam seu funcionamento regular e harm\u00f4nico traduzindo-se pelo perfeito cumprimento do dever por parte de todos e de cada um dos componentes desse organismo.","id":3775016,"corpo":"<p>Disciplina \u00e9 a observ\u00e2ncia e o acatamento discricion\u00e1rio das leis, regulamentos, normas e disposi\u00e7\u00f5es que fundamentam o organismo policial-militar e coordenam seu funcionamento regular e harm\u00f4nico traduzindo-se pelo perfeito cumprimento do dever por parte de todos e de cada um dos componentes desse organismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381864,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SC","pai":402470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402471,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sc"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.218\/1983 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Policiais-Militares do Estado de Santa Catarina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.218\/1983 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Policiais-Militares do Estado de Santa Catarina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":402470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405863,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-6-218-1983-dispoe-sobre-o-estatuto-dos-policiais-militares-do-estado-de-santa-catarina-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1073107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo policial militar, mesmo n\u00e3o estando em servi\u00e7o, deve observ\u00e2ncia, entre outros, aos seguintes preceitos de \u00e9tica:I. Amar a verdade e a responsabilidade com fundamento da dignidade pessoal.II. Respeitar a dignidade da pessoa humana.III. Ser discreto em suas atitudes maneiras e em sua linguagem escrita e falada.IV. Proceder de maneira ilibada na vida p\u00fablica e na particular.V. Conduzir-se, mesmo fora do servi\u00e7o ou na inatividade, de modo que n\u00e3o sejam prejudicados os princ\u00edpios da disciplina, do respeito e o decoro policial-militar.","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073109,"hashId":"aebc67b68031e888b991290e847fcdcc","enunciado":"<p>Todo policial militar, mesmo n\u00e3o estando em servi\u00e7o, deve observ\u00e2ncia, entre outros, aos seguintes preceitos de \u00e9tica:<\/p><p>I. Amar a verdade e a responsabilidade com fundamento da dignidade pessoal.<\/p><p>II. Respeitar a dignidade da pessoa humana.<\/p><p>III. Ser discreto em suas atitudes maneiras e em sua linguagem escrita e falada.<\/p><p>IV. Proceder de maneira ilibada na vida p\u00fablica e na particular.<\/p><p>V. Conduzir-se, mesmo fora do servi\u00e7o ou na inatividade, de modo que n\u00e3o sejam prejudicados os princ\u00edpios da disciplina, do respeito e o decoro policial-militar.<\/p>","resposta":3775021,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":3775021,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":3775022,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas.","id":3775023,"corpo":"<p>Apenas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV est\u00e3o incorretas.","id":3775024,"corpo":"<p>Apenas II e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381864,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SC","pai":402470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402471,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sc"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.218\/1983 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Policiais-Militares do Estado de Santa Catarina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.218\/1983 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Policiais-Militares do Estado de Santa Catarina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":402470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405863,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-6-218-1983-dispoe-sobre-o-estatuto-dos-policiais-militares-do-estado-de-santa-catarina-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1073109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073115,"hashId":"c845ae2b3a4d0d7e089cccc851a84cd0","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3775046,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle \u00e9 a atividade destinada a exercitar o policial militar, individualmente e em equipe, desenvolvendo-lhe a habilidade para o desempenho das tarefas para as quais j\u00e1 recebeu a adequada instru\u00e7\u00e3o.","id":3775045,"corpo":"<p>Controle \u00e9 a atividade destinada a exercitar o policial militar, individualmente e em equipe, desenvolvendo-lhe a habilidade para o desempenho das tarefas para as quais j\u00e1 recebeu a adequada instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 disposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o em que se encontra o policial militar a servi\u00e7o de \u00f3rg\u00e3o ou autoridade a que n\u00e3o esteja diretamente subordinado.","id":3775046,"corpo":"<p>\u00c0 disposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o em que se encontra o policial militar a servi\u00e7o de \u00f3rg\u00e3o ou autoridade a que n\u00e3o esteja diretamente subordinado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assessoramento \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o na qual o policial militar da ativa deixa de ocupar vaga na escala hier\u00e1rquica do seu quadro, nela permanecendo sem n\u00famero.","id":3775047,"corpo":"<p>Assessoramento \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o na qual o policial militar da ativa deixa de ocupar vaga na escala hier\u00e1rquica do seu quadro, nela permanecendo sem n\u00famero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agrega\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato ou efeito de estudar os assuntos pertinentes, propor solu\u00e7\u00f5es a cada um deles, elaborar diretrizes, normas e outros documentos.","id":3775048,"corpo":"<p>Agrega\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato ou efeito de estudar os assuntos pertinentes, propor solu\u00e7\u00f5es a cada um deles, elaborar diretrizes, normas e outros documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381864,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SC","pai":402470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402471,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sc"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.218\/1983 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Policiais-Militares do Estado de Santa Catarina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.218\/1983 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Policiais-Militares do Estado de Santa Catarina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":402470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405863,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-6-218-1983-dispoe-sobre-o-estatuto-dos-policiais-militares-do-estado-de-santa-catarina-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1073115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa que apresenta os itens corretos. Sobre o efeito estufa pode-se afirmar que:I. O di\u00f3xido de carbono \u00e9 o maior respons\u00e1vel pela intensifica\u00e7\u00e3o do efeito estufa, seguido de metano, \u00f3xido nitroso e clorofluorcarbono.II. \u00c9 essencial para a exist\u00eancia da vida.III. O excesso de gases na atmosfera intensifica o efeito estufa, aumentando o aprisionamento da radia\u00e7\u00e3o solar e elevando a temperatura global.IV. As queimadas contribuem para a diminui\u00e7\u00e3o de gases intensificadores do fen\u00f4meno.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073118,"hashId":"3461a4ace1520deaa9364514593904e1","enunciado":"<p>Analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa que apresenta os itens corretos. Sobre o efeito estufa pode-se afirmar que:<\/p><p>I. O di\u00f3xido de carbono \u00e9 o maior respons\u00e1vel pela intensifica\u00e7\u00e3o do efeito estufa, seguido de metano, \u00f3xido nitroso e clorofluorcarbono.<\/p><p>II. \u00c9 essencial para a exist\u00eancia da vida.<\/p><p>III. O excesso de gases na atmosfera intensifica o efeito estufa, aumentando o aprisionamento da radia\u00e7\u00e3o solar e elevando a temperatura global.<\/p><p>IV. As queimadas contribuem para a diminui\u00e7\u00e3o de gases intensificadores do fen\u00f4meno.<\/p><p>A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":3775060,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":3775057,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":3775058,"corpo":"<p>Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3775059,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":3775060,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381865,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1073118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e9dica pediatra e sanitarista brasileira Zilda Arns, recebeu diversas men\u00e7\u00f5es especiais e t\u00edtulos de cidad\u00e3 honor\u00e1ria no pa\u00eds. Analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta a seu respeito.\"(...) Sabemos que a for\u00e7a propulsora da transforma\u00e7\u00e3o social est\u00e1 na pr\u00e1tica do maior de todos os mandamentos da Lei de Deus: o Amor, expressado na solidariedade fraterna, capaz de mover montanhas.\"Amar a Deus sobre todas as coisas e ao pr\u00f3ximo como a n\u00f3s mesmos\" significa trabalhar pela inclus\u00e3o social, fruto da Justi\u00e7a; significa n\u00e3o ter preconceitos, aplicar nossos melhores talentos em favor da vida plena, prioritariamente daqueles que mais necessitam. Somar esfor\u00e7os para alcan\u00e7ar os objetivos, servir com humildade e miseric\u00f3rdia, sem perder a pr\u00f3pria identidade\". (Trecho do \u00faltimo discurso de Zilda Arns)I. Criou a Pastoral da Crian\u00e7a juntamente com o presidente da CNBB, dom Geraldo Majella, Cardeal Agnelo, Arcebispo de Salvador e Primaz.II. Na data de seu falecimento Zilda Arns encontrava-se em Porto Pr\u00edncipe, em miss\u00e3o humanit\u00e1ria, para introduzir a Pastoral da Crian\u00e7a no pa\u00eds.III. No dia 12 de janeiro de 2010, pouco depois de proferir uma palestra para cerca de 15 religiosos de Cuba, o pa\u00eds foi atingido por um violento terremoto. A m\u00e9dica foi uma das v\u00edtimas da cat\u00e1strofe.IV. Atuava como coordenadora nacional da Pastoral da Pessoa Idosa, coordenadora internacional da Pastoral da Crian\u00e7a, representante titular da CNBB no Conselho Nacional de Sa\u00fade.e membro do Conselho Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (CDES).A alternativa que apresenta os itens corretos \u00e9:","provas":[{"id":37459,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2011-ieses-soldado-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073127,"hashId":"634ab0717ee3d74f53b4500b5bda72d3","enunciado":"<p>A m\u00e9dica pediatra e sanitarista brasileira Zilda Arns, recebeu diversas men\u00e7\u00f5es especiais e t\u00edtulos de cidad\u00e3 honor\u00e1ria no pa\u00eds. Analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta a seu respeito.<\/p><p>\"(...) Sabemos que a for\u00e7a propulsora da transforma\u00e7\u00e3o social est\u00e1 na pr\u00e1tica do maior de todos os mandamentos da Lei de Deus: o Amor, expressado na solidariedade fraterna, capaz de mover montanhas.\"Amar a Deus sobre todas as coisas e ao pr\u00f3ximo como a n\u00f3s mesmos\" significa trabalhar pela inclus\u00e3o social, fruto da Justi\u00e7a; significa n\u00e3o ter preconceitos, aplicar nossos melhores talentos em favor da vida plena, prioritariamente daqueles que mais necessitam. Somar esfor\u00e7os para alcan\u00e7ar os objetivos, servir com humildade e miseric\u00f3rdia, sem perder a pr\u00f3pria identidade\". (Trecho do \u00faltimo discurso de Zilda Arns)<\/p><p>I. Criou a Pastoral da Crian\u00e7a juntamente com o presidente da CNBB, dom Geraldo Majella, Cardeal Agnelo, Arcebispo de Salvador e Primaz.<\/p><p>II. Na data de seu falecimento Zilda Arns encontrava-se em Porto Pr\u00edncipe, em miss\u00e3o humanit\u00e1ria, para introduzir a Pastoral da Crian\u00e7a no pa\u00eds.<\/p><p>III. No dia 12 de janeiro de 2010, pouco depois de proferir uma palestra para cerca de 15 religiosos de Cuba, o pa\u00eds foi atingido por um violento terremoto. A m\u00e9dica foi uma das v\u00edtimas da cat\u00e1strofe.<\/p><p>IV. Atuava como coordenadora nacional da Pastoral da Pessoa Idosa, coordenadora internacional da Pastoral da Crian\u00e7a, representante titular da CNBB no Conselho Nacional de Sa\u00fade.e membro do Conselho Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (CDES).<\/p><p>A alternativa que apresenta os itens corretos \u00e9:<\/p>","resposta":3775096,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta.","id":3775093,"corpo":"<p>Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":3775094,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":3775095,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3775096,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381866,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1073127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contemporaneidade, a pol\u00edtica educacional tem enfatizado a forma\u00e7\u00e3o para a empregabilidade, ou seja, a capacidade do indiv\u00edduo tornar-se empreg\u00e1vel. Assinale a alternativa que exp\u00f5e uma consequ\u00eancia dessa perspectiva para a educa\u00e7\u00e3o da maioria pobre e exclu\u00edda da sociedade brasileira:","provas":[{"id":37421,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2011"},{"id":37422,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1072006,"hashId":"2294612fac5c37474c76a17383b2317b","enunciado":"<p>Na contemporaneidade, a pol\u00edtica educacional tem enfatizado a forma\u00e7\u00e3o para a empregabilidade, ou seja, a capacidade do indiv\u00edduo tornar-se empreg\u00e1vel. Assinale a alternativa que exp\u00f5e uma consequ\u00eancia dessa perspectiva para a educa\u00e7\u00e3o da maioria pobre e exclu\u00edda da sociedade brasileira:<\/p>","resposta":3769723,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possibilita que a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira tenha acesso ao mercado de trabalho.","id":3769719,"corpo":"<p>possibilita que a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira tenha acesso ao mercado de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obriga a maioria dos jovens brasileiros a cursarem o ensino superior, p\u00fablico ou privado.","id":3769720,"corpo":"<p>obriga a maioria dos jovens brasileiros a cursarem o ensino superior, p\u00fablico ou privado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resulta em diminui\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho que possam absorver a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira.","id":3769721,"corpo":"<p>resulta em diminui\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho que possam absorver a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o cidad\u00e3o brasileiro tem, assim, a oportunidade de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de qualidade, desde que assim o queira.","id":3769722,"corpo":"<p>o cidad\u00e3o brasileiro tem, assim, a oportunidade de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de qualidade, desde que assim o queira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a responsabilidade sobre o emprego \u00e9 deslocada da responsabilidade coletiva do Estado, dos governos, dos empres\u00e1rios e colocada sobre o pr\u00f3prio indiv\u00edduo.","id":3769723,"corpo":"<p>a responsabilidade sobre o emprego \u00e9 deslocada da responsabilidade coletiva do Estado, dos governos, dos empres\u00e1rios e colocada sobre o pr\u00f3prio indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381719,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Programas e A\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Programas e A\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405520,"slug":"pedagogia-programas-e-acoes-do-ministerio-da-educacao-desenvolvimento-da-educacao-basica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/1072006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre o conte\u00fado do texto acima, colocando entre par\u00eanteses a letra V, quando se tratar de afirmativa verdadeira, e a letra F, quando se tratar de afirmativa falsa. A seguir, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) O problema \u00e9 que, ao inv\u00e9s de pol\u00edticas, s\u00e3o implementados programas e projetos educativos, cujo fim \u00e9 promover a\u00e7\u00f5es que se consolidam como medidas de conten\u00e7\u00e3o social.( ) Uma caracter\u00edstica das a\u00e7\u00f5es educativas focalizadas \u00e9 que as a\u00e7\u00f5es costumam ser mais assistencialistas e compensat\u00f3rias do que verdadeiramente formativas.( ) Um discurso presente nas a\u00e7\u00f5es educacionais focalizadas \u00e9 o da responsabilidade social, apropriando-se de pressupostos que fazem parte das lutas das classes populares.","provas":[{"id":37421,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2011"},{"id":37422,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1072007,"hashId":"97e89a55785036de11780e7a3ce9406b","enunciado":"<p>Analise as afirmativas abaixo sobre o conte\u00fado do texto acima, colocando entre par\u00eanteses a letra V, quando se tratar de afirmativa verdadeira, e a letra F, quando se tratar de afirmativa falsa. A seguir, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p>( ) O problema \u00e9 que, ao inv\u00e9s de pol\u00edticas, s\u00e3o implementados programas e projetos educativos, cujo fim \u00e9 promover a\u00e7\u00f5es que se consolidam como medidas de conten\u00e7\u00e3o social.<\/p><p>( ) Uma caracter\u00edstica das a\u00e7\u00f5es educativas focalizadas \u00e9 que as a\u00e7\u00f5es costumam ser mais assistencialistas e compensat\u00f3rias do que verdadeiramente formativas.<\/p><p>( ) Um discurso presente nas a\u00e7\u00f5es educacionais focalizadas \u00e9 o da responsabilidade social, apropriando-se de pressupostos que fazem parte das lutas das classes populares.<\/p>","resposta":3769724,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V","id":3769724,"corpo":"<p>V V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V","id":3769725,"corpo":"<p>V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F F","id":3769726,"corpo":"<p>F F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V","id":3769727,"corpo":"<p>F F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V F","id":3769728,"corpo":"<p>V V F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381720,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37421\/7.gif\">","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Desigualdades sociais e educacionais","oab":false,"nome":"Desigualdades sociais e educacionais","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405540,"slug":"pedagogia-desigualdades-sociais-e-educacionais"}],"slug":"pedagogia\/1072007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compreendendo que a identidade profissional do professor \u00e9 constru\u00edda ao longo do seu percurso, analise as afirmativas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa correta.I. As pr\u00e1ticas sociais vivenciadas em outros espa\u00e7os corroboram na forma\u00e7\u00e3o da sua identidade.II. H\u00e1 interfer\u00eancia dos rituais, linguagens e gramaticalidade inerentes \u00e0 localidade (territorialidade) em que vive, na sua constitui\u00e7\u00e3o de professor.III. A forma\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica influ\u00eancia capaz de moldar a identidade do professor.IV. A hist\u00f3ria de vida influencia na atividade profissional.","provas":[{"id":37421,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2011"},{"id":37422,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1072023,"hashId":"32a313b27d3af5901ee63b48728e3612","enunciado":"<p>Compreendendo que a identidade profissional do professor \u00e9 constru\u00edda ao longo do seu percurso, analise as afirmativas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa correta.<\/p><p>I. As pr\u00e1ticas sociais vivenciadas em outros espa\u00e7os corroboram na forma\u00e7\u00e3o da sua identidade.<\/p><p>II. H\u00e1 interfer\u00eancia dos rituais, linguagens e gramaticalidade inerentes \u00e0 localidade (territorialidade) em que vive, na sua constitui\u00e7\u00e3o de professor.<\/p><p>III. A forma\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica influ\u00eancia capaz de moldar a identidade do professor.<\/p><p>IV. A hist\u00f3ria de vida influencia na atividade profissional.<\/p>","resposta":3769805,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II est\u00e3o corretas","id":3769804,"corpo":"<p>somente I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I, II e IV est\u00e3o corretas","id":3769805,"corpo":"<p>somente I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I, III e IV est\u00e3o corretas","id":3769806,"corpo":"<p>somente I, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e IV est\u00e3o corretas","id":3769807,"corpo":"<p>somente II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III e IV est\u00e3o correta","id":3769808,"corpo":"<p>Somente III e IV est\u00e3o correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381722,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1072023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A corrente da Psicologia que se prop\u00f5e a aferir a intelig\u00eancia a partir do estudo de determinadas capacidades ou habilidades, como a indica\u00e7\u00e3o da idade mental e o quociente intelectual, \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":37421,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2011"},{"id":37422,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1072029,"hashId":"9fa8656ba99d22c18e05b5e44ea9c075","enunciado":"<p>A corrente da Psicologia que se prop\u00f5e a aferir a intelig\u00eancia a partir do estudo de determinadas capacidades ou habilidades, como a indica\u00e7\u00e3o da idade mental e o quociente intelectual, \u00e9 denominada de:<\/p>","resposta":3769836,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teoria gestaltista.","id":3769834,"corpo":"<p>teoria gestaltista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teoria behaviorista.","id":3769835,"corpo":"<p>teoria behaviorista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perspectiva diferencial-psicom\u00e9trica.","id":3769836,"corpo":"<p>perspectiva diferencial-psicom\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perspectiva da subteoria experiencial.","id":3769837,"corpo":"<p>perspectiva da subteoria experiencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perspectiva do processamento da informa\u00e7\u00e3o.","id":3769838,"corpo":"<p>perspectiva do processamento da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381723,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Sexualidade","oab":false,"nome":"Sexualidade","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405534,"slug":"pedagogia-sexualidade"}],"slug":"pedagogia\/1072029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe as especificidades dos saberes docentes, relacionados na coluna da esquerda, com os saberes correspondentes, apresentados na coluna da direita. A seguir, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta da associa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37421,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2011"},{"id":37422,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1072031,"hashId":"322f18bc87d041c13ec66cef54ba1b60","enunciado":"<p>Associe as especificidades dos saberes docentes, relacionados na coluna da esquerda, com os saberes correspondentes, apresentados na coluna da direita. A seguir, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta da associa\u00e7\u00e3o.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37421\/9.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37421\/9.gif\"><\/p>","resposta":3769846,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I 2; II 4; III 1; IV 3; V 2; VI 4","id":3769844,"corpo":"<p>I 2; II 4; III 1; IV 3; V 2; VI 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 1; II \u2013 1; III \u2013 4; IV \u2013 2; V \u2013 3; VI \u2013 1","id":3769845,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 1; II \u2013 1; III \u2013 4; IV \u2013 2; V \u2013 3; VI \u2013 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 3; II \u2013 1; III \u2013 4; IV \u2013 3; V \u2013 2; VI \u2013 4","id":3769846,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 3; II \u2013 1; III \u2013 4; IV \u2013 3; V \u2013 2; VI \u2013 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 4; II \u2013 3; III \u2013 2; IV \u2013 1; V \u2013 4; VI \u2013 3","id":3769847,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 4; II \u2013 3; III \u2013 2; IV \u2013 1; V \u2013 4; VI \u2013 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 3; II \u2013 2; III \u2013 3; IV \u2013 4; V \u2013 1; VI \u2013 2","id":3769848,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 3; II \u2013 2; III \u2013 3; IV \u2013 4; V \u2013 1; VI \u2013 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381723,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1072031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe as atribui\u00e7\u00f5es do gestor escolar, relacionados na coluna da esquerda, com os respectivos tipos de gestores, apresentados na coluna da direita. A seguir, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta da associa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37421,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2011"},{"id":37422,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1072039,"hashId":"e26e3df6a4e2ce9759951c846ab6d7a7","enunciado":"<p>Associe as atribui\u00e7\u00f5es do gestor escolar, relacionados na coluna da esquerda, com os respectivos tipos de gestores, apresentados na coluna da direita. A seguir, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta da associa\u00e7\u00e3o.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37421\/12.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37421\/12.gif\"><\/p>","resposta":3769885,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 2; II \u2013 2; III \u2013 3; IV \u2013 1; V \u2013 2; VI \u2013 1.","id":3769884,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 2; II \u2013 2; III \u2013 3; IV \u2013 1; V \u2013 2; VI \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 1; II \u2013 1; III \u2013 3; IV \u2013 2; V \u2013 2; VI \u2013 2.","id":3769885,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 1; II \u2013 1; III \u2013 3; IV \u2013 2; V \u2013 2; VI \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 1; II \u2013 1; III \u2013 1; IV \u2013 3; V \u2013 2; VI \u2013 2.","id":3769886,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 1; II \u2013 1; III \u2013 1; IV \u2013 3; V \u2013 2; VI \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 3; II \u2013 1; III \u2013 2; IV \u2013 2; V \u2013 1; VI \u2013 2.","id":3769887,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 3; II \u2013 1; III \u2013 2; IV \u2013 2; V \u2013 1; VI \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 3; II \u2013 3; III \u2013 3; IV \u2013 1; V \u2013 2; VI \u2013 2.","id":3769888,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 3; II \u2013 3; III \u2013 3; IV \u2013 1; V \u2013 2; VI \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381726,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1072039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde ao dispositivo que permite a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o participativa da escola:","provas":[{"id":37421,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2011"},{"id":37422,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1072042,"hashId":"d8b6390e4cf70cdf3136381e78fd1dd0","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que corresponde ao dispositivo que permite a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o participativa da escola:<\/p>","resposta":3769903,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica de esportes na escola.","id":3769899,"corpo":"<p>a pr\u00e1tica de esportes na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a qualidade da merenda escolar.","id":3769900,"corpo":"<p>a qualidade da merenda escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o escolar.","id":3769901,"corpo":"<p>o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es para diretores.","id":3769902,"corpo":"<p>a realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es para diretores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a interven\u00e7\u00e3o organizada na vida escolar.","id":3769903,"corpo":"<p>a interven\u00e7\u00e3o organizada na vida escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381726,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/1072042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para caracterizar uma forma intermedi\u00e1ria entre o pensamento simb\u00f3lico discutido por Freud e a forma de pensamento socializado e l\u00f3gico, pr\u00f3prio do adulto, Piaget inicialmente falou de pensamento:","provas":[{"id":37423,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"},{"id":37424,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072056,"hashId":"c3e174ae84eaf433a7f33e7905d18715","enunciado":"<p>Para caracterizar uma forma intermedi\u00e1ria entre o pensamento simb\u00f3lico discutido por Freud e a forma de pensamento socializado e l\u00f3gico, pr\u00f3prio do adulto, Piaget inicialmente falou de pensamento:<\/p>","resposta":3769972,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conc\u00eantrico","id":3769969,"corpo":"<p>conc\u00eantrico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conceitual","id":3769970,"corpo":"<p>conceitual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dedutivo","id":3769971,"corpo":"<p>dedutivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aut\u00edstico","id":3769972,"corpo":"<p>aut\u00edstico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anal\u00edtico","id":3769973,"corpo":"<p>anal\u00edtico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381728,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1072056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Kanner, o tra\u00e7o fundamental da s\u00edndrome de autismo era:","provas":[{"id":37423,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"},{"id":37424,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072057,"hashId":"d5d96b0393f4923fbd11b8af6df777d6","enunciado":"<p>Para Kanner, o tra\u00e7o fundamental da s\u00edndrome de autismo era:<\/p>","resposta":3769978,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o car\u00e1ter obsessivo de seus pensamentos e a\u00e7\u00f5es.","id":3769974,"corpo":"<p>o car\u00e1ter obsessivo de seus pensamentos e a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de linguagem ou a presen\u00e7a de ecolalias.","id":3769975,"corpo":"<p>a aus\u00eancia de linguagem ou a presen\u00e7a de ecolalias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as anomalias pros\u00f3dicas e pragm\u00e1ticas de sua linguagem.","id":3769976,"corpo":"<p>as anomalias pros\u00f3dicas e pragm\u00e1ticas de sua linguagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a inflexibilidade, a r\u00edgida ader\u00eancia a rotinas e a insist\u00eancia na igualdade.","id":3769977,"corpo":"<p>a inflexibilidade, a r\u00edgida ader\u00eancia a rotinas e a insist\u00eancia na igualdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a incapacidade para relacionar-se normalmente com as pessoas e as situa\u00e7\u00f5es","id":3769978,"corpo":"<p>a incapacidade para relacionar-se normalmente com as pessoas e as situa\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381728,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1072057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada te\u00f3rico tem diferentes concep\u00e7\u00f5es sobre o homem, para Catell, sinteticamente falando, o homem \u00e9:","provas":[{"id":37423,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"},{"id":37424,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072059,"hashId":"a35e778441b187ce689c061d425f522d","enunciado":"<p>Cada te\u00f3rico tem diferentes concep\u00e7\u00f5es sobre o homem, para Catell, sinteticamente falando, o homem \u00e9:<\/p>","resposta":3769987,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sujeito do inconsciente","id":3769984,"corpo":"<p>o sujeito do inconsciente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seus constructos","id":3769985,"corpo":"<p>seus constructos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um cientista","id":3769986,"corpo":"<p>um cientista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seus tra\u00e7os","id":3769987,"corpo":"<p>seus tra\u00e7os<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um piloto","id":3769988,"corpo":"<p>um piloto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381728,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/1072059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Piaget, sobre o pensamento da crian\u00e7a, a caracter\u00edstica mais geral pela qual a l\u00f3gica inicial da crian\u00e7a difere da do adulto (com uma defasagem entre suas manifesta\u00e7\u00f5es na a\u00e7\u00e3o e depois na linguagem) \u00e9 a:","provas":[{"id":37423,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"},{"id":37424,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072061,"hashId":"929dc64af9c4a997163cc4f132aec86b","enunciado":"<p>Segundo Piaget, sobre o pensamento da crian\u00e7a, a caracter\u00edstica mais geral pela qual a l\u00f3gica inicial da crian\u00e7a difere da do adulto (com uma defasagem entre suas manifesta\u00e7\u00f5es na a\u00e7\u00e3o e depois na linguagem) \u00e9 a:<\/p>","resposta":3769994,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irreversibilidade","id":3769994,"corpo":"<p>irreversibilidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reversibilidade","id":3769995,"corpo":"<p>reversibilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inversabilidade","id":3769996,"corpo":"<p>inversabilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interioriza\u00e7\u00e3o","id":3769997,"corpo":"<p>interioriza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o","id":3769998,"corpo":"<p>classifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381728,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":"psicologia\/1072061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao estilo t\u00edpico de um indiv\u00edduo para reagir \u00e0s experi\u00eancias, que pode ter origem gen\u00e9tica e que \u00e9, de certa forma, est\u00e1vel ao longo do tempo, denomina-se:","provas":[{"id":37423,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"},{"id":37424,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072065,"hashId":"011b092c082bd7461b32056aea89345f","enunciado":"<p>Ao estilo t\u00edpico de um indiv\u00edduo para reagir \u00e0s experi\u00eancias, que pode ter origem gen\u00e9tica e que \u00e9, de certa forma, est\u00e1vel ao longo do tempo, denomina-se:<\/p>","resposta":3770014,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"temperamento","id":3770014,"corpo":"<p>temperamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"personalidade","id":3770015,"corpo":"<p>personalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"car\u00e1ter","id":3770016,"corpo":"<p>car\u00e1ter<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ego","id":3770017,"corpo":"<p>ego<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"self","id":3770018,"corpo":"<p>self<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381729,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/1072065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Skinner, o modo efetivo de remover um operante do repert\u00f3rio de um organismo \u00e9 atrav\u00e9s de (a):","provas":[{"id":37423,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"},{"id":37424,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072070,"hashId":"0d97ca54afa84cbbba12aa9cd0196e25","enunciado":"<p>Conforme Skinner, o modo efetivo de remover um operante do repert\u00f3rio de um organismo \u00e9 atrav\u00e9s de (a):<\/p>","resposta":3770040,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"puni\u00e7\u00e3o","id":3770039,"corpo":"<p>puni\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o","id":3770040,"corpo":"<p>extin\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esquecimento","id":3770041,"corpo":"<p>esquecimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refor\u00e7o evitativo","id":3770042,"corpo":"<p>refor\u00e7o evitativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Refor\u00e7o negativo","id":3770043,"corpo":"<p>Refor\u00e7o negativo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381729,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"nome_clean":"Behaviorismo","oab":false,"nome":"Behaviorismo","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417473,"slug":"psicologia-behaviorismo"}],"slug":"psicologia\/1072070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise do comportamento, analise as afirmativas abaixo, colocando entre par\u00eanteses a letra V, quando se tratar de afirmativa verdadeira, e a letra F quando a afirmativa for falsa. A seguir, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) O exemplo mais comum de refor\u00e7ador generalizado \u00e9 o dinheiro.( ) As respostas reflexas comp\u00f5em o comportamento total do organismo.( ) As consequ\u00eancias do comportamento podem retroagir sobre o organismo.( ) Os refor\u00e7adores condicionados s\u00e3o, com frequ\u00eancia, o produto de conting\u00eancias naturais.( ) Um refor\u00e7ador condicionado ser\u00e1 generalizado quando for emparelhado com mais de um refor\u00e7ador prim\u00e1rio.","provas":[{"id":37423,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"},{"id":37424,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072071,"hashId":"30a87f59589d71c85486fca971b9ea1a","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise do comportamento, analise as afirmativas abaixo, colocando entre par\u00eanteses a letra V, quando se tratar de afirmativa verdadeira, e a letra F quando a afirmativa for falsa. A seguir, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p>( ) O exemplo mais comum de refor\u00e7ador generalizado \u00e9 o dinheiro.<\/p><p>( ) As respostas reflexas comp\u00f5em o comportamento total do organismo.<\/p><p>( ) As consequ\u00eancias do comportamento podem retroagir sobre o organismo.<\/p><p>( ) Os refor\u00e7adores condicionados s\u00e3o, com frequ\u00eancia, o produto de conting\u00eancias naturais.<\/p><p>( ) Um refor\u00e7ador condicionado ser\u00e1 generalizado quando for emparelhado com mais de um refor\u00e7ador prim\u00e1rio.<\/p>","resposta":3770046,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F V V","id":3770044,"corpo":"<p>V V F V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V F V","id":3770045,"corpo":"<p>F F V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V V V","id":3770046,"corpo":"<p>V F V V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F F V V","id":3770047,"corpo":"<p>F F F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V V F F","id":3770048,"corpo":"<p>V V V F F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381729,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"nome_clean":"Behaviorismo","oab":false,"nome":"Behaviorismo","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417473,"slug":"psicologia-behaviorismo"}],"slug":"psicologia\/1072071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base em E. Roudinesco, analise as afirmativas abaixo, se verdadeiras ou falsas e em seguida assinale a alternativa correta na posi\u00e7\u00e3o freudiana sobre o assassinato do pai em \u00c9dipo, Hamlet e Dostoi\u00e9vsky. I. No Drama de Hamlet, o assassinato do pai \u00e9 um ato falho ligado a uma consci\u00eancia culpada. II. Na trag\u00e9dia de \u00c9dipo o assassinato do pai \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de um desejo consciente e incestuoso. III. Ao associar \u00c9dipo e Hamlet aos irm\u00e3os Karam\u00e1zov, Freud conclui sua trilogia da revolta dos filhos contra o pai, evocando a figura do pai. IV. Freud partilha as opini\u00f5es de Dostoi\u00e9vshy sobre a cr\u00edtica ao \u201chomem \u00e9tico\u201d em sua ess\u00eancia, para quem a penit\u00eancia torna o assassinato poss\u00edvel e at\u00e9 mesmo aceit\u00e1vel.","provas":[{"id":37423,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"},{"id":37424,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072074,"hashId":"f807e8ec0cfff51d12e8cb73475cfd4a","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base em E. Roudinesco, analise as afirmativas abaixo, se verdadeiras ou\r\nfalsas e em seguida assinale a alternativa correta na posi\u00e7\u00e3o freudiana sobre o\r\nassassinato do pai em \u00c9dipo, Hamlet e Dostoi\u00e9vsky.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. No Drama de Hamlet, o assassinato do pai \u00e9 um ato falho ligado a uma\r\nconsci\u00eancia culpada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Na trag\u00e9dia de \u00c9dipo o assassinato do pai \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de um desejo consciente\r\ne incestuoso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Ao associar \u00c9dipo e Hamlet aos irm\u00e3os Karam\u00e1zov, Freud conclui sua\r\ntrilogia da revolta dos filhos contra o pai, evocando a figura do pai.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Freud partilha as opini\u00f5es de Dostoi\u00e9vshy sobre a cr\u00edtica ao \u201chomem \u00e9tico\u201d\r\nem sua ess\u00eancia, para quem a penit\u00eancia torna o assassinato poss\u00edvel e at\u00e9\r\nmesmo aceit\u00e1vel.<\/p>","resposta":3770059,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente a I est\u00e1 correta.","id":3770059,"corpo":"<p>somente a I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente a II est\u00e1 correta.","id":3770060,"corpo":"<p>somente a II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e a III est\u00e3o corretas.","id":3770061,"corpo":"<p>somente II e a III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente a II e IV est\u00e3o corretas.","id":3770062,"corpo":"<p>somente a II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente a IV est\u00e1 correta.","id":3770063,"corpo":"<p>somente a IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381729,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":"psicologia\/1072074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em carta a Freud, Romain Rolland (1927) refere-se ao \"Sentimento oce\u00e2nico\" como verdadeira fonte da (o):","provas":[{"id":37423,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"},{"id":37424,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072076,"hashId":"bb9bdd5de251cf3f53edb3a133c79ddb","enunciado":"<p>Em carta a Freud, Romain Rolland (1927) refere-se ao \"Sentimento oce\u00e2nico\" como verdadeira fonte da (o):<\/p>","resposta":3770072,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arte","id":3770069,"corpo":"<p>Arte<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cultura","id":3770070,"corpo":"<p>Cultura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amor cort\u00eas","id":3770071,"corpo":"<p>Amor cort\u00eas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Religiosidade","id":3770072,"corpo":"<p>Religiosidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o Edipiana","id":3770073,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o Edipiana<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381730,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":"psicologia\/1072076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Freud, encontramos a refer\u00eancia de dois principais tipos de m\u00e9todos patag\u00f4nios de cria\u00e7\u00e3o, acuradamente avaliados por Franz Alexander em seu livro The Psicanalysis of The Total Personality em vincula\u00e7\u00e3o com o estudo da delinqu\u00eancia efetuado por Archhorn. S\u00e3o estes","provas":[{"id":37423,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"},{"id":37424,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072080,"hashId":"3063d336d253ce98a8076ba8a90d3905","enunciado":"<p>Em Freud, encontramos a refer\u00eancia de dois principais tipos de m\u00e9todos patag\u00f4nios de cria\u00e7\u00e3o, acuradamente avaliados por Franz Alexander em seu livro The Psicanalysis of The Total Personality em vincula\u00e7\u00e3o com o estudo da delinqu\u00eancia efetuado por Archhorn. S\u00e3o estes<\/p>","resposta":3770093,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"super prote\u00e7\u00e3o e permissividade","id":3770089,"corpo":"<p>super prote\u00e7\u00e3o e permissividade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permissividade e indiferen\u00e7a","id":3770090,"corpo":"<p>permissividade e indiferen\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desamparo e autoritarismo","id":3770091,"corpo":"<p>desamparo e autoritarismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rejei\u00e7\u00e3o e austeridade","id":3770092,"corpo":"<p>rejei\u00e7\u00e3o e austeridade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"super-rigidez e mimo","id":3770093,"corpo":"<p>super-rigidez e mimo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381730,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":"psicologia\/1072080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Bellak e Bellak, na an\u00e1lise do CAT a imagem do her\u00f3i retrata a imagem que o sujeito tem:","provas":[{"id":37423,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"},{"id":37424,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072081,"hashId":"8990e8e6436c42c37a08164a6113c9ca","enunciado":"<p>Segundo Bellak e Bellak, na an\u00e1lise do CAT a imagem do her\u00f3i retrata a imagem que o sujeito tem:<\/p>","resposta":3770097,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do pai","id":3770094,"corpo":"<p>do pai<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da m\u00e3e","id":3770095,"corpo":"<p>da m\u00e3e<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do ambiente","id":3770096,"corpo":"<p>do ambiente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de si mesmo","id":3770097,"corpo":"<p>de si mesmo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do objeto perdido","id":3770098,"corpo":"<p>do objeto perdido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381730,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":"psicologia\/1072081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Murray, o valor do TAT est\u00e1 no seu poder de evocar fantasias suscet\u00edveis de traduzir tend\u00eancias inconscientes inibidas. Em fun\u00e7\u00e3o disso o conceito fundamental, para a compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o do conte\u00fado das hist\u00f3rias das l\u00e2minas \u00e9 o da:","provas":[{"id":37423,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"},{"id":37424,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072082,"hashId":"b02eb4bfdf2802089dd337a41515c82f","enunciado":"<p>Para Murray, o valor do TAT est\u00e1 no seu poder de evocar fantasias suscet\u00edveis de traduzir tend\u00eancias inconscientes inibidas. Em fun\u00e7\u00e3o disso o conceito fundamental, para a compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o do conte\u00fado das hist\u00f3rias das l\u00e2minas \u00e9 o da:<\/p>","resposta":3770099,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proje\u00e7\u00e3o","id":3770099,"corpo":"<p>proje\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o","id":3770100,"corpo":"<p>associa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o","id":3770101,"corpo":"<p>identifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"racionaliza\u00e7\u00e3o","id":3770102,"corpo":"<p>racionaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o reativa","id":3770103,"corpo":"<p>forma\u00e7\u00e3o reativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381730,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":"psicologia\/1072082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que Actinobacillus actinomycetemcomitans \u00e9 respons\u00e9vel por causar em carneiros a seguinte doen\u00e7a:","provas":[{"id":37425,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2011"},{"id":37426,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1072085,"hashId":"8c263bc9cbefc09b282b94a74e18f9dd","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar que <em>Actinobacillus<\/em> <em>actinomycetemcomitans<\/em> \u00e9 respons\u00e9vel por causar em carneiros a seguinte doen\u00e7a:<\/p>","resposta":3770117,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enterite","id":3770114,"corpo":"<p>enterite<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"septicemia","id":3770115,"corpo":"<p>septicemia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pneumonia","id":3770116,"corpo":"<p>pneumonia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"epididimite","id":3770117,"corpo":"<p>epididimite<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pleuropneumonia","id":3770118,"corpo":"<p>pleuropneumonia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381731,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Ovinocultura","oab":false,"nome":"Ovinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403283,"slug":"veterinaria-ovinocultura"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1072085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na determina\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos no leite atrav\u00e9s de m\u00e9todos microbiol\u00f3gicos, os microrganismos mais utilizados s\u00e3o: Streptococcus thermophilus, Bacillus stearotermophilus var. calidolactis e ____________","provas":[{"id":37425,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2011"},{"id":37426,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1072092,"hashId":"e79994c361bd7b3774df22d3f674f7ce","enunciado":"<p>Na determina\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos no leite atrav\u00e9s de m\u00e9todos microbiol\u00f3gicos, os microrganismos mais utilizados s\u00e3o: <em>Streptococcus thermophilus<\/em>, <em>Bacillus<\/em> <em>stearotermophilus<\/em> <em>var.<\/em> <em>calidolactis<\/em> e  ____________<\/p>","resposta":3770150,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bacillus cereus","id":3770149,"corpo":"<p>Bacillus cereus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bacillus subtilis","id":3770150,"corpo":"<p>Bacillus subtilis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salmonella typhi","id":3770151,"corpo":"<p>Salmonella typhi<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salmonella dublin","id":3770152,"corpo":"<p>Salmonella dublin<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Listeria monocytogenes","id":3770153,"corpo":"<p>Listeria monocytogenes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381731,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":"veterinaria\/1072092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o valor m\u00ednimo de aw, no qual o V. parahaemolyticus pode se desenvolver \u00e9:","provas":[{"id":37425,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2011"},{"id":37426,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1072094,"hashId":"4da6d5644740c61d2c47c66ddfa79c77","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar que o valor m\u00ednimo de aw, no qual o V. <em>parahaemolyticus<\/em> pode se desenvolver \u00e9:<\/p>","resposta":3770159,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,8 - 11","id":3770159,"corpo":"<p>4,8 - 11<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,7 -10","id":3770160,"corpo":"<p>3,7 -10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,6 - 9,3","id":3770161,"corpo":"<p>1,6 - 9,3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt; 2,5 - 4,0","id":3770162,"corpo":"<p>&lt; 2,5 - 4,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&lt; 2,1 - 4,6","id":3770163,"corpo":"<p>&lt; 2,1 - 4,6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381731,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":"veterinaria\/1072094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na determina\u00e7\u00e3o da alcalinidade das cinzas em leite e derivados usa-se os seguintes reagentes: Solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido clor\u00eddrico 0,1 N, Solu\u00e7\u00e3o de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio 0,1 N, Solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica de fenolftale\u00edna a 1%, Solu\u00e7\u00e3o de cloreto de c\u00e1lcio a 40% neutralizada com solu\u00e7\u00e3o de: ","provas":[{"id":37425,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2011"},{"id":37426,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1072103,"hashId":"abfedc2593d419ddfcdf9c8adecac8bf","enunciado":"<p>Na determina\u00e7\u00e3o da alcalinidade das cinzas em leite e derivados usa-se os seguintes reagentes: Solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido clor\u00eddrico 0,1 N, Solu\u00e7\u00e3o de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio 0,1 N, Solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica de fenolftale\u00edna a 1%, Solu\u00e7\u00e3o de cloreto de c\u00e1lcio a 40% neutralizada com solu\u00e7\u00e3o de: <\/p>","resposta":3770208,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1cido n\u00edtrico 0,1N e filtrada ","id":3770204,"corpo":"<p>\u00c1cido n\u00edtrico 0,1N e filtrada <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cido ac\u00e9tico 0,1 N e filtrada ","id":3770205,"corpo":"<p>\u00c1cido ac\u00e9tico 0,1 N e filtrada <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1cido sulf\u00farico 0,1N e filtrada ","id":3770206,"corpo":"<p>\u00c1cido sulf\u00farico 0,1N e filtrada <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1cido tart\u00e1rico 0,1 N e filtrada ","id":3770207,"corpo":"<p>\u00c1cido tart\u00e1rico 0,1 N e filtrada <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1cido clor\u00eddrico 0,1 N e filtrada ","id":3770208,"corpo":"<p>\u00c1cido clor\u00eddrico 0,1 N e filtrada <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381732,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"},{"nome_clean":"Leite e Derivados","oab":false,"nome":"Leite e Derivados","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403324,"slug":"veterinaria-leite-e-derivados"}],"slug":"veterinaria\/1072103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na terap\u00eautica da tosse produtiva cont\u00ednua \u00e9 indicado o uso de:","provas":[{"id":37425,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2011"},{"id":37426,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1072109,"hashId":"fc5797163dfe5a4fffe8989699d9f3c0","enunciado":"<p>Na terap\u00eautica da tosse produtiva cont\u00ednua \u00e9 indicado o uso de:<\/p>","resposta":3770237,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Code\u00edna","id":3770234,"corpo":"<p>Code\u00edna<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Terbutalina","id":3770235,"corpo":"<p>Terbutalina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clembuterol","id":3770236,"corpo":"<p>Clembuterol<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Guaifenesina","id":3770237,"corpo":"<p>Guaifenesina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dextrometorfano","id":3770238,"corpo":"<p>Dextrometorfano<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381733,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403264,"slug":"veterinaria-farmacologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/1072109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um equino, macho, 3 anos, apresenta h\u00e1 aproximadamente 45 dias corrimento nasal bilateral intermitente, de aspecto mucoso, opaco, esbranqui\u00e7ado e inodoro. Observa-se ainda: febre intermitente, emagrecimento, dispneia, aumento dos g\u00e2nglios linf\u00e1ticos, dor e tumefa\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o parot\u00eddea. Os sinais cl\u00ednicos pioram quando a cabe\u00e7a do animal \u00e9 abaixada. O exame laboratorial revelou leucocitose. Segundo o propriet\u00e1rio foi realizado um tratamento com antibi\u00f3ticos por 05 dias, com melhora passageira e retorno do quadro 10 dias ap\u00f3s a suspens\u00e3o do tratamento. O quadro cl\u00ednico apresentado \u00e9 compat\u00edvel com:","provas":[{"id":37425,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2011"},{"id":37426,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1072112,"hashId":"fd95f56f68f8ca87cf4d72a8ddef79a7","enunciado":"<p align=\"justify\">Um equino, macho, 3 anos, apresenta h\u00e1 aproximadamente 45 dias corrimento nasal bilateral intermitente, de aspecto mucoso, opaco, esbranqui\u00e7ado e inodoro. Observa-se ainda: febre intermitente, emagrecimento, dispneia, aumento dos g\u00e2nglios linf\u00e1ticos, dor e tumefa\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o parot\u00eddea. Os sinais cl\u00ednicos pioram quando a cabe\u00e7a do animal \u00e9 abaixada. O exame laboratorial revelou leucocitose. Segundo o propriet\u00e1rio foi realizado um tratamento com antibi\u00f3ticos por 05 dias, com melhora passageira e retorno do quadro 10 dias ap\u00f3s a suspens\u00e3o do tratamento. O quadro cl\u00ednico apresentado \u00e9 compat\u00edvel com:<\/p>","resposta":3770251,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinusite","id":3770249,"corpo":"<p>sinusite<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pneumonia","id":3770250,"corpo":"<p>pneumonia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empiema da bolsa gutural","id":3770251,"corpo":"<p>empiema da bolsa gutural<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica por Aspergillus nidulans","id":3770252,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica por Aspergillus nidulans<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o por v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio eq\u00fcino","id":3770253,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00e3o por v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio eq\u00fcino<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381733,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"nome_clean":"Equinos","oab":false,"nome":"Equinos","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403296,"slug":"veterinaria-equinos"}],"slug":"veterinaria\/1072112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa verdadeira:","provas":[{"id":37417,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"},{"id":37418,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1071938,"hashId":"d062d8bfe5d8a606bc8d2d901e77a2c3","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/82.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/82.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa verdadeira:<\/p>","resposta":3769382,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3769379,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/83.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/83.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3769380,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/84.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/84.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3769381,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/85.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/85.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3769382,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/86.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/86.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3769383,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/87.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/87.gif\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381707,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403906,"slug":"matematica-limites"},{"nome_clean":"Derivadas","oab":false,"nome":"Derivadas","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403907,"slug":"matematica-derivadas"}],"slug":"matematica\/1071938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando calculamos a \u00e1rea limitada pela reta de equa\u00e7\u00e3o y = x e pela par\u00e1bola de equa\u00e7\u00e3o y =x2 encontramos o seguinte resultado:","provas":[{"id":37417,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"},{"id":37418,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1071943,"hashId":"841996c396e6d86b8c634bb0c0677ed2","enunciado":"<p>Quando calculamos a \u00e1rea limitada pela reta de equa\u00e7\u00e3o y = x e pela par\u00e1bola de equa\u00e7\u00e3o y =x<sup>2<\/sup> encontramos o seguinte resultado:<\/p>","resposta":3769405,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/5 unidades de \u00e1rea","id":3769404,"corpo":"<p>1\/5 unidades de \u00e1rea<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/6 unidades de \u00e1rea","id":3769405,"corpo":"<p>1\/6 unidades de \u00e1rea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/8 unidades de \u00e1rea","id":3769406,"corpo":"<p>1\/8 unidades de \u00e1rea<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/7 unidades de \u00e1rea","id":3769407,"corpo":"<p>1\/7 unidades de \u00e1rea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\/9 unidades de \u00e1rea","id":3769408,"corpo":"<p>1\/9 unidades de \u00e1rea<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381707,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","oab":false,"nome":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403894,"slug":"matematica-limites-derivadas-integrais-equacoes-diferenciais-e-series"},{"nome_clean":"Integrais","oab":false,"nome":"Integrais","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403908,"slug":"matematica-integrais"}],"slug":"matematica\/1071943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a fun\u00e7\u00e3o real ent\u00e3o podemos afirmar que:","provas":[{"id":37417,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"},{"id":37418,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1071944,"hashId":"f7a0e542be2c89b4669714ffa3f02350","enunciado":"<p>Dada a fun\u00e7\u00e3o real <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/90.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/90.gif\"> ent\u00e3o podemos afirmar que:<\/p>","resposta":3769412,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3769409,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/91.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/91.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3769410,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/92.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/92.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3769411,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/93.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/93.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3769412,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/94.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/94.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3769413,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/95.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/95.gif\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381707,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","oab":false,"nome":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403894,"slug":"matematica-limites-derivadas-integrais-equacoes-diferenciais-e-series"},{"nome_clean":"Derivadas","oab":false,"nome":"Derivadas","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403907,"slug":"matematica-derivadas"}],"slug":"matematica\/1071944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37417,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"},{"id":37418,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1071946,"hashId":"3e32b8dad3bf1fe449bab4a9a6e5b76b","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/102.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/102.gif\"><\/p>","resposta":3769423,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3769419,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/103.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/103.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3769420,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/104.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/104.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3769421,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/105.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/105.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3769422,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/106.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/106.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3769423,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/107.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/107.gif\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381708,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Derivadas","oab":false,"nome":"Derivadas","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403907,"slug":"matematica-derivadas"},{"nome_clean":"Determinante de uma matriz quadrada","oab":false,"nome":"Determinante de uma matriz quadrada","pai":403902,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408815,"slug":"matematica-determinante-de-uma-matriz-quadrada"}],"slug":"matematica\/1071946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre fun\u00e7\u00f5es de uma vari\u00e1vel complexa, podemos afirmar que:","provas":[{"id":37417,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"},{"id":37418,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1071947,"hashId":"fadc80c8b32cd9c5cde6f1de05cbc196","enunciado":"<p>Sobre fun\u00e7\u00f5es de uma vari\u00e1vel complexa, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":3769425,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3769424,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/108.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/108.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3769425,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/109.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/109.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3769426,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/110.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/110.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3769427,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/111.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/111.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3769428,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/112.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/112.gif\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381708,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Derivadas","oab":false,"nome":"Derivadas","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403907,"slug":"matematica-derivadas"},{"nome_clean":"S\u00e9ries","oab":false,"nome":"S\u00e9ries","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408939,"slug":"matematica-series"}],"slug":"matematica\/1071947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37417,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"},{"id":37418,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1071948,"hashId":"4c530d2bdfd9e5938be67609e5b727cc","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/113.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/113.gif\"><\/p>","resposta":3769433,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16\/3","id":3769429,"corpo":"<p>16\/3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17\/3","id":3769430,"corpo":"<p>17\/3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18\/3","id":3769431,"corpo":"<p>18\/3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19\/3","id":3769432,"corpo":"<p>19\/3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20\/3","id":3769433,"corpo":"<p>20\/3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381708,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","oab":false,"nome":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403894,"slug":"matematica-limites-derivadas-integrais-equacoes-diferenciais-e-series"},{"nome_clean":"Integrais","oab":false,"nome":"Integrais","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403908,"slug":"matematica-integrais"}],"slug":"matematica\/1071948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas sobre geometria plana e anal\u00edtica e, a seguir, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":37417,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"},{"id":37418,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1071957,"hashId":"ea509643914a2995e8ce68fe996759a3","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirmativas sobre geometria plana e anal\u00edtica e, a seguir, assinale a alternativa correta:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/155.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/155.gif\"><\/p>","resposta":3769476,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta","id":3769474,"corpo":"<p>somente I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II e IV est\u00e3o corretas","id":3769475,"corpo":"<p>somente II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I, III e V est\u00e3o corretas","id":3769476,"corpo":"<p>somente I, III e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II , III e IV est\u00e3o corretas","id":3769477,"corpo":"<p>somente II , III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente I, II, IV e V est\u00e3o corretas","id":3769478,"corpo":"<p>somente I, II, IV e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381709,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria","oab":false,"nome":"Geometria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403871,"slug":"matematica-geometria"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/1071957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37417,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"},{"id":37418,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1071961,"hashId":"90659d676342ff63b2cead83fac40732","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/160.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/160.gif\"><\/p>","resposta":3769494,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3769494,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/161.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/161.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3769495,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/162.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/162.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3769496,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/163.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/163.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3769497,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/164.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/164.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3769498,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/165.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/165.gif\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381709,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","oab":false,"nome":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403894,"slug":"matematica-limites-derivadas-integrais-equacoes-diferenciais-e-series"}],"slug":"matematica\/1071961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37417,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"},{"id":37418,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1071962,"hashId":"1f1322b170807cb90cc72d4b96d80cfe","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/166.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/166.gif\"><\/p>","resposta":3769502,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3769499,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/167.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/167.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3769500,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/168.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37417\/168.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a esperan\u00e7a de X \u00e9 3","id":3769501,"corpo":"<p>a esperan\u00e7a de X \u00e9 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a vari\u00e2ncia de X \u00e9 3,2","id":3769502,"corpo":"<p>a vari\u00e2ncia de X \u00e9 3,2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a vari\u00e2ncia de X \u00e9 3,8","id":3769503,"corpo":"<p>a vari\u00e2ncia de X \u00e9 3,8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381709,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1071962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa correta.I. O sistema lingu\u00edstico do portugu\u00eas sempre imp\u00f5e mudan\u00e7as fontot\u00e1ticas aos anglicismos.II. As lacunas que existem no l\u00e9xico de uma l\u00edngua s\u00e3o a principal raz\u00e3o para ela realizar empr\u00e9stimos.III. Proibir o uso de estrangeirismos no Brasil impedir\u00e1 a l\u00edngua portuguesa de realizar empr\u00e9stimos.","provas":[{"id":37419,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"},{"id":37420,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1071965,"hashId":"abe135496bd2fee2ab7ed1556169185e","enunciado":"<p>Analise as afirmativas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa correta.<\/p><p>I. O sistema lingu\u00edstico do portugu\u00eas sempre imp\u00f5e mudan\u00e7as fontot\u00e1ticas aos anglicismos.<\/p><p>II. As lacunas que existem no l\u00e9xico de uma l\u00edngua s\u00e3o a principal raz\u00e3o para ela realizar empr\u00e9stimos.<\/p><p>III. Proibir o uso de estrangeirismos no Brasil impedir\u00e1 a l\u00edngua portuguesa de realizar empr\u00e9stimos.<\/p>","resposta":3769517,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta","id":3769514,"corpo":"<p>somente I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta","id":3769515,"corpo":"<p>somente II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III est\u00e1 correta","id":3769516,"corpo":"<p>somente III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e II est\u00e3o corretas","id":3769517,"corpo":"<p>somente I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente II e III est\u00e3o corretas","id":3769518,"corpo":"<p>somente II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381710,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403705,"slug":"lingua-portuguesa-variacao-linguistica"},{"nome_clean":"Estrangeirismos","oab":false,"nome":"Estrangeirismos","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409103,"slug":"lingua-portuguesa-estrangeirismos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1071965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito acima refere-se \u00e0:","provas":[{"id":37419,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"},{"id":37420,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1071967,"hashId":"e28f5176b02dd48693410aa5e4808600","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37419\/1.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37419\/1.gif\"><\/p><p>O conceito acima refere-se \u00e0:<\/p>","resposta":3769525,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compet\u00eancia lexical","id":3769524,"corpo":"<p>compet\u00eancia lexical<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia discursiva","id":3769525,"corpo":"<p>compet\u00eancia discursiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia gramatical","id":3769526,"corpo":"<p>compet\u00eancia gramatical<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia estrat\u00e9gica","id":3769527,"corpo":"<p>compet\u00eancia estrat\u00e9gica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia sociolingu\u00edstica","id":3769528,"corpo":"<p>compet\u00eancia sociolingu\u00edstica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381710,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403705,"slug":"lingua-portuguesa-variacao-linguistica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1071967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As duas palavras grifadas na senten\u00e7a abaixo s\u00e3o exemplos de que fen\u00f4meno morfol\u00f3gico?A chefe me deu um n\u00e3o, mas n\u00e3o sei o porqu\u00ea da negativa.","provas":[{"id":37419,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"},{"id":37420,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1071973,"hashId":"a8896379ed01bb57d67ef2cbbde1eb66","enunciado":"<p>As duas palavras grifadas na senten\u00e7a abaixo s\u00e3o exemplos de que fen\u00f4meno morfol\u00f3gico?<\/p><p>A chefe me deu um<strong><u> n\u00e3o<\/u><\/strong>, mas n\u00e3o sei o porqu\u00ea da <strong><u>negativa.<\/u><\/strong><\/p>","resposta":3769554,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convers\u00e3o","id":3769554,"corpo":"<p>convers\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hibridismo","id":3769555,"corpo":"<p>hibridismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"combina\u00e7\u00e3o","id":3769556,"corpo":"<p>combina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intensifica\u00e7\u00e3o","id":3769557,"corpo":"<p>intensifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o regressiva","id":3769558,"corpo":"<p>forma\u00e7\u00e3o regressiva<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381710,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1071973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto:","provas":[{"id":37419,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"},{"id":37420,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1071977,"hashId":"70fe19437bfa9720de3801f98d20f065","enunciado":"<p>De acordo com o texto:<\/p>","resposta":3769578,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma subst\u00e2ncia presente nos chocolates protege diretamente as c\u00e9lulas contra les\u00f5es vasculares.","id":3769574,"corpo":"<p>uma subst\u00e2ncia presente nos chocolates protege diretamente as c\u00e9lulas contra les\u00f5es vasculares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"j\u00e1 est\u00e1 comprovado cientificamente que o chocolate protege o c\u00e9rebro contra les\u00f5es causadas por derrame.","id":3769575,"corpo":"<p>j\u00e1 est\u00e1 comprovado cientificamente que o chocolate protege o c\u00e9rebro contra les\u00f5es causadas por derrame.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o consumo de chocolate diminuiu a incid\u00eancia de acidentes vasculares entre os \u00edndios kuna, que vivem em ilhas na costa do Panam\u00e1.","id":3769576,"corpo":"<p>o consumo de chocolate diminuiu a incid\u00eancia de acidentes vasculares entre os \u00edndios kuna, que vivem em ilhas na costa do Panam\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em realidade, a subst\u00e2ncia epicatequina n\u00e3o \u00e9 encontrada no chocolate amargo comum, mas apenas na bebida escura e amarga feita \u00e0 base de cacau.","id":3769577,"corpo":"<p>em realidade, a subst\u00e2ncia epicatequina n\u00e3o \u00e9 encontrada no chocolate amargo comum, mas apenas na bebida escura e amarga feita \u00e0 base de cacau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o chocolate amargo apresenta uma subst\u00e2ncia capaz de estimular um tipo de atividade celular que resguarda os neur\u00f4nios dos danos causados por acidente vascular cerebral.","id":3769578,"corpo":"<p>o chocolate amargo apresenta uma subst\u00e2ncia capaz de estimular um tipo de atividade celular que resguarda os neur\u00f4nios dos danos causados por acidente vascular cerebral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381712,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37419\/4.gif\">","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1071977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":37419,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"},{"id":37420,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1071981,"hashId":"eaaebd0fe26912465a4f1b2421620a25","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3769596,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fonte de todo intertexto \u00e9 explicitamente marcada em um texto.","id":3769594,"corpo":"<p>A fonte de todo intertexto \u00e9 explicitamente marcada em um texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um texto n\u00e3o pode ser coerente para um leitor e incoerente para outro.","id":3769595,"corpo":"<p>Um texto n\u00e3o pode ser coerente para um leitor e incoerente para outro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso cataf\u00f3rico dos pronomes pessoais eleva o grau de informatividade.","id":3769596,"corpo":"<p>O uso cataf\u00f3rico dos pronomes pessoais eleva o grau de informatividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um escritor experiente n\u00e3o precisa pensar no leitor para redigir um texto.","id":3769597,"corpo":"<p>Um escritor experiente n\u00e3o precisa pensar no leitor para redigir um texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diferentemente dos pronomes, os tempos verbais n\u00e3o estabelecem coes\u00e3o.","id":3769598,"corpo":"<p>Diferentemente dos pronomes, os tempos verbais n\u00e3o estabelecem coes\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381713,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Intertextualidade","oab":false,"nome":"Intertextualidade","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403708,"slug":"lingua-portuguesa-intertextualidade"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1071981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A que elemento de textualidade a afirma\u00e7\u00e3o de Roland Barthes abaixo est\u00e1 diretamente relacionada?\"O texto que o senhor escreve tem de dar prova de que ele me deseja.\"","provas":[{"id":37419,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"},{"id":37420,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1071982,"hashId":"e178214899550b46b867d8e0edf8086b","enunciado":"<p>A que elemento de textualidade a afirma\u00e7\u00e3o de Roland Barthes abaixo est\u00e1 diretamente relacionada?<\/p><p>\"O texto que o senhor escreve tem de dar prova de que ele me deseja.\"<\/p>","resposta":3769600,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coer\u00eancia","id":3769599,"corpo":"<p>Coer\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aceitabilidade","id":3769600,"corpo":"<p>Aceitabilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informatividade","id":3769601,"corpo":"<p>Informatividade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intencionalidade","id":3769602,"corpo":"<p>Intencionalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intertextualidade","id":3769603,"corpo":"<p>Intertextualidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381713,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409555,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1071982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a palavra cujo significado \u00e9 resultante de uma mudan\u00e7a sem\u00e2ntica causada por cont\u00e1gio:","provas":[{"id":37419,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"},{"id":37420,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1071985,"hashId":"08c604d0da808ab97ff0940c5b53cff1","enunciado":"<p>Assinale a palavra cujo significado \u00e9 resultante de uma mudan\u00e7a sem\u00e2ntica causada por cont\u00e1gio:<\/p>","resposta":3769616,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gado","id":3769614,"corpo":"<p>gado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pinto","id":3769615,"corpo":"<p>pinto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fritas","id":3769616,"corpo":"<p>fritas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"monstro","id":3769617,"corpo":"<p>monstro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"computador","id":3769618,"corpo":"<p>computador<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381714,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1071985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":37419,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"},{"id":37420,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1071989,"hashId":"7a8aa4e0b04320f72b9651d8933d4b7e","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3769638,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carta, telegrama e narra\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de g\u00eaneros textuais.","id":3769634,"corpo":"<p>carta, telegrama e narra\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de g\u00eaneros textuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mistura de caracter\u00edsticas de dois g\u00eaneros textuais \u00e9 invi\u00e1vel.","id":3769635,"corpo":"<p>a mistura de caracter\u00edsticas de dois g\u00eaneros textuais \u00e9 invi\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para cada g\u00eanero textual existe um tipo textual correspondente.","id":3769636,"corpo":"<p>para cada g\u00eanero textual existe um tipo textual correspondente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os g\u00eaneros textuais s\u00e3o entidades imut\u00e1veis e, por isso, inst\u00e1veis.","id":3769637,"corpo":"<p>os g\u00eaneros textuais s\u00e3o entidades imut\u00e1veis e, por isso, inst\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o tipo textual descritivo est\u00e1 ligado \u00e0 nossa percep\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o.","id":3769638,"corpo":"<p>o tipo textual descritivo est\u00e1 ligado \u00e0 nossa percep\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381714,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1071989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":37419,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"},{"id":37420,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1071990,"hashId":"f64aead9dcd3aa97e3c092fadb6e625f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3769639,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um mesmo texto pode ter diferentes tipos textuais.","id":3769639,"corpo":"<p>um mesmo texto pode ter diferentes tipos textuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um texto \u00e9 ou narrativo ou descritivo ou dissertativo.","id":3769640,"corpo":"<p>um texto \u00e9 ou narrativo ou descritivo ou dissertativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o suporte em que um texto \u00e9 veiculado n\u00e3o \u00e9 um fator importante para o trabalho com g\u00eaneros textuais.","id":3769641,"corpo":"<p>o suporte em que um texto \u00e9 veiculado n\u00e3o \u00e9 um fator importante para o trabalho com g\u00eaneros textuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a diferen\u00e7a entre o tipo expositivo e o tipo argumentativo \u00e9 bastante clara, uma vez que os elementos que caracterizam um e outro tipo s\u00e3o bem definidos.","id":3769642,"corpo":"<p>a diferen\u00e7a entre o tipo expositivo e o tipo argumentativo \u00e9 bastante clara, uma vez que os elementos que caracterizam um e outro tipo s\u00e3o bem definidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os tipos narrativo, descritivo e instrutivo n\u00e3o s\u00e3o claramente caracterizados do ponto de vista lingu\u00edstico, em termos de estruturas gramaticais e de itens lexicais.","id":3769643,"corpo":"<p>os tipos narrativo, descritivo e instrutivo n\u00e3o s\u00e3o claramente caracterizados do ponto de vista lingu\u00edstico, em termos de estruturas gramaticais e de itens lexicais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381714,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1071990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe as colunas e, em seguida, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":37419,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"},{"id":37420,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1071993,"hashId":"fa52a2d1ba4813153f2c7bc6c4c7ca11","enunciado":"<p>Associe as colunas e, em seguida, assinale a alternativa correta:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37419\/5.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37419\/5.gif\"><\/p>","resposta":3769656,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 &ndash; 1 &ndash; 4 &ndash; 2","id":3769654,"corpo":"<p>3 &ndash; 1 &ndash; 4 &ndash; 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 &ndash; 1 &ndash; 3 &ndash; 4","id":3769655,"corpo":"<p>2 &ndash; 1 &ndash; 3 &ndash; 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 &ndash; 3 &ndash; 1 &ndash; 4","id":3769656,"corpo":"<p>2 &ndash; 3 &ndash; 1 &ndash; 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 &ndash; 4 &ndash; 2 &ndash; 3","id":3769657,"corpo":"<p>1 &ndash; 4 &ndash; 2 &ndash; 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 &ndash; 2 &ndash; 1 &ndash; 3","id":3769658,"corpo":"<p>4 &ndash; 2 &ndash; 1 &ndash; 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381714,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403588,"slug":"lingua-portuguesa-conhecimentos-especificos-de-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1071993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18068}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\" ... Os pa\u00edses emergentes hoje produzem 44% das manufaturas do planeta, ante 66% nos pa\u00edses ricos. Mas o Brasil vem perdendo espa\u00e7o. O Pa\u00eds representava 10% de toda a produ\u00e7\u00e3o industrial das economias em desenvolvimento h\u00e1 15 anos, em 1995. Dez anos depois, caiu para 7,2%.\" (Jornal o Estado de S\u00e3o Paulo, 20\/04\/2010)Dentre as raz\u00f5es que t\u00eam limitado um maior crescimento da participa\u00e7\u00e3o dos produtos industrializados brasileiros no com\u00e9rcio mundial, podemos destacar:\u00a0I- O elevado custo de deslocamento dos produtos para exporta\u00e7\u00e3o, por conta de car\u00eancias nas \u00e1reas de infraestrutura e log\u00edstica.II- Com exce\u00e7\u00e3o de alguns produtos industriais, o componente tecnol\u00f3gico das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras \u00e9 muito baixo, acarretando cont\u00ednua queda no valor m\u00e9dio da tonelada exportada.III- A cota\u00e7\u00e3o da moeda brasileira, fortemente desvalorizada em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar, torna nossos produtos pouco competitivos no com\u00e9rcio mundial.IV- O fato de o Brasil concentrar seu interc\u00e2mbio externo majoritariamente com os EUA, seu maior parceiro comercial na atualidade, limita, em muito, a participa\u00e7\u00e3o de seus produtos em outros mercados.Assinale a alternativa que apresenta todas as afirmativas corretas:","provas":[{"id":37449,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18068},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-geografia-historia-e-ingles-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072679,"hashId":"ccb8e8adbe5f1680d16ef338e85b7c3c","enunciado":"<p>\" ... Os pa\u00edses emergentes hoje produzem 44% das manufaturas do planeta, ante 66% nos pa\u00edses ricos. Mas o Brasil vem perdendo espa\u00e7o. O Pa\u00eds representava 10% de toda a produ\u00e7\u00e3o industrial das economias em desenvolvimento h\u00e1 15 anos, em 1995. Dez anos depois, caiu para 7,2%.\" (Jornal o Estado de S\u00e3o Paulo, 20\/04\/2010)<\/p><p>Dentre as raz\u00f5es que t\u00eam limitado um maior crescimento da participa\u00e7\u00e3o dos produtos industrializados brasileiros no com\u00e9rcio mundial, podemos destacar:<\/p><p>\u00a0I- O elevado custo de deslocamento dos produtos para exporta\u00e7\u00e3o, por conta de car\u00eancias nas \u00e1reas de infraestrutura e log\u00edstica.<\/p><p>II- Com exce\u00e7\u00e3o de alguns produtos industriais, o componente tecnol\u00f3gico das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras \u00e9 muito baixo, acarretando cont\u00ednua queda no valor m\u00e9dio da tonelada exportada.<\/p><p>III- A cota\u00e7\u00e3o da moeda brasileira, fortemente desvalorizada em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar, torna nossos produtos pouco competitivos no com\u00e9rcio mundial.<\/p><p>IV- O fato de o Brasil concentrar seu interc\u00e2mbio externo majoritariamente com os EUA, seu maior parceiro comercial na atualidade, limita, em muito, a participa\u00e7\u00e3o de seus produtos em outros mercados.<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta todas as afirmativas corretas:<\/p>","resposta":3773084,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":3773084,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III","id":3773085,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":3773086,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":3773087,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":3773088,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381810,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397284,"slug":"geografia-energia-e-industria"}],"slug":"geografia\/1072679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18068}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the last paragraph, the author is describing a scene of","provas":[{"id":37449,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18068},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-geografia-historia-e-ingles-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072719,"hashId":"dee78c344a41dd34af3056c2989594f1","enunciado":"<p>In the last paragraph, the author is describing a scene of<\/p>","resposta":3773286,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sadness.","id":3773284,"corpo":"<p>sadness.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conflict.","id":3773285,"corpo":"<p>conflict.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"happiness.","id":3773286,"corpo":"<p>happiness.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fear.","id":3773287,"corpo":"<p>fear.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tragedy.","id":3773288,"corpo":"<p>tragedy.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381815,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37449\/36.gif\">","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1072719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas e Reda\u00e7\u00e3o","id":18069}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a alternativa correta quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das palavras em negrito e sublinhadas, na ordem em que aparecem, presentes no trecho de O Ap\u00f3logo, de Machado de Assis:\"N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela.\" [...]","provas":[{"id":37450,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas e Reda\u00e7\u00e3o","id":18069},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-portugues-e-redacao-portugues-e-redacao-11","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Portugu\u00eas e Reda\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072722,"hashId":"4d65d29ec2ee4b63025e4b68758099d4","enunciado":"<p>Identifique a alternativa correta quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das palavras em negrito e sublinhadas, na ordem em que aparecem, presentes no trecho de O Ap\u00f3logo, de Machado de Assis:<\/p><p>\"N\u00e3o sei<strong><u> se<\/u><\/strong> disse<strong><u> que<\/u><\/strong> isto se passava em casa de uma baronesa,<strong><u> que<\/u><\/strong> tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela.\" [...]<\/p>","resposta":3773300,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o integrante, conjun\u00e7\u00e3o integrante, conjun\u00e7\u00e3o final.","id":3773299,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o integrante, conjun\u00e7\u00e3o integrante, conjun\u00e7\u00e3o final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o integrante, conjun\u00e7\u00e3o integrante, pronome relativo.","id":3773300,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o integrante, conjun\u00e7\u00e3o integrante, pronome relativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o condicional, conjun\u00e7\u00e3o causal, conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":3773301,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o condicional, conjun\u00e7\u00e3o causal, conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronome relativo, conjun\u00e7\u00e3o integrante, conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":3773302,"corpo":"<p>pronome relativo, conjun\u00e7\u00e3o integrante, conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o condicional, pronome relativo, pronome relativo.","id":3773303,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o condicional, pronome relativo, pronome relativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381816,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1072722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas e Reda\u00e7\u00e3o","id":18069}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o grafadas corretamente.","provas":[{"id":37450,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas e Reda\u00e7\u00e3o","id":18069},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-portugues-e-redacao-portugues-e-redacao-11","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Portugu\u00eas e Reda\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072731,"hashId":"b1c2532b8d0736c3a675fb1d5c41d81b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o grafadas corretamente.<\/p>","resposta":3773347,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cotelaria - majestade - gil\u00f3 - continue - viajem","id":3773344,"corpo":"<p>cotelaria - majestade - gil\u00f3 - continue - viajem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mi\u00e7anga - dansar - gan\u00e7o - possues - cafajeste","id":3773345,"corpo":"<p>mi\u00e7anga - dansar - gan\u00e7o - possues - cafajeste<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chuchu - pajem - exce\u00e7\u00e3o - esc\u00e1rnio - atrav\u00e9z","id":3773346,"corpo":"<p>chuchu - pajem - exce\u00e7\u00e3o - esc\u00e1rnio - atrav\u00e9z<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cachimbo - capixaba - caxumba - coturno - vicissitude","id":3773347,"corpo":"<p>cachimbo - capixaba - caxumba - coturno - vicissitude<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esteri\u00f3tipo - analisar - catalizador - gesso - entopir","id":3773348,"corpo":"<p>esteri\u00f3tipo - analisar - catalizador - gesso - entopir<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381818,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Emprego da letra X","oab":false,"nome":"Emprego da letra X","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409051,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-x"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1072731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas e Reda\u00e7\u00e3o","id":18069}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa em que o pronome relativo onde est\u00e1 corretamente empregado.","provas":[{"id":37450,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas e Reda\u00e7\u00e3o","id":18069},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-portugues-e-redacao-portugues-e-redacao-11","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Portugu\u00eas e Reda\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072736,"hashId":"53392a673cb61ddd0c49834722414d14","enunciado":"<p>Assinale a \u00fanica alternativa em que o pronome relativo onde est\u00e1 corretamente empregado.<\/p>","resposta":3773372,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criou-se uma situa\u00e7\u00e3o embara\u00e7osa, onde as pessoas n\u00e3o sabiam o que dizer diante da presen\u00e7a do presidente da empresa.","id":3773369,"corpo":"<p>Criou-se uma situa\u00e7\u00e3o embara\u00e7osa, onde as pessoas n\u00e3o sabiam o que dizer diante da presen\u00e7a do presidente da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O arque\u00f3logo relatou uma cren\u00e7a, onde se acredita que alguns homens possuem o poder de se transformar em jaguares durante a noite.","id":3773370,"corpo":"<p>O arque\u00f3logo relatou uma cren\u00e7a, onde se acredita que alguns homens possuem o poder de se transformar em jaguares durante a noite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante o evento, as pessoas respiravam uma tal felicidade, onde at\u00e9 o mal humorado do chefe contagiava-se.","id":3773371,"corpo":"<p>Durante o evento, as pessoas respiravam uma tal felicidade, onde at\u00e9 o mal humorado do chefe contagiava-se.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o gosto de cidades onde faltam aspectos b\u00e1sicos como abastecimento regular de \u00e1gua e de eletricidade.","id":3773372,"corpo":"<p>N\u00e3o gosto de cidades onde faltam aspectos b\u00e1sicos como abastecimento regular de \u00e1gua e de eletricidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O professor nos apresentou uma condi\u00e7\u00e3o onde o trabalho n\u00e3o ter\u00e1 sentido.","id":3773373,"corpo":"<p>O professor nos apresentou uma condi\u00e7\u00e3o onde o trabalho n\u00e3o ter\u00e1 sentido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381818,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1072736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica","id":18070}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37451,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica","id":18070},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-matematica-matematica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072751,"hashId":"88bd0ed3ee2bae421c7e5963be023217","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/14.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/14.gif\"><\/p>","resposta":3773446,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":3773444,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3773445,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/15.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/15.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3773446,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/17.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/17.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":3773447,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":3773448,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381820,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"},{"nome_clean":"Sinal das raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Sinal das raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas","pai":403862,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403892,"slug":"matematica-sinal-das-razoes-trigonometricas"}],"slug":"matematica\/1072751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica","id":18070}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a fun\u00e7\u00e3o real f(x), cujo gr\u00e1fico est\u00e1 representado na figura, e a fun\u00e7\u00e3o real g(x), definida por g(x) = f(x-1) + 1.","provas":[{"id":37451,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica","id":18070},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-matematica-matematica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072757,"hashId":"35ef95cc08b66c2bc29c4dbd8857b86c","enunciado":"<p>Considere a fun\u00e7\u00e3o real f(x), cujo gr\u00e1fico est\u00e1 representado na figura, e a fun\u00e7\u00e3o real g(x), definida por g(x) = f(x-1) + 1.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/36.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/36.gif\"><\/p>","resposta":3773477,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-3","id":3773474,"corpo":"<p>-3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-2","id":3773475,"corpo":"<p>-2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0","id":3773476,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":3773477,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3","id":3773478,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381820,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408747,"slug":"matematica-composicao-de-funcoes"}],"slug":"matematica\/1072757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica","id":18070}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inequa\u00e7\u00e3o em que x \u00e9 um n\u00famero real,","provas":[{"id":37451,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica","id":18070},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-matematica-matematica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072758,"hashId":"79f9dcfcfde887a25dd63e644b8970b7","enunciado":"<p>A inequa\u00e7\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/37.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/37.gif\"> em que x \u00e9 um n\u00famero real,<\/p>","resposta":3773482,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tem solu\u00e7\u00e3o","id":3773479,"corpo":"<p>n\u00e3o tem solu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem apenas uma solu\u00e7\u00e3o","id":3773480,"corpo":"<p>tem apenas uma solu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem apenas solu\u00e7\u00f5es positivas","id":3773481,"corpo":"<p>tem apenas solu\u00e7\u00f5es positivas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem apenas solu\u00e7\u00f5es negativas","id":3773482,"corpo":"<p>tem apenas solu\u00e7\u00f5es negativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem solu\u00e7\u00f5es positivas e negativas","id":3773483,"corpo":"<p>tem solu\u00e7\u00f5es positivas e negativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381820,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Inequa\u00e7\u00f5es exponenciais","oab":false,"nome":"Inequa\u00e7\u00f5es exponenciais","pai":403847,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408786,"slug":"matematica-inequacoes-exponenciais"}],"slug":"matematica\/1072758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica","id":18070}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o tri\u00e2ngulo ABC abaixo, ret\u00e2ngulo em C, em que B\u00c2C=30\u00b0. Nesse tri\u00e2ngulo est\u00e1 representada uma sequ\u00eancia de segmentos cujas medidas est\u00e3o indicadas por L1, L2, L3, ....., Ln, em que cada segmento \u00e9 perpendicular a um dos lados do \u00e2ngulo de v\u00e9rtice A. O valor ","provas":[{"id":37451,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica","id":18070},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-matematica-matematica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072762,"hashId":"d07f698b4da9f4686e8be0be9356cdc4","enunciado":"<p>Considere o tri\u00e2ngulo ABC abaixo, ret\u00e2ngulo em C, em que B\u00c2C=30\u00b0. Nesse tri\u00e2ngulo est\u00e1 representada uma sequ\u00eancia de segmentos cujas medidas est\u00e3o indicadas por L<sub>1<\/sub>, L<sub>2<\/sub>, L<sub>3<\/sub>, ....., L<sub>n<\/sub>, em que cada segmento \u00e9 perpendicular a um dos lados do \u00e2ngulo de v\u00e9rtice A. O valor <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/58.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/58.gif\"><\/p>","resposta":3773501,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3773499,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/53.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/53.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3773500,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/54.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/54.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3773501,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/55.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/55.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3773502,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/56.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/56.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3773503,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/57.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/57.gif\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381821,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403876,"slug":"matematica-semelhancas-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1072762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica","id":18070}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas em cent\u00edmetros das arestas de um bloco retangular s\u00e3o as ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o polinomial Denominando-se r, s e t essas medidas, se for constru\u00eddo um novo bloco retangular, com arestas medindo (r-1), (s-1) e (t-1), ou seja, cada aresta medindo 1 cm a menos que a do bloco anterior, a medida do volume desse novo bloco ser\u00e1","provas":[{"id":37451,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica","id":18070},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-matematica-matematica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:00","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072778,"hashId":"11bb74b5aced8d4b0c250ed9d2c99f88","enunciado":"<p>As medidas em cent\u00edmetros das arestas de um bloco retangular s\u00e3o as ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o polinomial <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37451\/78.gif\"> Denominando-se r, s e t essas medidas, se for constru\u00eddo um novo bloco retangular, com arestas medindo (r-1), (s-1) e (t-1), ou seja, cada aresta medindo 1 cm a menos que a do bloco anterior, a medida do volume desse novo bloco ser\u00e1<\/p>","resposta":3773580,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36 cm3","id":3773579,"corpo":"<p>36 cm<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45 cm3","id":3773580,"corpo":"<p>45 cm<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"54 cm3","id":3773581,"corpo":"<p>54 cm<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 cm3","id":3773582,"corpo":"<p>60 cm<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"80 cm3","id":3773583,"corpo":"<p>80 cm<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381822,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"},{"nome_clean":"Propriedades e rela\u00e7\u00f5es principais","oab":false,"nome":"Propriedades e rela\u00e7\u00f5es principais","pai":403866,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403905,"slug":"matematica-propriedades-e-relacoes-principais"}],"slug":"matematica\/1072778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18067}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um objeto preso por uma mola de constante el\u00e1stica igual a 20 N\/m executa um movimento harm\u00f4nico simples em torno da posi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio. A energia mec\u00e2nica do sistema \u00e9 de 0,4 J e as for\u00e7as dissipativas s\u00e3o desprez\u00edveis. A amplitude de oscila\u00e7\u00e3o do objeto \u00e9 de:","provas":[{"id":37448,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18067},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-fisica-e-quimica-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072637,"hashId":"7fcec5a4208438448b8b56c60f32af77","enunciado":"<p>Um objeto preso por uma mola de constante el\u00e1stica igual a 20 N\/m executa um movimento harm\u00f4nico simples em torno da posi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio. A energia mec\u00e2nica do sistema \u00e9 de 0,4 J e as for\u00e7as dissipativas s\u00e3o desprez\u00edveis. A amplitude de oscila\u00e7\u00e3o do objeto \u00e9 de:<\/p>","resposta":3772875,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1 m","id":3772874,"corpo":"<p>0,1 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,2 m","id":3772875,"corpo":"<p>0,2 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,2 m","id":3772876,"corpo":"<p>1,2 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,6 m","id":3772877,"corpo":"<p>0,6 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,3 m","id":3772878,"corpo":"<p>0,3 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381808,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Movimento Harm\u00f4nico","oab":false,"nome":"Movimento Harm\u00f4nico","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416618,"slug":"fisica-movimento-harmonico"}],"slug":"fisica\/1072637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18067}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um lan\u00e7ador de granadas deve ser posicionado a uma dist\u00e2ncia D da linha vertical que passa por um ponto A. Este ponto est\u00e1 localizado em uma montanha a 300 m de altura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 extremidade de sa\u00edda da granada, conforme o desenho abaixo.","provas":[{"id":37448,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18067},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-fisica-e-quimica-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072640,"hashId":"228b01e5c1cb703ef49f76f8c21e0073","enunciado":"<p>Um lan\u00e7ador de granadas deve ser posicionado a uma dist\u00e2ncia D da linha vertical que passa por um ponto A. Este ponto est\u00e1 localizado em uma montanha a 300 m de altura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 extremidade de sa\u00edda da granada, conforme o desenho abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37448\/3.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37448\/3.gif\"><\/p>","resposta":3772892,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"240 m","id":3772889,"corpo":"<p>240 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"360 m","id":3772890,"corpo":"<p>360 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"480 m","id":3772891,"corpo":"<p>480 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"600 m","id":3772892,"corpo":"<p>600 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"960 m","id":3772893,"corpo":"<p>960 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381808,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento Obl\u00edquo","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento Obl\u00edquo","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416576,"slug":"fisica-lancamento-obliquo"}],"slug":"fisica\/1072640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18067}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um corpo de massa igual a 4 kg \u00e9 submetido \u00e0 a\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea e exclusiva de duas for\u00e7as constantes de intensidades iguais a 4 N e 6 N, respectivamente. O maior valor poss\u00edvel para a acelera\u00e7\u00e3o desse corpo \u00e9 de:","provas":[{"id":37448,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18067},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-fisica-e-quimica-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:50","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072646,"hashId":"5579941a582fc7a07858f0e4199dc977","enunciado":"<p>Um corpo de massa igual a 4 kg \u00e9 submetido \u00e0 a\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea e exclusiva de duas for\u00e7as constantes de intensidades iguais a 4 N e 6 N, respectivamente. O maior valor poss\u00edvel para a acelera\u00e7\u00e3o desse corpo \u00e9 de:<\/p>","resposta":3772923,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,0 m\/s2","id":3772919,"corpo":"<p>10,0 m\/s2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,5 m\/s2","id":3772920,"corpo":"<p>6,5 m\/s2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,0 m\/s2","id":3772921,"corpo":"<p>4,0 m\/s2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,0 m\/s2","id":3772922,"corpo":"<p>3,0 m\/s2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,5 m\/s2","id":3772923,"corpo":"<p>2,5 m\/s2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381808,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"}],"slug":"fisica\/1072646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18067}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o dadas as Tabelas abaixo. A Tabela I apresenta a correspond\u00eancia entre as subst\u00e2ncias representadas pelas letras x, m, r e z e suas respectivas temperaturas de ebuli\u00e7\u00e3o.Das afirma\u00e7\u00f5es feitas, est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas:","provas":[{"id":37448,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18067},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-fisica-e-quimica-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072660,"hashId":"b6193391fd53b7f2cc6eb934c7c31b41","enunciado":"<p>S\u00e3o dadas as Tabelas abaixo. A Tabela I apresenta a correspond\u00eancia entre as subst\u00e2ncias representadas pelas letras x, m, r e z e suas respectivas temperaturas de ebuli\u00e7\u00e3o.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37448\/15.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37448\/15.gif\"><\/p><p>Das afirma\u00e7\u00f5es feitas, est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas:<\/p>","resposta":3772989,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":3772989,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":3772990,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":3772991,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3772992,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3772993,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381809,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Propriedades F\u00edsicas dos Compostos Org\u00e2nicos: Polaridade das Liga\u00e7\u00f5es e Mol\u00e9culas, For\u00e7as Intermoleculares, Ponto de Fus\u00e3o e Ponto de Ebuli\u00e7\u00e3o, Solubiliza\u00e7\u00e3o das Subst\u00e2ncias Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Propriedades F\u00edsicas dos Compostos Org\u00e2nicos: Polaridade das Liga\u00e7\u00f5es e Mol\u00e9culas, For\u00e7as Intermoleculares, Ponto de Fus\u00e3o e Ponto de Ebuli\u00e7\u00e3o, Solubiliza\u00e7\u00e3o das Subst\u00e2ncias Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417333,"slug":"quimica-propriedades-fisicas-dos-compostos-organicos-polaridade-das-ligacoes-e-moleculas-forcas-intermoleculares-ponto-de-fusao-e-ponto-de-ebulicao-solubilizacao-das-substancias-organicas"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":"quimica\/1072660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18067}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37448,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18067},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-fisica-e-quimica-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072661,"hashId":"159572cb56c028efbe0efd45be1a04c1","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37448\/16.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37448\/16.gif\"><\/p>","resposta":3772998,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,28 mol \u00b7 L-1","id":3772994,"corpo":"<p>0,28 mol \u00b7 L<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,36 mol \u00b7 L-1","id":3772995,"corpo":"<p>0,36 mol \u00b7 L<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,40 mol \u00b7 L-1","id":3772996,"corpo":"<p>0,40 mol \u00b7 L<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,63 mol \u00b7 L-1","id":3772997,"corpo":"<p>0,63 mol \u00b7 L<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,85 mol \u00b7 L-1","id":3772998,"corpo":"<p>0,85 mol \u00b7 L<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381809,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1072661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18067}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir s\u00e3o apresentadas as configura\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas, segundo o diagrama de Linus Pauling, nos seus estados fundamentais, dos \u00e1tomos representados, respectivamente, pelos algarismos I, II, III e IV.I- 1s2 2s2 2p6II- 1s2 2s2 2p6 3s1III- 1s2 2s2 2p6 3s2IV- 1s2 2s2 2p6 3s2 3p5Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, a alternativa correta \u00e9:","provas":[{"id":37448,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18067},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-fisica-e-quimica-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072663,"hashId":"56ef39da08eeb3d0f1dcef9bf45ad2aa","enunciado":"<p>A seguir s\u00e3o apresentadas as configura\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas, segundo o diagrama de Linus Pauling, nos seus estados fundamentais, dos \u00e1tomos representados, respectivamente, pelos algarismos I, II, III e IV.<\/p><p>I- 1s<sup>2<\/sup> 2s<sup>2<\/sup> 2p<sup>6<\/sup><\/p><p>II- 1s<sup>2<\/sup> 2s<sup>2<\/sup> 2p<sup>6<\/sup> 3s<sup>1<\/sup><\/p><p>III- 1s<sup>2<\/sup> 2s<sup>2<\/sup> 2p<sup>6<\/sup> 3s<sup>2<\/sup><\/p><p>IV- 1s<sup>2<\/sup> 2s<sup>2<\/sup> 2p<sup>6<\/sup> 3s<sup>2<\/sup> 3p<sup>5<\/sup><\/p><p>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, a alternativa correta \u00e9:<\/p>","resposta":3773008,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ganho de um el\u00e9tron pelo \u00e1tomo IV ocorre com absor\u00e7\u00e3o de energia.","id":3773004,"corpo":"<p>O ganho de um el\u00e9tron pelo \u00e1tomo IV ocorre com absor\u00e7\u00e3o de energia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentre os \u00e1tomos apresentados, o \u00e1tomo I apresenta a menor energia de ioniza\u00e7\u00e3o.","id":3773005,"corpo":"<p>Dentre os \u00e1tomos apresentados, o \u00e1tomo I apresenta a menor energia de ioniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00e1tomo III tem maior raio at\u00f4mico que o \u00e1tomo II.","id":3773006,"corpo":"<p>O \u00e1tomo III tem maior raio at\u00f4mico que o \u00e1tomo II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O c\u00e1tion monovalente oriundo do \u00e1tomo II \u00e9 isoeletr\u00f4nico em rela\u00e7\u00e3o ao \u00e1tomo III.","id":3773007,"corpo":"<p>O c\u00e1tion monovalente oriundo do \u00e1tomo II \u00e9 isoeletr\u00f4nico em rela\u00e7\u00e3o ao \u00e1tomo III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A liga\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre o \u00e1tomo II e o \u00e1tomo IV \u00e9 i\u00f4nica.","id":3773008,"corpo":"<p>A liga\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre o \u00e1tomo II e o \u00e1tomo IV \u00e9 i\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381809,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":"quimica\/1072663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18067}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela abaixo apresenta alguns dos produtos qu\u00edmicos existentes em uma resid\u00eancia.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":37448,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18067},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2011-exercito-cadete-prova-de-fisica-e-quimica-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1072664,"hashId":"0b912395968cbcb71bde4560ba8037a2","enunciado":"<p>A tabela abaixo apresenta alguns dos produtos qu\u00edmicos existentes em uma resid\u00eancia.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37448\/18.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37448\/18.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3773011,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cloreto de s\u00f3dio \u00e9 um composto i\u00f4nico que apresenta alta solubilidade em \u00e1gua e, no estado s\u00f3lido, apresenta boa condutividade el\u00e9trica.","id":3773009,"corpo":"<p>O cloreto de s\u00f3dio \u00e9 um composto i\u00f4nico que apresenta alta solubilidade em \u00e1gua e, no estado s\u00f3lido, apresenta boa condutividade el\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A solu\u00e7\u00e3o aquosa de sacarose \u00e9 uma subst\u00e2ncia molecular que conduz muito bem a corrente el\u00e9trica devido \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es de hidrog\u00eanio entre as mol\u00e9culas de sacarose e a \u00e1gua.","id":3773010,"corpo":"<p>A solu\u00e7\u00e3o aquosa de sacarose \u00e9 uma subst\u00e2ncia molecular que conduz muito bem a corrente el\u00e9trica devido \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es de hidrog\u00eanio entre as mol\u00e9culas de sacarose e a \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O hidr\u00f3xido de s\u00f3dio e o cloreto de s\u00f3dio s\u00e3o compostos i\u00f4nicos que, quando dissolvidos em \u00e1gua, sofrem dissocia\u00e7\u00e3o, em que os \u00edons formados s\u00e3o respons\u00e1veis pelo transporte de cargas.","id":3773011,"corpo":"<p>O hidr\u00f3xido de s\u00f3dio e o cloreto de s\u00f3dio s\u00e3o compostos i\u00f4nicos que, quando dissolvidos em \u00e1gua, sofrem dissocia\u00e7\u00e3o, em que os \u00edons formados s\u00e3o respons\u00e1veis pelo transporte de cargas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es aquosas de sacarose e de cloreto de s\u00f3dio apresentam condutividade el\u00e9trica maior que aquela apresentada pela \u00e1gua destilada(pura), pois existe a forma\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es eletrol\u00edticas, em ambas as solu\u00e7\u00f5es.","id":3773012,"corpo":"<p>Solu\u00e7\u00f5es aquosas de sacarose e de cloreto de s\u00f3dio apresentam condutividade el\u00e9trica maior que aquela apresentada pela \u00e1gua destilada(pura), pois existe a forma\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es eletrol\u00edticas, em ambas as solu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u00e1cido carb\u00f4nico \u00e9 um di\u00e1cido, muito est\u00e1vel, sendo considerado como \u00e1cido forte, n\u00e3o conduz corrente el\u00e9trica.","id":3773013,"corpo":"<p>O \u00e1cido carb\u00f4nico \u00e9 um di\u00e1cido, muito est\u00e1vel, sendo considerado como \u00e1cido forte, n\u00e3o conduz corrente el\u00e9trica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381809,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/1072664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","descricao":"FAPERP - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"FAPERP","oab":false,"id":349}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 3 - \u00c1rea F\u00edsica","id":16735}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos livros did\u00e1ticos de f\u00edsica ainda abordam a estrutura at\u00f4mica da mat\u00e9ria baseando-se nos modelos do final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX; isto \u00e9, afirma-se que a mat\u00e9ria \u00e9 formada por \u00e1tomos, estruturas indivis\u00edveis ou lan\u00e7am m\u00e3o do modelo de \u00e1tomo planet\u00e1rio de Rutherford. Com o conhecimento da f\u00edsica atual, a resposta que melhor representa os constituintes b\u00e1sicos da mat\u00e9ria \u00e9:","provas":[{"id":21600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 3 - \u00c1rea F\u00edsica","id":16735},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","descricao":"FAPERP - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"FAPERP","oab":false,"id":349},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-pb-pb-2011-faperp-professor-de-educacao-basica-3-area-fisica","tipo":1,"nome":"FAPERP - SEE PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 3 - \u00c1rea F\u00edsica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1070737,"hashId":"d30ba5aac531fcbfc6225b1a3aacc1ba","enunciado":"<p>Muitos livros did\u00e1ticos de f\u00edsica ainda abordam a estrutura at\u00f4mica da mat\u00e9ria baseando-se nos modelos do final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX; isto \u00e9, afirma-se que a mat\u00e9ria \u00e9 formada por \u00e1tomos, estruturas indivis\u00edveis ou lan\u00e7am m\u00e3o do modelo de \u00e1tomo planet\u00e1rio de Rutherford. Com o conhecimento da f\u00edsica atual, a resposta que melhor representa os constituintes b\u00e1sicos da mat\u00e9ria \u00e9:<\/p>","resposta":3763506,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quarks e f\u00f3tons.","id":3763504,"corpo":"<p>Quarks e f\u00f3tons.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e1tions e \u00e2nions.","id":3763505,"corpo":"<p align=justify>C\u00e1tions e \u00e2nions.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leptons e quarks.","id":3763506,"corpo":"<p>Leptons e quarks.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"El\u00e9trons e anti-mat\u00e9ria.","id":3763507,"corpo":"<p>El\u00e9trons e anti-mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381488,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/19.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400877,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"},{"nome_clean":"F\u00edsica Subat\u00f4mica (F\u00edsica de part\u00edculas)","oab":false,"nome":"F\u00edsica Subat\u00f4mica (F\u00edsica de part\u00edculas)","pai":400877,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400974,"slug":"fisica-fisica-subatomica-fisica-de-particulas"}],"slug":"fisica\/1070737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","descricao":"FAPERP - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"FAPERP","oab":false,"id":349}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 3 - \u00c1rea F\u00edsica","id":16735}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ondas s\u00edsmicas que se propagam pela crosta terrestre como as originadas pelo terremoto japon\u00eas de 2011 se propagam na forma de onda mec\u00e2nica em todas as dire\u00e7\u00f5es. Algumas ondas s\u00edsmicas deste tipo possuem velocidades de 4 km\/s e freq\u00fc\u00eancia de SHz. Para este padr\u00e3o de onda s\u00edsmica podemos afirmar que seu comprimento de onda vale:.","provas":[{"id":21600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 3 - \u00c1rea F\u00edsica","id":16735},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","descricao":"FAPERP - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"FAPERP","oab":false,"id":349},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-pb-pb-2011-faperp-professor-de-educacao-basica-3-area-fisica","tipo":1,"nome":"FAPERP - SEE PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 3 - \u00c1rea F\u00edsica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1070740,"hashId":"c6cd505f313ec8bcb6343cdb31ba918a","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/31.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/31.gif\"><\/p><p>As ondas s\u00edsmicas que se propagam pela crosta terrestre como as originadas pelo terremoto japon\u00eas de 2011 se propagam na forma de onda mec\u00e2nica em todas as dire\u00e7\u00f5es. Algumas ondas s\u00edsmicas deste tipo possuem velocidades de 4 km\/s e freq\u00fc\u00eancia de SHz. Para este padr\u00e3o de onda s\u00edsmica podemos afirmar que seu comprimento de onda vale:.<\/p>","resposta":3763518,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200 m.","id":3763516,"corpo":"<p>200 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"600 m.","id":3763517,"corpo":"<p>600 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"800 m.","id":3763518,"corpo":"<p>800 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1200 m.","id":3763519,"corpo":"<p>1200 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381488,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/19.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":"fisica\/1070740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","descricao":"FAPERP - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"FAPERP","oab":false,"id":349}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma carta topogr\u00e1fica, escala 1:100.000,mediuse a dist\u00e2ncia entre duas localidades (A e B), resultando em 7,2 cm. Essa mesma dist\u00e2ncia, em uma fotografia a\u00e9rea, foi de 12 cm. Fundamentando-se nessas mensura\u00e7\u00f5es, determine a escala da fotografia a\u00e9rea.","provas":[{"id":11933,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","descricao":"FAPERP - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"FAPERP","oab":false,"id":349},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-pb-pb-2011-faperp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FAPERP - SEE PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1070748,"hashId":"8002717a8f8eea9d61af4d88a4ae1325","enunciado":"<p>Em uma carta topogr\u00e1fica, escala 1:100.000,mediuse a dist\u00e2ncia entre duas localidades (A e B), resultando em 7,2 cm. Essa mesma dist\u00e2ncia, em uma fotografia a\u00e9rea, foi de 12 cm. Fundamentando-se nessas mensura\u00e7\u00f5es, determine a escala da fotografia a\u00e9rea.<\/p>","resposta":3763551,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1: 12.000.","id":3763548,"corpo":"<p>1: 12.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1: 40.000.","id":3763549,"corpo":"<p>1: 40.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1: 6.000.","id":3763550,"corpo":"<p>1: 6.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1: 60.000.","id":3763551,"corpo":"<p>1: 60.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381489,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Escalas","oab":false,"nome":"Escalas","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402573,"slug":"geografia-escalas"}],"slug":"geografia\/1070748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","descricao":"FAPERP - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"FAPERP","oab":false,"id":349}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ensinar o que \u00e9 territ\u00f3rio, um professor dividiu o trabalho dos alunos em etapas. Solicitou a realiza\u00e7\u00e3o de uma pesquisa sobre conflitos mundiais que envolvessem a quest\u00e3o de territ\u00f3rio, indicando as etapas da pesquisa: levantamento de fontes, sele\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e de documentos, elabora\u00e7\u00e3o de um texto sobre a tem\u00e1tica pesquisada. Em seguida pediu aos alunos que se organizassem em grupos para a divis\u00e3o de tarefas e discuss\u00e3o da import\u00e2ncia do trabalho colaborativo, do respeito \u00e0s diferentes opini\u00f5es e da necessidade da tomada de decis\u00f5es coletivas. De acordo com o tratamento dado aos conte\u00fados pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental, pode-se considerar que o professor trabalhou, respectivamente, com conte\u00fados:","provas":[{"id":11933,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","descricao":"FAPERP - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"FAPERP","oab":false,"id":349},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-pb-pb-2011-faperp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FAPERP - SEE PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1070756,"hashId":"da19aedaf3af4e8c1cfb378054dbf1c1","enunciado":"<p>Para ensinar o que \u00e9 territ\u00f3rio, um professor dividiu o trabalho dos alunos em etapas. Solicitou a realiza\u00e7\u00e3o de uma pesquisa sobre conflitos mundiais que envolvessem a quest\u00e3o de territ\u00f3rio, indicando as etapas da pesquisa: levantamento de fontes, sele\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e de documentos, elabora\u00e7\u00e3o de um texto sobre a tem\u00e1tica pesquisada. Em seguida pediu aos alunos que se organizassem em grupos para a divis\u00e3o de tarefas e discuss\u00e3o da import\u00e2ncia do trabalho colaborativo, do respeito \u00e0s diferentes opini\u00f5es e da necessidade da tomada de decis\u00f5es coletivas. De acordo com o tratamento dado aos conte\u00fados pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental, pode-se considerar que o professor trabalhou, respectivamente, com conte\u00fados:<\/p>","resposta":3763583,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conceituais, atitudinais e procedimentais","id":3763580,"corpo":"<p>conceituais, atitudinais e procedimentais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atitudinais, procedimentais e conceituais","id":3763581,"corpo":"<p>atitudinais, procedimentais e conceituais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procedimentais, conceituais e atitudinais.","id":3763582,"corpo":"<p>procedimentais, conceituais e atitudinais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conceituais, procedimentais e atitudinais.","id":3763583,"corpo":"<p>conceituais, procedimentais e atitudinais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381489,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"},{"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"}],"slug":"geografia\/1070756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","descricao":"FAPERP - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"FAPERP","oab":false,"id":349}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A argila e o arenito s\u00e3o dois tipos de rochas muito comuns no Brasil. Elas podem ser classificadas como:","provas":[{"id":11933,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","descricao":"FAPERP - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"FAPERP","oab":false,"id":349},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-pb-pb-2011-faperp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FAPERP - SEE PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1070758,"hashId":"70555875036d5e60aaa24b74ef4006d7","enunciado":"<p>A argila e o arenito s\u00e3o dois tipos de rochas muito comuns no Brasil. Elas podem ser classificadas como:<\/p>","resposta":3763590,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Magm\u00e1ticas intrusivas.","id":3763588,"corpo":"<p>Magm\u00e1ticas intrusivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Magm\u00e1ticas extrusivas.","id":3763589,"corpo":"<p>Magm\u00e1ticas extrusivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sedimentares.","id":3763590,"corpo":"<p>Sedimentares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metam\u00f3rficas.","id":3763591,"corpo":"<p>Metam\u00f3rficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381490,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"}],"slug":"geografia\/1070758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","descricao":"FAPERP - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"FAPERP","oab":false,"id":349}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acompanhe o trecho da letra de m\u00fasica.Que atividade econ\u00f4mica vem se destacando nas duas cidades citadas na letra?","provas":[{"id":11933,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","descricao":"FAPERP - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"FAPERP","oab":false,"id":349},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-pb-pb-2011-faperp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FAPERP - SEE PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1070764,"hashId":"888f98c06606dd6a39e463f0ea7f4c1d","enunciado":"<p>Acompanhe o trecho da letra de m\u00fasica.<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11933\/40.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11933\/40.gif\"><\/p><div align=\"left\"><br><\/div><p><br><\/p><p>Que atividade econ\u00f4mica vem se destacando nas duas cidades citadas na letra?<\/p>","resposta":3763614,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de cer\u00e2mica, aproveitando a argila do fundo dos a\u00e7udes.","id":3763612,"corpo":"<p>A produ\u00e7\u00e3o de cer\u00e2mica, aproveitando a argila do fundo dos a\u00e7udes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o e a industrializa\u00e7\u00e3o do mel.","id":3763613,"corpo":"<p>A produ\u00e7\u00e3o e a industrializa\u00e7\u00e3o do mel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fruticultura, gra\u00e7as \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o com as \u00e1guas de rio S\u00e3o Francisco.","id":3763614,"corpo":"<p>A fruticultura, gra\u00e7as \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o com as \u00e1guas de rio S\u00e3o Francisco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cultivo da soja, um produto vindo do Centrosul, que atrai fazendeiros pelos baixos pre\u00e7os da terra.","id":3763615,"corpo":"<p>O cultivo da soja, um produto vindo do Centrosul, que atrai fazendeiros pelos baixos pre\u00e7os da terra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381490,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419348,"slug":"geografia-agricultura"}],"slug":"geografia\/1070764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","descricao":"FAPERP - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"FAPERP","oab":false,"id":349}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":10622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","descricao":"FAPERP - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"FAPERP","oab":false,"id":349},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-pb-pb-2011-faperp-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FAPERP - SEE PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1070770,"hashId":"39474737a46c777c0ef8ef1196f5275b","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10622\/46.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10622\/46.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3763639,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atenas e Esparta eram cidades conservadoras e militaristas.","id":3763636,"corpo":"<p>Atenas e Esparta eram cidades conservadoras e militaristas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os metecos formavam a aristocracia dos grandes propriet\u00e1rios de terras de Atenas.","id":3763637,"corpo":"<p>Os metecos formavam a aristocracia dos grandes propriet\u00e1rios de terras de Atenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os jovens atenienses viviam confinados no gineceu - parte da habita\u00e7\u00e3o reservada ao sexo masculino.","id":3763638,"corpo":"<p>Os jovens atenienses viviam confinados no gineceu - parte da habita\u00e7\u00e3o reservada ao sexo masculino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sociedade espartana estava dividida em tr\u00eas camadas sociais: espartanos, periecos e hilotas.","id":3763639,"corpo":"<p>A sociedade espartana estava dividida em tr\u00eas camadas sociais: espartanos, periecos e hilotas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381491,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"}],"slug":"historia\/1070770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As principais diferen\u00e7as entre uma c\u00e9lula animal e uma vegetal, no contexto morfol\u00f3gico, podem ser resumidas como:","provas":[{"id":37172,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-genetica-forense","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:02","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1057316,"hashId":"e23b0d9957f4f3a9588653997231f0eb","enunciado":"As principais diferen\u00e7as entre uma c\u00e9lula animal e uma vegetal,\r\nno contexto morfol\u00f3gico, podem ser resumidas como:","resposta":3703775,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente as c\u00e9lulas vegetais cont\u00eam parede celular, cloroplastos e um vac\u00faolo central.","id":3703775,"corpo":"somente as c\u00e9lulas vegetais cont\u00eam parede celular,\r\ncloroplastos e um vac\u00faolo central.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" somente as c\u00e9lulas animais cont\u00eam plasmodesmos e n\u00facleos.","id":3703776,"corpo":" somente as c\u00e9lulas animais cont\u00eam plasmodesmos e n\u00facleos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as c\u00e9lulas animais apresentam mitoc\u00f4ndrias que est\u00e3o ausentes nas c\u00e9lulas vegetais.","id":3703777,"corpo":"as c\u00e9lulas animais apresentam mitoc\u00f4ndrias que est\u00e3o\r\nausentes nas c\u00e9lulas vegetais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as c\u00e9lulas vegetais s\u00e3o as \u00fanicas a apresentar lisossomos e centrossomos com centr\u00edolos.","id":3703778,"corpo":"as c\u00e9lulas vegetais s\u00e3o as \u00fanicas a apresentar lisossomos e\r\ncentrossomos com centr\u00edolos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a maioria das c\u00e9lulas vegetais exibe flagelos.","id":3703779,"corpo":"a maioria das c\u00e9lulas vegetais exibe flagelos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379418,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/1057316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos qu\u00edmicos necess\u00e1rios ao corpo humano em quantidades muito pequenas (menos que 0,01% do peso corporal) s\u00e3o denominados de oligoelementos ou elementos-tra\u00e7o. Assinale a alternativa que apresente apenas elementos-tra\u00e7o.","provas":[{"id":37172,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-genetica-forense","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:02","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1057317,"hashId":"9ae27b26a5dcabcbfc594358f095e814","enunciado":"Os elementos qu\u00edmicos necess\u00e1rios ao corpo humano em\r\nquantidades muito pequenas (menos que 0,01% do peso corporal)\r\ns\u00e3o denominados de oligoelementos ou elementos-tra\u00e7o.\r\nAssinale a alternativa que apresente apenas elementos-tra\u00e7o.","resposta":3703784,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oxig\u00eanio, cloro e magn\u00e9sio.","id":3703780,"corpo":"Oxig\u00eanio, cloro e magn\u00e9sio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e1lcio, enxofre e pot\u00e1ssio.","id":3703781,"corpo":"C\u00e1lcio, enxofre e pot\u00e1ssio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Carbono, n\u00edquel e alum\u00ednio.","id":3703782,"corpo":" Carbono, n\u00edquel e alum\u00ednio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nitrog\u00eanio, hidrog\u00eanio e n\u00edquel.","id":3703783,"corpo":"Nitrog\u00eanio, hidrog\u00eanio e n\u00edquel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ferro, cobalto e mangan\u00eas.","id":3703784,"corpo":"Ferro, cobalto e mangan\u00eas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379418,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/1057317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma c\u00e9lula humana contendo 22 autossomos e um cromossomo Y \u00e9:","provas":[{"id":37172,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-genetica-forense","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:04","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1057330,"hashId":"ce0bcab5003fa1b7047c6c3a40cd8bbb","enunciado":"Uma c\u00e9lula humana contendo 22 autossomos e um\r\ncromossomo Y \u00e9:","resposta":3703845,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um espermatoz\u00f3ide.","id":3703845,"corpo":"um espermatoz\u00f3ide.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um \u00f3vulo.","id":3703846,"corpo":"um \u00f3vulo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um zigoto.","id":3703847,"corpo":"um zigoto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" uma c\u00e9lula som\u00e1tica masculina.","id":3703848,"corpo":" uma c\u00e9lula som\u00e1tica masculina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma c\u00e9lula som\u00e1tica feminina.","id":3703849,"corpo":"uma c\u00e9lula som\u00e1tica feminina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379419,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Mitose Meiose","oab":false,"nome":"Mitose Meiose","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402565,"slug":"biologia-mitose-meiose"},{"nome_clean":"Gametog\u00eanese","oab":false,"nome":"Gametog\u00eanese","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402567,"slug":"biologia-gametogenese"}],"slug":"biologia\/1057330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisarmos o genoma de um organismo eucari\u00f3tico, podemos identificar e quantificar os genes propriamente ditos, reconhecendo em determinadas sequ\u00eancias a presen\u00e7a de:","provas":[{"id":37172,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-genetica-forense","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:04","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1057333,"hashId":"9cef240e08e3938622aa4f00950b6c3c","enunciado":"Ao analisarmos o genoma de um organismo eucari\u00f3tico,\r\npodemos identificar e quantificar os genes propriamente ditos,\r\nreconhecendo em determinadas sequ\u00eancias a presen\u00e7a de:","resposta":3703861,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sequ\u00eancia 3\u2019 n\u00e3o traduzida, introns, al\u00e7as n\u00e3o hibridadas e ilhas de CpG.","id":3703860,"corpo":"sequ\u00eancia 3\u2019 n\u00e3o traduzida, introns, al\u00e7as n\u00e3o hibridadas e\r\nilhas de CpG.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promotores, c\u00f3don da metionina, janela aberta de leitura e c\u00f3don stop.","id":3703861,"corpo":"promotores, c\u00f3don da metionina, janela aberta de leitura e\r\nc\u00f3don stop.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"microssat\u00e9lites, sequ\u00eancias \u201cenhancers\u201d, tel\u00f4meros e centr\u00f4meros.","id":3703862,"corpo":"microssat\u00e9lites, sequ\u00eancias \u201cenhancers\u201d, tel\u00f4meros e\r\ncentr\u00f4meros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nucleot\u00eddeos, cavidades maior e menor, cadeias antiparalelas e grampos.","id":3703863,"corpo":"nucleot\u00eddeos, cavidades maior e menor, cadeias antiparalelas\r\ne grampos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pareamento de Hoogsteen, pal\u00edndromos, h\u00e9lices duplas e O6-metilguanina.","id":3703864,"corpo":"pareamento de Hoogsteen, pal\u00edndromos, h\u00e9lices duplas e\r\nO<sup>6-<\/sup>metilguanina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379419,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/1057333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagrama a seguir mostra um DNA de dupla cadeia, sendo que a cadeia inferior exibe uma lacuna resultante de um erro durante a replica\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica as extremidades da cadeia com a lacuna em que encontram-se, respectivamente, a hidroxila e o fosfato.","provas":[{"id":37172,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-genetica-forense","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1057339,"hashId":"2cd05443bd049f6af17e33ee910572d4","enunciado":"<p>O diagrama a seguir mostra um DNA de dupla cadeia, sendo\r\nque a cadeia inferior exibe uma lacuna resultante de um erro\r\ndurante a replica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37172\/136.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que indica as extremidades da cadeia com\r\na lacuna em que encontram-se, respectivamente, a hidroxila e o\r\nfosfato.<\/p>","resposta":3703893,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5\u2019 e 3\u2019.","id":3703890,"corpo":"5\u2019 e 3\u2019.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\u2019; 5\u2019 e 3\u2019; 3\u2019.","id":3703891,"corpo":"3\u2019; 5\u2019 e 3\u2019; 3\u2019.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5\u2019 e 5\u2019.","id":3703892,"corpo":"5\u2019 e 5\u2019.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5\u2019 e 5\u2019.","id":3703893,"corpo":"5\u2019 e 5\u2019.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 5\u2019;3\u2019 e 3\u2019; 3\u2019.","id":3703894,"corpo":" 5\u2019;3\u2019 e 3\u2019; 3\u2019.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379420,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/1057339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos heredogramas, o c\u00edrculo representa uma mulher e o quadrado um homem. C\u00edrculos e quadrados pretos significam que o indiv\u00edduo tem o fen\u00f3tipo de um determinado caractere. Assinale a alternativa compat\u00edvel com um padr\u00e3o de heran\u00e7a de um caractere dominante ligado ao cromossomo X.","provas":[{"id":37172,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-genetica-forense","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1057341,"hashId":"2c18c438f8e8986d16e4b9915c3452d2","enunciado":"Nos heredogramas, o c\u00edrculo representa uma mulher e o\r\nquadrado um homem. C\u00edrculos e quadrados pretos significam\r\nque o indiv\u00edduo tem o fen\u00f3tipo de um determinado caractere.\r\nAssinale a alternativa compat\u00edvel com um padr\u00e3o de heran\u00e7a de\r\num caractere dominante ligado ao cromossomo X.","resposta":3703903,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3703900,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37172\/138.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3703901,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37172\/139.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3703902,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37172\/140.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3703903,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37172\/141.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3703904,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37172\/142.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379420,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/1057341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma ilha, uma amostra de 500 pessoas foi pesquisada para verificar seu grupo sangu\u00edneo do sistema MN. Os resultados est\u00e3o na tabela a seguir. Assinale a alternativa que indica as frequ\u00eancias dos tr\u00eas gen\u00f3tipos poss\u00edveis e as frequ\u00eancias al\u00e9licas de M e de N nessa popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37172,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-genetica-forense","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1057346,"hashId":"963ce4f5bff08af5dbcecdc8d950337b","enunciado":"<p>Em uma ilha, uma amostra de 500 pessoas foi pesquisada para\r\nverificar seu grupo sangu\u00edneo do sistema MN. Os resultados\r\nest\u00e3o na tabela a seguir.<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37172\/143.gif\"><\/p><p> Assinale a alternativa que indica as frequ\u00eancias dos tr\u00eas\r\ngen\u00f3tipos poss\u00edveis e as frequ\u00eancias al\u00e9licas de M e de N nessa\r\npopula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3703926,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MM = 20%, MN = 40%, NN = 40%; M = 50%, N = 50%.","id":3703925,"corpo":"MM = 20%, MN = 40%, NN = 40%; M = 50%, N = 50%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MM = 10%, MN = 40%, NN = 50%; M = 30%, N = 70%.","id":3703926,"corpo":"MM = 10%, MN = 40%, NN = 50%; M = 30%, N = 70%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MM = 30%, MN = 50%, NN = 20%; M = 40%, N = 60%.","id":3703927,"corpo":"MM = 30%, MN = 50%, NN = 20%; M = 40%, N = 60%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MM = 40%, MN = 40%, NN = 20%; M = 70%, N = 30%.","id":3703928,"corpo":"MM = 40%, MN = 40%, NN = 20%; M = 70%, N = 30%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MM = 60%, MN = 10%, NN = 30%; M = 60%, N = 40%.","id":3703929,"corpo":"MM = 60%, MN = 10%, NN = 30%; M = 60%, N = 40%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379421,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/1057346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de sequ\u00eancias genes e de prote\u00ednas entre humanos, chimpanz\u00e9s, gorilas e orangotangos revelou que existem menos diferen\u00e7as entre humanos e chimpanz\u00e9s e mais diferen\u00e7as entre humanos e orangotangos. Nas \u00e1rvores filogen\u00e9ticas mostradas a seguir, uac \u00e9 a sigla para \u201c\u00faltimo ancestral comum\u201d. Assinale a alternativa que indica a \u00e1rvore que melhor representa os resultados descritos acima.","provas":[{"id":37172,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-genetica-forense","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1057356,"hashId":"31bbdd8534876aa46f8a39e19ded1a18","enunciado":"A an\u00e1lise de sequ\u00eancias genes e de prote\u00ednas entre humanos,\r\nchimpanz\u00e9s, gorilas e orangotangos revelou que existem menos\r\ndiferen\u00e7as entre humanos e chimpanz\u00e9s e mais diferen\u00e7as entre\r\nhumanos e orangotangos.\r\nNas \u00e1rvores filogen\u00e9ticas mostradas a seguir, uac \u00e9 a sigla para\r\n\u201c\u00faltimo ancestral comum\u201d.\r\nAssinale a alternativa que indica a \u00e1rvore que melhor representa\r\nos resultados descritos acima.","resposta":3703977,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3703975,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37172\/145.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3703976,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37172\/146.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3703977,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37172\/147.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3703978,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37172\/148.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3703979,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37172\/149.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379422,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/1057356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da gen\u00e9tica de popula\u00e7\u00f5es n\u00e3o existem popula\u00e7\u00f5es ideais que sirvam como bancos de dados de refer\u00eancia de frequ\u00eancias de alelos de l\u00f3cus autoss\u00f4micos. Em decorr\u00eancia, alguns fatores podem interferir nos c\u00e1lculos do \u00edndice de paternidade e da probabilidade de paternidade. Assinale a alternativa que indica o fator populacional mais prejudicial para o c\u00e1lculo desses \u00edndices.","provas":[{"id":37172,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-genetica-forense","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1057366,"hashId":"d8c465e44dea2c8d9f5f902bdba9ce70","enunciado":"No contexto da gen\u00e9tica de popula\u00e7\u00f5es n\u00e3o existem popula\u00e7\u00f5es\r\nideais que sirvam como bancos de dados de refer\u00eancia de\r\nfrequ\u00eancias de alelos de l\u00f3cus autoss\u00f4micos. Em decorr\u00eancia,\r\nalguns fatores podem interferir nos c\u00e1lculos do \u00edndice de\r\npaternidade e da probabilidade de paternidade.\r\nAssinale a alternativa que indica o fator populacional mais\r\nprejudicial para o c\u00e1lculo desses \u00edndices.","resposta":3704028,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As varia\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 migra\u00e7\u00e3o e emigra\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos de uma popula\u00e7\u00e3o regional de refer\u00eancia.","id":3704025,"corpo":"As varia\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 migra\u00e7\u00e3o e emigra\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos\r\nde uma popula\u00e7\u00e3o regional de refer\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os casamentos aleat\u00f3rios de indiv\u00edduos membros de uma determinada popula\u00e7\u00e3o regional de refer\u00eancia.","id":3704026,"corpo":"Os casamentos aleat\u00f3rios de indiv\u00edduos membros de uma\r\ndeterminada popula\u00e7\u00e3o regional de refer\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A ocorr\u00eancia de uma grande mistura \u00e9tnica em uma popula\u00e7\u00e3o regional de refer\u00eancia.","id":3704027,"corpo":" A ocorr\u00eancia de uma grande mistura \u00e9tnica em uma\r\npopula\u00e7\u00e3o regional de refer\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de subpopula\u00e7\u00f5es produzidas por endogamia na popula\u00e7\u00e3o regional de refer\u00eancia.","id":3704028,"corpo":"A exist\u00eancia de subpopula\u00e7\u00f5es produzidas por endogamia\r\nna popula\u00e7\u00e3o regional de refer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A grande preval\u00eancia de indiv\u00edduos heterozigotos na popula\u00e7\u00e3o regional de refer\u00eancia.","id":3704029,"corpo":"A grande preval\u00eancia de indiv\u00edduos heterozigotos na\r\npopula\u00e7\u00e3o regional de refer\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379423,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"}],"slug":"biologia\/1057366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir mostra os gen\u00f3tipos obtidos da an\u00e1lise de v\u00e1rios l\u00f3cus das partes que participaram de uma investiga\u00e7\u00e3o de paternidade, sendo estas a m\u00e3e (M), o filho 1 (F1) e o filho 2 (F2). O suposto pai (SP) havia falecido. Examinando os alelos obtidos \u00e9 poss\u00edvel reconstituir os gen\u00f3tipos paternos em cada l\u00f3cus analisado. Os gen\u00f3tipos de SP s\u00e3o:","provas":[{"id":37172,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-genetica-forense","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1057369,"hashId":"0d12fc92c173b3050d676340431bd315","enunciado":"<p>A tabela a seguir mostra os gen\u00f3tipos obtidos da an\u00e1lise de\r\nv\u00e1rios l\u00f3cus das partes que participaram de uma investiga\u00e7\u00e3o de\r\npaternidade, sendo estas a m\u00e3e (M), o filho 1 (F1) e o filho 2\r\n(F2). O suposto pai (SP) havia falecido.<\/p><p>\r\nExaminando os alelos obtidos \u00e9 poss\u00edvel reconstituir os\r\ngen\u00f3tipos paternos em cada l\u00f3cus analisado. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37172\/153.gif\"><\/p><p>Os gen\u00f3tipos de SP s\u00e3o:<\/p>","resposta":3704041,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D2S1338: 20\/18; D19s433: 12; CSF1PO: 12\/11; TPOX: 11\/8; D7S820: 11\/10","id":3704040,"corpo":"D2S1338: 20\/18; D19s433: 12; CSF1PO: 12\/11; TPOX: 11\/8; D7S820: 11\/10","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D2S1338: 25\/18; D19s433: 14\/12; CSF1PO: 12\/11; TPOX: 11\/8; D7S820: 10","id":3704041,"corpo":"D2S1338: 25\/18; D19s433: 14\/12; CSF1PO: 12\/11; TPOX: 11\/8; D7S820: 10","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D2S1338: 20; D19s433: 14; CSF1PO: 12; TPOX: 11\/8; D7S820: 10","id":3704042,"corpo":"D2S1338: 20; D19s433: 14; CSF1PO: 12; TPOX: 11\/8; D7S820: 10","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D2S1338: 18; D19s433: 12; CSF1PO: 12; TPOX: 11; D7S820: 11","id":3704043,"corpo":"D2S1338: 18; D19s433: 12; CSF1PO: 12; TPOX: 11; D7S820: 11","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D2S1338: 25; D19s433: 14; CSF1PO: 11; TPOX: 8; D7S820: 11\/10","id":3704044,"corpo":"D2S1338: 25; D19s433: 14; CSF1PO: 11; TPOX: 8; D7S820: 11\/10","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379423,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"}],"slug":"biologia\/1057369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que um mililitro de ejaculado cont\u00e9m cem ou mais milh\u00f5es de espermatoz\u00f3ides, poder-se-ia concluir que o exame por microscopia \u00f3ptica de um pequeno volume de \u00e1gua no qual o material suspeito foi imerso constituiria a melhor maneira para identificar uma mancha como s\u00eamen. No entanto, um resultado negativo n\u00e3o elimina a possibilidade de que a mancha possa ser de fato s\u00eamen. As afirmativas a seguir se aplicam a essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":37172,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-genetica-forense","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1057376,"hashId":"c9587d8ba110419d1e49e275e5f030e6","enunciado":"Considerando-se que um mililitro de ejaculado cont\u00e9m cem ou\r\nmais milh\u00f5es de espermatoz\u00f3ides, poder-se-ia concluir que o\r\nexame por microscopia \u00f3ptica de um pequeno volume de \u00e1gua\r\nno qual o material suspeito foi imerso constituiria a melhor\r\nmaneira para identificar uma mancha como s\u00eamen. No entanto,\r\num resultado negativo n\u00e3o elimina a possibilidade de que a\r\nmancha possa ser de fato s\u00eamen.\r\nAs afirmativas a seguir se aplicam a essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o\r\nde uma. Assinale-a.","resposta":3704079,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando secos, os espermatoz\u00f3ides s\u00e3o muito fr\u00e1geis e podem romper-se prejudicando a identifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica.","id":3704075,"corpo":"Quando secos, os espermatoz\u00f3ides s\u00e3o muito fr\u00e1geis e\r\npodem romper-se prejudicando a identifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Homens podem exibir oligospermia ou aspermia.","id":3704076,"corpo":"Homens podem exibir oligospermia ou aspermia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Espermatoz\u00f3ides se ligam com muita afinidade aos tecidos.","id":3704077,"corpo":" Espermatoz\u00f3ides se ligam com muita afinidade aos tecidos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica da vasectomia est\u00e1 ficando cada vez mais frequente.","id":3704078,"corpo":"A pr\u00e1tica da vasectomia est\u00e1 ficando cada vez mais\r\nfrequente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 muito f\u00e1cil confundir espermatoz\u00f3ides com fibras e pelos.","id":3704079,"corpo":"\u00c9 muito f\u00e1cil confundir espermatoz\u00f3ides com fibras e pelos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379424,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"}],"slug":"biologia\/1057376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ocorreu um acidente em que a v\u00edtima foi atropelada por um ve\u00edculo cujo motorista n\u00e3o parou para prestar socorro. Um perito colheu no local do acidente res\u00edduos de tinta encontrados na roupa da v\u00edtima. Para que essa amostra questionada seja validada como evid\u00eancia, \u00e9 preciso que:","provas":[{"id":37172,"cargo":{"descricao":"Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense","id":16595},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2011-fgv-perito-legista-de-3a-classe-area-genetica-forense","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista de 3\u00aa Classe - \u00c1rea Gen\u00e9tica Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1057377,"hashId":"83877cb609c89125eecc1144593e02d8","enunciado":"Ocorreu um acidente em que a v\u00edtima foi atropelada por um\r\nve\u00edculo cujo motorista n\u00e3o parou para prestar socorro. Um perito\r\ncolheu no local do acidente res\u00edduos de tinta encontrados na\r\nroupa da v\u00edtima. Para que essa amostra questionada seja\r\nvalidada como evid\u00eancia, \u00e9 preciso que:","resposta":3704083,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seja comparada com um substrato de controle colhido dentro do per\u00edmetro do local do crime.","id":3704080,"corpo":"seja comparada com um substrato de controle colhido\r\ndentro do per\u00edmetro do local do crime.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esteja acompanhada de muitas outras amostras questionadas devidamente validadas colhidas no local do acidente.","id":3704081,"corpo":"esteja acompanhada de muitas outras amostras\r\nquestionadas devidamente validadas colhidas no local do\r\nacidente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o esteja contaminada por nenhuma outra amostra questionada ou de refer\u00eancia encontradas no local do acidente.","id":3704082,"corpo":"n\u00e3o esteja contaminada por nenhuma outra amostra\r\nquestionada ou de refer\u00eancia encontradas no local do\r\nacidente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seja comparada a uma amostra de refer\u00eancia colhida de um ve\u00edculo suspeito.","id":3704083,"corpo":"seja comparada a uma amostra de refer\u00eancia colhida de um\r\nve\u00edculo suspeito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tenha idealmente propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas \u00fanicas que a distingam de todas as amostras de refer\u00eancia encontradas no local do acidente.","id":3704084,"corpo":"tenha idealmente propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas \u00fanicas que a\r\ndistingam de todas as amostras de refer\u00eancia encontradas\r\nno local do acidente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379424,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"criminologia\/1057377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37829,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2011-cepeurj-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Fiscal de Obras - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1089183,"hashId":"768b7f0320e5f12b01b32947f2087c71","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37829\/10.GIF\">","resposta":3843235,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corte referenciado pelo desenho n\u00famero 2 na prancha 346 do projeto","id":3843233,"corpo":"<p align=justify>corte referenciado pelo desenho n\u00famero 2 na prancha 346 do projeto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corte referenciado pelo desenho n\u00famero 346 na prancha 2 do projeto","id":3843234,"corpo":"<p align=justify>corte referenciado pelo desenho n\u00famero 346 na prancha 2 do projeto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenho de detalhe referenciado pelo n\u00famero 2 na prancha 346 do projeto","id":3843235,"corpo":"<p align=justify>desenho de detalhe referenciado pelo n\u00famero 2 na prancha\r\n346 do projeto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenho de detalhe referenciado pelo n\u00famero 346 na prancha 2 do projeto","id":3843236,"corpo":"<p align=justify>desenho de detalhe referenciado pelo n\u00famero 346 na prancha\r\n2 do projeto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planta baixa referenciada pelo n\u00famero 2 na prancha 346 do projeto","id":3843237,"corpo":"<p align=justify>planta baixa referenciada pelo n\u00famero 2 na prancha 346 do projeto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1089183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as misturas abaixo, aquela que corresponde a uma argamassa \u00e9:","provas":[{"id":37829,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2011-cepeurj-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Fiscal de Obras - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1089198,"hashId":"0c5a14d61ba1baed82de10c0b781fdc5","enunciado":"<p align=justify>Dentre as misturas abaixo, aquela que corresponde a uma\r\nargamassa \u00e9:<\/p>","resposta":3843315,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"brita, cimento e areia","id":3843313,"corpo":"<p align=justify>brita, cimento e areia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00f3 de pedra, areia e \u00e1gua","id":3843314,"corpo":"<p align=justify>p\u00f3 de pedra, areia e \u00e1gua<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cimento, areia e \u00e1gua","id":3843315,"corpo":"<p align=justify>cimento, areia e \u00e1gua<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cal, areia e brita","id":3843316,"corpo":"<p align=justify>cal, areia e brita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cal, cimento e \u00e1gua","id":3843317,"corpo":"<p align=justify>cal, cimento e \u00e1gua<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Materiais de constru\u00e7\u00e3o civil","oab":false,"nome":"Materiais de constru\u00e7\u00e3o civil","pai":6606,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401147,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1089198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cChama-se funda\u00e7\u00e3o o plano sobre o qual assentam os alicerces de uma constru\u00e7\u00e3o. Os alicerces s\u00e3o as obras executadas abaixo do n\u00edvel do terreno, recebendo a carga do edif\u00edcio e transmitindo- a ao terreno. Na pr\u00e1tica tamb\u00e9m chamamos funda\u00e7\u00f5es\u201d. Em obras de menor porte e quando o solo firme se encontra a pequena profundidade, a solu\u00e7\u00e3o para realizar um alicerce \u00e9 simples. Consiste em abrir uma cava, remover a camada frouxa e executar a funda\u00e7\u00e3o denominada :","provas":[{"id":37829,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2011-cepeurj-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Fiscal de Obras - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1089220,"hashId":"150e4e554002912472dbff2e1cc91e30","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\"><i>\u201cChama-se funda\u00e7\u00e3o o plano sobre o qual assentam os alicerces\r\nde uma constru\u00e7\u00e3o. Os alicerces s\u00e3o as obras executadas\r\nabaixo do n\u00edvel do terreno, recebendo a carga do edif\u00edcio e transmitindo-\r\na ao terreno.<\/i> Na pr\u00e1tica tamb\u00e9m chamamos funda\u00e7\u00f5es\u201d.\r\nEm obras de menor porte e quando o solo firme se encontra a pequena\r\nprofundidade, a solu\u00e7\u00e3o para realizar um alicerce \u00e9 simples.\r\nConsiste em abrir uma cava, remover a camada frouxa e executar\r\na funda\u00e7\u00e3o denominada :<\/div>","resposta":3843432,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artificial","id":3843428,"corpo":"<p align=justify>artificial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indireta","id":3843429,"corpo":"<p align=justify>indireta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fl utuante","id":3843430,"corpo":"<p align=justify>fl utuante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"radier","id":3843431,"corpo":"<p align=justify>radier<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direta","id":3843432,"corpo":"<p align=justify>direta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1089220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}