{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16588,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Software","id":6970,"slug":"analista-de-sistemas-junior-area-software"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Negar a afirma\u00e7\u00e3o \u201co le\u00e3o n\u00e3o \u00e9 feroz e a girafa n\u00e3o gorjeia\u201d equivale a afirmar que","provas":[{"id":12074,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Software","id":6970,"slug":"analista-de-sistemas-junior-area-software"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-area-software-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Software - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":465407,"hashId":"43f9482ef9f5cf245fe637b3be297e5d","enunciado":"<p align=justify>Negar a afirma\u00e7\u00e3o \u201co le\u00e3o n\u00e3o \u00e9 feroz e a girafa n\u00e3o gorjeia\u201d\r\nequivale a afirmar que<\/p>","resposta":1662424,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se o le\u00e3o n\u00e3o \u00e9 feroz, ent\u00e3o a girafa gorjeia.","id":1662424,"corpo":"<p align=justify>se o le\u00e3o n\u00e3o \u00e9 feroz, ent\u00e3o a girafa gorjeia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se a girafa n\u00e3o gorjeia, ent\u00e3o o le\u00e3o n\u00e3o \u00e9 feroz.","id":1662425,"corpo":"<p align=justify>se a girafa n\u00e3o gorjeia, ent\u00e3o o le\u00e3o n\u00e3o \u00e9 feroz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o le\u00e3o \u00e9 feroz, e a girafa gorjeia.","id":1662426,"corpo":"<p align=justify>o le\u00e3o \u00e9 feroz, e a girafa gorjeia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o le\u00e3o n\u00e3o \u00e9 feroz ou a girafa gorjeia.","id":1662427,"corpo":"<p align=justify>o le\u00e3o n\u00e3o \u00e9 feroz ou a girafa gorjeia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o le\u00e3o \u00e9 feroz ou a girafa n\u00e3o gorjeia.","id":1662428,"corpo":"<p align=justify>o le\u00e3o \u00e9 feroz ou a girafa n\u00e3o gorjeia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263499,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Morgan","oab":false,"nome":"Leis de Morgan","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404262,"slug":"raciocinio-logico-leis-de-morgan"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/465407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Coordena\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7096,"slug":"tecnico-em-coordenacao-pedagogica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao destinar um cap\u00edtulo \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Profissional a LDB, Lei 9394\/96 prescreve: 1. O aluno matriculado ou egresso do Ensino Fundamental, m\u00e9dio ou superior, bem como o trabalhador em geral, jovem ou adulto, contar\u00e1 com a possibilidade de acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Profissional. 2. A Educa\u00e7\u00e3o Profissional n\u00e3o ser\u00e1 desenvolvida em articula\u00e7\u00e3o com o ensino regular ou com diferentes estrat\u00e9gias de educa\u00e7\u00e3o continuada, oferecida por institui\u00e7\u00f5es especializadas ou no pr\u00f3prio ambiente de trabalho. 3. A Educa\u00e7\u00e3o Profissional, integrada \u00e0s diferentes formas de educa\u00e7\u00e3o e trabalho, \u00e0 ci\u00eancia e \u00e0 tecnologia, conduz ao permanente desenvolvimento de aptid\u00f5es para a vida produtiva. 4. As escolas t\u00e9cnicas e profissionais, al\u00e9m dos seus cursos regulares, oferecer\u00e3o cursos especiais, abertos \u00e0 comunidade, condicionada a matr\u00edcula \u00e0 capacidade de aproveitamento e n\u00e3o, necessariamente, ao n\u00edvel de escolaridade. Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":12099,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Coordena\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7096,"slug":"tecnico-em-coordenacao-pedagogica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial do Pernambuco","sigla":"SENAC PE","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"senac-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-pe-2011-ipad-tecnico-em-coordenacao-pedagogica-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - T\u00e9cnico em Coordena\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":465980,"hashId":"4a987d9bfbd7ba138d09cb177e697a38","enunciado":"<P align=justify>Ao destinar um cap\u00edtulo \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Profissional a LDB, Lei 9394\/96 prescreve: <\/P>\r\n<P align=justify>1. O aluno matriculado ou egresso do Ensino Fundamental, m\u00e9dio ou superior, bem como o trabalhador em geral, jovem ou adulto, contar\u00e1 com a possibilidade de acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Profissional. <\/P>\r\n<P align=justify>2. A Educa\u00e7\u00e3o Profissional n\u00e3o ser\u00e1 desenvolvida em articula\u00e7\u00e3o com o ensino regular ou com diferentes estrat\u00e9gias de educa\u00e7\u00e3o continuada, oferecida por institui\u00e7\u00f5es especializadas ou no pr\u00f3prio ambiente de trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>3. A Educa\u00e7\u00e3o Profissional, integrada \u00e0s diferentes formas de educa\u00e7\u00e3o e trabalho, \u00e0 ci\u00eancia e \u00e0 tecnologia, conduz ao permanente desenvolvimento de aptid\u00f5es para a vida produtiva. <\/P>\r\n<P align=justify>4. As escolas t\u00e9cnicas e profissionais, al\u00e9m dos seus cursos regulares, oferecer\u00e3o cursos especiais, abertos \u00e0 comunidade, condicionada a matr\u00edcula \u00e0 capacidade de aproveitamento e n\u00e3o, necessariamente, ao n\u00edvel de escolaridade. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas<\/P>","resposta":1665250,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":1665246,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":1665247,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas.","id":1665248,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 3 e 4, apenas","id":1665249,"corpo":"<p align=justify>1, 3 e 4, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 e 4, apenas.","id":1665250,"corpo":"<p align=justify>3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263564,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/465980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Investimentos","id":6973,"slug":"engenheiro-junior-area-analise-de-investimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Produto Interno Bruto (PIB) de um pa\u00eds, em certo per\u00edodo, mede o valor do(a)","provas":[{"id":12096,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Investimentos","id":6973,"slug":"engenheiro-junior-area-analise-de-investimentos"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-engenheiro-junior-area-analise-de-investimentos-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Investimentos - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":465992,"hashId":"24c89cb97e48f6baeb4a88c97a4d0f17","enunciado":"<p align=justify>O Produto Interno Bruto (PIB) de um pa\u00eds, em certo per\u00edodo,\r\nmede o valor do(a)<\/p>","resposta":1665312,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluxo de produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os finais produzidos pelos nacionais no pa\u00eds.","id":1665311,"corpo":"<p align=justify>fluxo de produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os finais produzidos\r\npelos nacionais no pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fluxo de produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os finais produzidos no pa\u00eds.","id":1665312,"corpo":"<p align=justify>fluxo de produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os finais produzidos\r\nno pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fluxo de produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os finais vendidos no mercado interno.","id":1665313,"corpo":"<p align=justify>fluxo de produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os finais vendidos\r\nno mercado interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"capacidade total de produ\u00e7\u00e3o instalada no pa\u00eds.","id":1665314,"corpo":"<p align=justify>capacidade total de produ\u00e7\u00e3o instalada no pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica mais as importa\u00e7\u00f5es destinadas ao mercado interno.","id":1665315,"corpo":"<p align=justify>produ\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica mais as importa\u00e7\u00f5es destinadas\r\nao mercado interno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263563,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PIB - Defini\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"PIB - Defini\u00e7\u00e3o","pai":412906,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412907,"slug":"economia-e-financas-pib-definicao"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/465992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO primeiro presidente eleito ap\u00f3s o per\u00edodo de ditadura militar, _________________, n\u00e3o ficou por muito tempo no governo, renunciando ao cargo no final de 1992.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":12119,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-telefonista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Telefonista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":466564,"hashId":"6c6103262bbb71e225095e3f7743099a","enunciado":"<p align=justify>\u201cO primeiro presidente eleito ap\u00f3s o per\u00edodo de ditadura militar, _________________, n\u00e3o ficou por muito\r\ntempo no governo, renunciando ao cargo no final de 1992.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente\r\na afirmativa anterior.<\/p>","resposta":1668084,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fernando Henrique Cardoso","id":1668082,"corpo":"<p align=justify>Fernando Henrique Cardoso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Itamar Franco","id":1668083,"corpo":"<p align=justify>Itamar Franco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fernando Collor","id":1668084,"corpo":"<p align=justify>Fernando Collor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Sarney","id":1668085,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 Sarney<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tancredo Neves","id":1668086,"corpo":"<p align=justify>Tancredo Neves<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263640,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 23","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/466564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Controle J\u00fanior","id":10569,"slug":"tecnico-em-controle-junior"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10568,"slug":"tecnico-em-administracao-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, a Intranet \u00e9 utilizada nas empresas, escrit\u00f3rios, escolas, etc. Uma das caracter\u00edsticas da Intranet, \u00e9 o fato de ser uma rede","provas":[{"id":19669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Controle J\u00fanior","id":10569,"slug":"tecnico-em-controle-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-controle-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Controle J\u00fanior - 2011"},{"id":12197,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10568,"slug":"tecnico-em-administracao-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-administracao-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468400,"hashId":"1c34dd2b215becacb4b2f4c863018f70","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, a Intranet \u00e9 utilizada nas empresas, escrit\u00f3rios,\r\nescolas, etc. Uma das caracter\u00edsticas da Intranet, \u00e9 o\r\nfato de ser uma rede<\/p>","resposta":1676824,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es entre os departamentos de uma empresa, que utiliza obrigatoriamente o protocolo VOIP.","id":1676823,"corpo":"<p align=justify>de compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es entre os departamentos\r\nde uma empresa, que utiliza obrigatoriamente\r\no protocolo VOIP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"particular, utilizada no compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es entre os departamentos de uma empresa.","id":1676824,"corpo":"<p align=justify>particular, utilizada no compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es\r\nentre os departamentos de uma empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"particular, que tem como principal diferen\u00e7a para a Internet, o protocolo utilizado para comunica\u00e7\u00e3o.","id":1676825,"corpo":"<p align=justify>particular, que tem como principal diferen\u00e7a para a\r\nInternet, o protocolo utilizado para comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"p\u00fablica, desenvolvida especificamente para compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es de empresas dessa natureza.","id":1676826,"corpo":"<p align=justify>p\u00fablica, desenvolvida especificamente para compartilhamento\r\nde informa\u00e7\u00f5es de empresas dessa natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"p\u00fablica, com objetivo de compartilhar informa\u00e7\u00f5es entre empresas, em n\u00edvel mundial.","id":1676827,"corpo":"<p align=justify>p\u00fablica, com objetivo de compartilhar informa\u00e7\u00f5es entre\r\nempresas, em n\u00edvel mundial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263878,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/468400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701,"slug":"makiyama"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1sDistribui\u00e7\u00e3o Acre","sigla":"ELETROACRE","id":2851,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"eletroacre-ac"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entrega da fatura de consumo de energia el\u00e9trica deve ser efetuada prioritariamente no endere\u00e7o da unidade consumidora. No entanto, alternativamente a legisla\u00e7\u00e3o vigente admite as seguintes possibilidades, exceto:","provas":[{"id":12221,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1sDistribui\u00e7\u00e3o Acre","sigla":"ELETROACRE","id":2851,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"eletroacre-ac"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701,"slug":"makiyama"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletroacre-ac-2011-makiyama-eletricista","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - ELETROACRE - Eletricista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468793,"hashId":"05b9e5e495f2177268dccca472ff6367","enunciado":"<p align=justify>A entrega da fatura de consumo de energia el\u00e9trica deve ser\r\nefetuada prioritariamente no endere\u00e7o da unidade\r\nconsumidora. No entanto, alternativamente a legisla\u00e7\u00e3o\r\nvigente admite as seguintes possibilidades, exceto:<\/p>","resposta":1678625,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sendo a unidade consumidora localizada na \u00e1rea rural, a distribuidora pode disponibilizar a fatura em local diferente, sendo facultado ao consumidor indicar outro endere\u00e7o atendido pelo servi\u00e7o postal, sem a cobran\u00e7a de despesas adicionais.","id":1678624,"corpo":"<p align=justify>sendo a unidade consumidora localizada na \u00e1rea rural, a\r\ndistribuidora pode disponibilizar a fatura em local\r\ndiferente, sendo facultado ao consumidor indicar outro\r\nendere\u00e7o atendido pelo servi\u00e7o postal, sem a cobran\u00e7a\r\nde despesas adicionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sendo a unidade consumidora localizada na \u00e1rea rural, a distribuidora pode disponibilizar a fatura em local diferente, sendo facultado ao consumidor indicar outro endere\u00e7o atendido pelo servi\u00e7o postal, com a cobran\u00e7a de despesas adicionais.","id":1678625,"corpo":"<p align=justify>sendo a unidade consumidora localizada na \u00e1rea rural, a\r\ndistribuidora pode disponibilizar a fatura em local\r\ndiferente, sendo facultado ao consumidor indicar outro\r\nendere\u00e7o atendido pelo servi\u00e7o postal, com a cobran\u00e7a\r\nde despesas adicionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sendo a unidade consumidora localizada na \u00e1rea urbana, o consumidor pode solicitar a entrega da fatura em outro endere\u00e7o, sendo permitida a cobran\u00e7a de valor equivalente \u00e0s despesas postais adicionais.","id":1678626,"corpo":"<p align=justify>sendo a unidade consumidora localizada na \u00e1rea urbana,\r\no consumidor pode solicitar a entrega da fatura em outro\r\nendere\u00e7o, sendo permitida a cobran\u00e7a de valor\r\nequivalente \u00e0s despesas postais adicionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"por meio eletr\u00f4nico, quando solicitado pelo consumidor.","id":1678627,"corpo":"<p align=justify>por meio eletr\u00f4nico, quando solicitado pelo consumidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"por outro meio ajustado entre o consumidor e a distribuidora.","id":1678628,"corpo":"<p align=justify>por outro meio ajustado entre o consumidor e a\r\ndistribuidora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda as quest\u00f5es de 16 a 20, desta disciplina, baseando-se na Resolu\u00e7\u00e3o Normativa N\u00ba 414, de 9 de setembro de 2010.","id":263944,"enunciado":"<p align=justify>Responda as quest\u00f5es de 16 a 20, desta disciplina,\r\nbaseando-se na Resolu\u00e7\u00e3o Normativa N\u00ba 414, de 9 de\r\nsetembro de 2010.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/468793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213,"slug":"tecnico-em-nutricao-e-dietetica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s s\u00e3o \u00e1reas situadas nas margens superior, inferior e lateral de cada p\u00e1gina de um documento. Acerca de cabe\u00e7alho e rodap\u00e9 assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":12312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":12298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2011"},{"id":12297,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem-samu-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2011"},{"id":12314,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"},{"id":12313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213,"slug":"tecnico-em-nutricao-e-dietetica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":470241,"hashId":"f062fb335ac33dabcf81d151ebe4b75c","enunciado":"<p align=justify>Os cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s s\u00e3o \u00e1reas situadas nas margens superior, inferior e lateral de cada p\u00e1gina\r\nde um documento. Acerca de cabe\u00e7alho e rodap\u00e9 assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":1685320,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em um documento simples sem se\u00e7\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel inserir, alterar e remover cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s.","id":1685317,"corpo":"<p align=justify>Em um documento simples sem se\u00e7\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel inserir, alterar e remover cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Podese inserir cabe\u00e7alhos ou rodap\u00e9s criados previamente no documento e alterar facilmente os designs deles.","id":1685318,"corpo":"<p align=justify>Podese\r\ninserir cabe\u00e7alhos ou rodap\u00e9s criados previamente no documento e alterar facilmente os designs\r\ndeles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No modo de exibi\u00e7\u00e3o de Layout de Impress\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel alternar rapidamente entre o cabe\u00e7alho ou rodap\u00e9 e o texto do documento.","id":1685319,"corpo":"<p align=justify>No modo de exibi\u00e7\u00e3o de Layout de Impress\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel alternar rapidamente entre o cabe\u00e7alho ou rodap\u00e9 e\r\no texto do documento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel formatar o texto no cabe\u00e7alho ou rodap\u00e9 selecionandoo e usando as op\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o da minibarra de ferramentas.","id":1685320,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel formatar o texto no cabe\u00e7alho ou rodap\u00e9 selecionandoo\r\ne usando as op\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o\r\nda minibarra de ferramentas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em um documento com Se\u00e7\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel inserir, alterar e remover diferentes cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s para cada se\u00e7\u00e3o.","id":1685321,"corpo":"<p align=justify>Em um documento com Se\u00e7\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel inserir, alterar e remover diferentes cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s para\r\ncada se\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264154,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/470241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":12297,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem-samu-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":470266,"hashId":"6aaf699431ab2828b22d41aad12c183f","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1685446,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma nova pol\u00edtica de sa\u00fade adotada nos pa\u00edses em desenvolvimento.","id":1685442,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma nova pol\u00edtica de sa\u00fade adotada nos pa\u00edses em desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma forma de organiza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia de recursos para os postos de sa\u00fade.","id":1685443,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma forma de organiza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia de recursos para os postos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma nova nomenclatura dada ao Instituto Nacional de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia Social.","id":1685444,"corpo":"<p align=justify>Uma nova nomenclatura dada ao Instituto Nacional de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de sa\u00fade que visa atender prioritariamente \u00e0s classes menos favorecidas.","id":1685445,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de sa\u00fade que visa atender prioritariamente \u00e0s classes menos favorecidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 constitu\u00eddo por um conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico.","id":1685446,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 constitu\u00eddo por um conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas\r\nfederais, estaduais e municipais, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264157,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o Preliminar - Art. 4\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00e3o Preliminar - Art. 4\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424067,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicao-preliminar-art-4o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/470266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5360,"slug":"tecnico-de-manutencao-junior-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se chama o processo de fabrica\u00e7\u00e3o que consiste em vazar o metal l\u00edquido em um molde?","provas":[{"id":12331,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5360,"slug":"tecnico-de-manutencao-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-manutencao-junior-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470814,"hashId":"61a59b4b7b28c46002305acdef152ce3","enunciado":"<p align=justify>Como se chama o processo de fabrica\u00e7\u00e3o que consiste\r\nem vazar o metal l\u00edquido em um molde?<\/p>","resposta":1688025,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forjamento","id":1688024,"corpo":"<p align=justify>Forjamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fundi\u00e7\u00e3o","id":1688025,"corpo":"<p align=justify>Fundi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fosfatiza\u00e7\u00e3o","id":1688026,"corpo":"<p align=justify>Fosfatiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Liquefa\u00e7\u00e3o","id":1688027,"corpo":"<p align=justify>Liquefa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Modelagem","id":1688028,"corpo":"<p align=justify>Modelagem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264211,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/470814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":14008,"slug":"analista-tecnico-ii-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Marketing","id":6025,"slug":"analista-tecnico-i-area-marketing"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14001,"slug":"analista-tecnico-i-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o Office Web Components, da Microsoft, \u00e9 poss\u00edvel desenvolver p\u00e1ginas web din\u00e2micas e, assim, analisar dados extra\u00eddos de banco de dados.","provas":[{"id":27693,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":14008,"slug":"analista-tecnico-ii-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2011-cespe-cebraspe-analista-tecnico-ii-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2011"},{"id":27692,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Marketing","id":6025,"slug":"analista-tecnico-i-area-marketing"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2011-cespe-cebraspe-analista-tecnico-i-area-marketing","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Marketing - 2011"},{"id":27718,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14001,"slug":"analista-tecnico-i-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2011-cespe-cebraspe-analista-tecnico-i-area-administracao-de-empresas-an02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2011"},{"id":27691,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14001,"slug":"analista-tecnico-i-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2011-cespe-cebraspe-analista-tecnico-i-area-administracao-de-empresas-an05","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":919460,"hashId":"a5015cb38f9ea244bdcc7d0ac3b1292b","enunciado":"Com o Office Web Components, da Microsoft, \u00e9 poss\u00edvel\r\ndesenvolver p\u00e1ginas web din\u00e2micas e, assim, analisar dados\r\nextra\u00eddos de banco de dados.","resposta":3226175,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3226176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3226175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s ferramentas de an\u00e1lise e extra\u00e7\u00e3o de dados para Internet, julgue os itens subsecutivos.","id":354328,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0s ferramentas de an\u00e1lise e extra\u00e7\u00e3o de dados para\r\nInternet, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/919460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14009,"slug":"analista-tecnico-ii-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na f\u00f3rmula =SOMA(A1;A3), o s\u00edmbolo de ponto e v\u00edrgula (;) indica que o intervalo de abrang\u00eancia da f\u00f3rmula compreende as c\u00e9lulas de A1 a A3.","provas":[{"id":27694,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14009,"slug":"analista-tecnico-ii-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2011-cespe-cebraspe-analista-tecnico-ii-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"},{"id":27695,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14009,"slug":"analista-tecnico-ii-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2011-cespe-cebraspe-analista-tecnico-ii-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":919572,"hashId":"3a780b366cd3bbcd8ae1cb4e8284641d","enunciado":"Na f\u00f3rmula =SOMA(A1;A3), o s\u00edmbolo de ponto e v\u00edrgula (;)\r\nindica que o intervalo de abrang\u00eancia da f\u00f3rmula compreende\r\nas c\u00e9lulas de A1 a A3.","resposta":3226400,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3226400,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3226399,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Microsoft Excel 2007, julgue os itens subsequentes.","id":354359,"enunciado":"A respeito do Microsoft Excel 2007, julgue os itens subsequentes.","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/919572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apresenta\u00e7\u00f5es criadas no PowerPoint 2007 podem conter figuras e sons, n\u00e3o sendo, entretanto, poss\u00edvel incluir v\u00eddeos ou anima\u00e7\u00f5es nos eslaides de uma apresenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":27720,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2011-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":920078,"hashId":"9381b21805d9569bdc9cdd9b13134256","enunciado":"Apresenta\u00e7\u00f5es criadas no PowerPoint 2007 podem conter\r\nfiguras e sons, n\u00e3o sendo, entretanto, poss\u00edvel incluir v\u00eddeos ou\r\nanima\u00e7\u00f5es nos eslaides de uma apresenta\u00e7\u00e3o.","resposta":3228322,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3228322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3228321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Microsoft PowerPoint 2007, julgue os itens seguintes.","id":354442,"enunciado":"Acerca do Microsoft PowerPoint 2007, julgue os itens seguintes.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 63","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/920078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um disjuntor com capacidade de 10 A \u00e9 adequado para proteger um circuito que demande, em m\u00e9dia, corrente de 9 A em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.","provas":[{"id":11340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":435528,"hashId":"e3668e50ef8d5b7497b8c7aae679b946","enunciado":"<p align=justify>Um disjuntor com capacidade de 10 A \u00e9 adequado para\r\nproteger um circuito que demande, em m\u00e9dia, corrente de 9 A\r\nem uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.<\/p>","resposta":1546161,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1546160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1546161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de disjuntores usados para a prote\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em baixa tens\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":252207,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de disjuntores usados para a prote\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es\r\nel\u00e9tricas em baixa tens\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/435528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Adminstrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":6612,"slug":"tecnico-judiciario-area-adminstrativa-especialidade-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para desempenhar suas atribui\u00e7\u00f5es com rapidez, perfei\u00e7\u00e3o e rendimento, o servidor p\u00fablico deve, de imediato, comunicar a seus superiores todo e qualquer ato ou fato de interesse p\u00fablico.","provas":[{"id":11155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Adminstrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":6612,"slug":"tecnico-judiciario-area-adminstrativa-especialidade-seguranca"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-adminstrativa-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Adminstrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[],"id":423466,"hashId":"a2ddf8e6feade4af6f88f6b3c896d0f3","enunciado":"<p align=justify>Para desempenhar suas atribui\u00e7\u00f5es com rapidez, perfei\u00e7\u00e3o e\r\nrendimento, o servidor p\u00fablico deve, de imediato, comunicar\r\na seus superiores todo e qualquer ato ou fato de interesse\r\np\u00fablico.<\/p>","resposta":1512866,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1512865,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1512866,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico.","id":247458,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/423466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278,"slug":"instituto-cidades"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cl\u00e1usulas abusivas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (Lei n. 8.078, de 11 de setembro de 1990), assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":50967,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278,"slug":"instituto-cidades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2011-instituto-cidades-defensor-publico","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - DPE AM - Defensor P\u00fablico - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:08:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1544207,"hashId":"d7782251d9e4882adc5b9d35eaa903e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cl\u00e1usulas abusivas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (Lei n. 8.078, de 11 de setembro de 1990), assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5780016,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 l\u00edcita a cl\u00e1usula contratual que limita a indeniza\u00e7\u00e3o, em situa\u00e7\u00f5es justificadas, entre fornecedor e consumidor-pessoa jur\u00eddica;","id":5780016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 l\u00edcita a cl\u00e1usula contratual que limita a indeniza\u00e7\u00e3o, em situa\u00e7\u00f5es justificadas, entre fornecedor e consumidor-pessoa jur\u00eddica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 l\u00edcita a cl\u00e1usula contratual que imponha a arbitragem compuls\u00f3ria nas rela\u00e7\u00f5es de consumo;","id":5780017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 l\u00edcita a cl\u00e1usula contratual que imponha a arbitragem compuls\u00f3ria nas rela\u00e7\u00f5es de consumo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 l\u00edcita a cl\u00e1usula contratual que faculta unilateralmente ao fornecedor a conclus\u00e3o do contrato;","id":5780018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 l\u00edcita a cl\u00e1usula contratual que faculta unilateralmente ao fornecedor a conclus\u00e3o do contrato;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 l\u00edcita a cl\u00e1usula contratual que faculta unilateralmente ao fornecedor a escolha do \u00edndice de reajuste da obriga\u00e7\u00e3o;","id":5780019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 l\u00edcita a cl\u00e1usula contratual que faculta unilateralmente ao fornecedor a escolha do \u00edndice de reajuste da obriga\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 l\u00edcita a cl\u00e1usula contratual que reduz a garantia legal do produto dur\u00e1vel para dez (10) dias.","id":5780020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 l\u00edcita a cl\u00e1usula contratual que reduz a garantia legal do produto dur\u00e1vel para dez (10) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Abusivas","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Abusivas","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406916,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-clausulas-abusivas"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1544207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Jur\u00eddico - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":11706,"slug":"tecnico-juridico-area-apoio-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir acerca do texto II. I - Em \u201cUm dos sistemas mais complexos que se conhecem, o clima da Terra sempre norteou os rumos da humanidade.\u201d (linhas 3 e 4), o verbo conhecer poderia se flexionar no singular, uma vez que a express\u00e3o em destaque pode concordar no plural ou singular, sem que se infringisse a norma gramatical. II - O emprego das v\u00edrgulas no segundo per\u00edodo do texto se deve ao fato de as express\u00f5es isoladas por v\u00edrgula exercerem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica. III - A express\u00e3o \u201cEsses processos\u201d (linha 14) exerce, na organiza\u00e7\u00e3o dos argumentos do texto, a fun\u00e7\u00e3o coesiva de retomar ou resumir \u201cNovas tecnologias\u201d (linha 12). IV- Infere-se do \u00faltimo per\u00edodo do texto que o \u201cAntropoceno\u201d (linha 22) \u00e9 consequ\u00eancia desastrosa da degrada\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica e das mudan\u00e7as ocasionadas pelo impacto humano sobre a Terra. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":44020,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Jur\u00eddico - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":11706,"slug":"tecnico-juridico-area-apoio-administrativo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgdf-df-2011-iades-tecnico-juridico-area-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - PGDF - T\u00e9cnico Jur\u00eddico - \u00c1rea Apoio Administrativo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:08:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":1324848,"hashId":"54bb46b61ad6022def2fefc697085a5d","enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir acerca do texto II. <div><br><\/div><div>I - Em \u201cUm dos sistemas mais complexos que se conhecem,\r\no clima da Terra sempre norteou os rumos da\r\nhumanidade.\u201d (linhas 3 e 4), o verbo <b>conhecer<\/b> poderia\r\nse flexionar no singular, uma vez que a express\u00e3o em\r\ndestaque pode concordar no plural ou singular, sem que\r\nse infringisse a norma gramatical. <\/div><div><br><\/div><div>II - O emprego das v\u00edrgulas no segundo per\u00edodo do texto se\r\ndeve ao fato de as express\u00f5es isoladas por v\u00edrgula\r\nexercerem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica. <\/div><div><br><\/div><div>III - A express\u00e3o \u201cEsses processos\u201d (linha 14) exerce, na\r\norganiza\u00e7\u00e3o dos argumentos do texto, a fun\u00e7\u00e3o coesiva\r\nde retomar ou resumir \u201cNovas tecnologias\u201d (linha 12). <\/div><div><br><\/div><div>IV- Infere-se do \u00faltimo per\u00edodo do texto que o\r\n\u201cAntropoceno\u201d (linha 22) \u00e9 consequ\u00eancia desastrosa da\r\ndegrada\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica e das mudan\u00e7as ocasionadas pelo\r\nimpacto humano sobre a Terra. <\/div><div><br><\/div><div>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/div><\/p>","resposta":4840844,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":4840840,"corpo":"<p align=justify>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.","id":4840841,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2.","id":4840842,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3.","id":4840843,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4.","id":4840844,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II para resolver as quest\u00f5es 5 e 6. 1 Sustentabilidade ou colapso Um dos sistemas mais complexos que se conhecem, o 4 clima da Terra sempre norteou os rumos da humanidade. Nos primeiros 250.000 anos da hist\u00f3ria do homem moderno, no per\u00edodo Pleistoceno, a temperatura era mais baixa do que a 7 atual e havia muita instabilidade clim\u00e1tica. Separados em tribos n\u00f4mades, nossos ancestrais sobreviviam do que conseguiam colher e ca\u00e7ar em tempos de fartura. Durante os \u00faltimos 10.000 10 anos, no per\u00edodo Holoceno, um clima mais quente e est\u00e1vel permitiu aos homens desenvolver a agricultura e os assentamentos permanentes. Novas tecnologias foram utilizadas para 13 domesticar ecossistemas, administrar suprimentos de \u00e1gua e proteger a popula\u00e7\u00e3o das intemp\u00e9ries. Esses processos alteraram o ambiente de forma radical. Nada se compara, por\u00e9m, ao 16 que ocorreu nos \u00faltimos 100 anos. A utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis possibilitou o desenvolvimento de uma economia global. A popula\u00e7\u00e3o humana alcan\u00e7ou a casa dos bilh\u00f5es de habitantes. 19 Megacidades foram erguidas. A escala das mudan\u00e7as resultantes do impacto humano sobre a Terra foi t\u00e3o sem precedentes que essa centena de anos resultou em um novo per\u00edodo geol\u00f3gico: o22 Antropoceno. Hoje, por causa da degrada\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica e das emiss\u00f5es de gases do efeito estufa resultantes desse processo 25 industrial, corremos o risco de modificar o ambiente em um ritmo alucinante, que inviabiliza a capacidade da esp\u00e9cie humana para se adaptar \u00e0s mudan\u00e7as. A civiliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 de tal 28 forma interconectada que, caso ocorra um colapso, ele ser\u00e1 global, e n\u00e3o mais regional, como nos prim\u00f3rdios. \u00c9 preciso tomar uma decis\u00e3o e reconhecer que o crescimento econ\u00f4mico 31 consome os recursos e produz res\u00edduos que degradam o ecossistema. \u00c9 hora de produzir, mas tamb\u00e9m de enfatizar a qualidade de vida e uma distribui\u00e7\u00e3o justa da riqueza, em lugar 34 de crescer a qualquer custo. Resumindo: nossa vis\u00e3o de mundo ter\u00e1 de ser transformada, assim como as tecnologias e as institui\u00e7\u00f5es, para transpormos com sucesso o Antropoceno e 37 n\u00e3o entrarmos em colapso. COSTANZA, Robert; FARLEY, Joshua. Sustentabilidade ou Colapso. Revista Veja, n\u00ba 2.196, ano 43, p. 80, dezembro de 2010 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":411156,"enunciado":"<p align=justify><b>Texto II para resolver as quest\u00f5es 5 e 6. <\/b><div><br><\/div><div>\r\n<b>1                      Sustentabilidade \r\nou colapso <\/b><\/div><div><br><\/div><div>              \r\n   Um dos sistemas mais complexos que se conhecem, o <\/div><div>4    \r\n clima da Terra sempre norteou os rumos da humanidade. Nos <\/div><div>    \r\n   primeiros 250.000 anos da hist\u00f3ria do homem moderno, no <\/div><div>    \r\n   per\u00edodo Pleistoceno, a temperatura era mais baixa do que a <\/div><div>7  \r\n   atual e havia muita instabilidade clim\u00e1tica. Separados em tribos <\/div>\r\n<div>       n\u00f4mades, nossos ancestrais sobreviviam do que conseguiam \r\n<\/div><div>       colher e ca\u00e7ar em tempos de fartura. Durante os \u00faltimos \r\n10.000 <\/div><div>10   anos, no per\u00edodo Holoceno, um clima mais quente e \r\nest\u00e1vel <\/div><div>       permitiu\r\naos homens desenvolver a agricultura e os assentamentos <\/div><div>      \r\n permanentes. Novas tecnologias foram utilizadas para <\/div><div>13  \r\n domesticar ecossistemas, administrar suprimentos de \u00e1gua e <\/div><div>    \r\n   proteger a popula\u00e7\u00e3o das intemp\u00e9ries. Esses processos <\/div><div>    \r\n   alteraram\r\no ambiente de forma radical. Nada se compara, por\u00e9m, ao <\/div><div>16   que ocorreu \r\nnos \u00faltimos 100 anos. A utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis <\/div><div>      \r\n f\u00f3sseis possibilitou o desenvolvimento de uma economia global. <\/div><div>    \r\n   A popula\u00e7\u00e3o humana alcan\u00e7ou a casa dos bilh\u00f5es de habitantes. <\/div>\r\n<div>19   Megacidades foram erguidas. A escala das mudan\u00e7as resultantes <\/div>\r\n<div>       do impacto humano sobre a Terra foi t\u00e3o sem precedentes que \r\n<\/div><div>       essa centena de anos resultou em um novo per\u00edodo geol\u00f3gico: \r\no<\/div><div>22   Antropoceno. <\/div><div>            \r\n    Hoje, por causa da degrada\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica e das <\/div><div>      \r\nemiss\u00f5es de gases do efeito estufa resultantes desse processo <\/div><div>25  industrial, \r\ncorremos o risco de modificar o ambiente em um <\/div><div>      ritmo \r\nalucinante, que inviabiliza a capacidade da esp\u00e9cie <\/div><div>      humana \r\npara se adaptar \u00e0s mudan\u00e7as. A civiliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 de tal <\/div><div>28  forma \r\ninterconectada que, caso ocorra um colapso, ele ser\u00e1 <\/div><div>      global, \r\ne n\u00e3o mais regional, como nos prim\u00f3rdios. \u00c9 preciso <\/div><div>      tomar uma \r\ndecis\u00e3o e reconhecer que o crescimento econ\u00f4mico <\/div><div>31  consome os recursos e \r\nproduz res\u00edduos que degradam o <\/div><div>      ecossistema. \u00c9 hora de \r\nproduzir, mas tamb\u00e9m de enfatizar a <\/div><div>      qualidade de vida e uma \r\ndistribui\u00e7\u00e3o justa da riqueza, em lugar <\/div><div>34  de crescer a qualquer custo. \r\nResumindo: nossa vis\u00e3o de mundo<\/div><div>      ter\u00e1 de ser transformada, assim \r\ncomo as tecnologias e as <\/div><div>      institui\u00e7\u00f5es, para transpormos com \r\nsucesso o Antropoceno e <\/div><div>37  n\u00e3o entrarmos em colapso. <\/div><div><br>\r\n<\/div><div>COSTANZA, Robert; FARLEY, Joshua. Sustentabilidade ou Colapso. <i>Revista Veja<\/i>, n\u00ba\r\n2.196, ano 43, p. 80, dezembro de 2010 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1324848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se os processos em um tribunal forem analisados e numerados de acordo com a ordem em que chegam ao protocolo \u2014 sendo o primeiro processo que chega o primeiro a ser analisado \u2014, \u00e9 mais adequado associ\u00e1-los a uma lista linear din\u00e2mica do tipo pilha do que a uma lista linear do tipo fila.","provas":[{"id":43742,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1311189,"hashId":"e16ff418043dbe71dd73f94cb2ba24fc","enunciado":"<p align=justify>Se os processos em um tribunal forem analisados e numerados\r\nde acordo com a ordem em que chegam ao protocolo \u2014 sendo\r\no primeiro processo que chega o primeiro a ser analisado \u2014,\r\n\u00e9 mais adequado associ\u00e1-los a uma lista linear din\u00e2mica do tipo\r\npilha do que a uma lista linear do tipo fila.<\/p>","resposta":4785779,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4785779,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4785778,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a estrutura de informa\u00e7\u00e3o.","id":409273,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, \r\nrelativos a estrutura de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filas","oab":false,"nome":"Filas","pai":8014,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8018,"slug":"tecnologia-da-informacao-filas"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1311189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A primeira fase de um projeto de banco de dados \u00e9 a de levantamento e an\u00e1lise de requisitos. Conclu\u00edda essa fase, \u00e9 necess\u00e1rio escolher o SGBD para, ent\u00e3o, realizar-se a modelagem conceitual e l\u00f3gica dos dados. Este procedimento \u00e9 necess\u00e1rio porque tanto o projeto conceitual quanto o l\u00f3gico dependem do SGDB.","provas":[{"id":43742,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1311201,"hashId":"0501f11001559a8a8d2ea06c06803a3b","enunciado":"<p align=justify>A primeira fase de um projeto de banco de dados \u00e9 a de\r\nlevantamento e an\u00e1lise de requisitos. Conclu\u00edda essa fase, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio escolher o SGBD para, ent\u00e3o, realizar-se a\r\nmodelagem conceitual e l\u00f3gica dos dados. Este procedimento\r\n\u00e9 necess\u00e1rio porque tanto o projeto conceitual quanto o l\u00f3gico\r\ndependem do SGDB.<\/p>","resposta":4785823,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4785822,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4785823,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca de banco de dados.","id":409274,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, \r\nacerca de banco de dados.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1311201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o projeto do sistema de controle de torcedores for divido em fases sequenciais, ent\u00e3o cada fase dever\u00e1 incluir processos de inicia\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o e fechamento, bem como de monitora\u00e7\u00e3o e controle.","provas":[{"id":43742,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1311250,"hashId":"f5a833d5bb8617fdc2f1c452f6eaf29b","enunciado":"<p align=justify>Se o projeto do sistema de controle de torcedores for divido\r\nem fases sequenciais, ent\u00e3o cada fase dever\u00e1 incluir processos\r\nde inicia\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o e fechamento, bem como\r\nde monitora\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>","resposta":4785997,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4785998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4785997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma empresa esteja conduzindo projeto, com base na 4.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do guia PMBOK, para desenvolver um sistema informatizado de controle de torcedores da Copa do Mundo de Futebol em 2014. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao PMBOK.","id":409283,"enunciado":"<p align=justify>Considere que uma empresa esteja \r\nconduzindo projeto, com base\r\nna 4.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do guia PMBOK, para desenvolver um sistema\r\ninformatizado de controle de torcedores da Copa do Mundo \r\nde\r\nFutebol em 2014. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os \r\npr\u00f3ximos\r\nitens, relativos ao PMBOK.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1311250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento do escopo \u00e9 o primeiro processo do gerenciamento do escopo do novo sistema a ser desenvolvido.","provas":[{"id":43742,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1311251,"hashId":"2c1f55aa06820d05de725d834e8e8590","enunciado":"<p align=justify>O planejamento do escopo \u00e9 o primeiro processo do\r\ngerenciamento do escopo do novo sistema a ser desenvolvido.<\/p>","resposta":4786000,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4785999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4786000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma empresa esteja conduzindo projeto, com base na 4.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do guia PMBOK, para desenvolver um sistema informatizado de controle de torcedores da Copa do Mundo de Futebol em 2014. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao PMBOK.","id":409283,"enunciado":"<p align=justify>Considere que uma empresa esteja \r\nconduzindo projeto, com base\r\nna 4.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do guia PMBOK, para desenvolver um sistema\r\ninformatizado de controle de torcedores da Copa do Mundo \r\nde\r\nFutebol em 2014. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os \r\npr\u00f3ximos\r\nitens, relativos ao PMBOK.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1311251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a empresa precise avaliar se os aspectos de confidencialidade, integridade e disponibilidade est\u00e3o sendo contemplados para garantir a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, deve priorizar o dom\u00ednio Entregar e Suportar, que dar\u00e1 melhor suporte, nesse caso.","provas":[{"id":43742,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1311262,"hashId":"52b7d1aae2224a3e085cb90f2c9bf4eb","enunciado":"<p align=justify>Caso a empresa precise avaliar se os aspectos de\r\nconfidencialidade, integridade e disponibilidade est\u00e3o sendo\r\ncontemplados para garantir a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, deve\r\npriorizar o dom\u00ednio Entregar e Suportar, que dar\u00e1 melhor\r\nsuporte, nesse caso.<\/p>","resposta":4786031,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4786032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4786031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que, no intuito de adotar boas pr\u00e1ticas referentes ao uso corporativo da TI pelos gerentes e auditores de tecnologia, uma empresa oriente-se pelo COBIT (Control Objectives for Information and Related Technology), vers\u00e3o 4.1. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":409285,"enunciado":"<p align=justify><p \r\nalign=\"justify\">Considere que, no intuito \r\nde adotar boas pr\u00e1ticas referentes ao uso\r\ncorporativo da TI pelos gerentes e auditores \r\nde tecnologia, uma\r\nempresa oriente-se pelo COBIT (<i>Control \r\nObjectives for\r\nInformation and Related Technology<\/i>), \r\nvers\u00e3o \r\n4.1. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 4.1","oab":false,"nome":"COBIT 4.1","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428886,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-4-1"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1311262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375,"slug":"analista-legislativo-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na teoria matem\u00e1tica da comunica\u00e7\u00e3o, o conceito de redund\u00e2ncia aborda a capacidade que uma mensagem, codificada em um sinal, tem de resistir \u00e0 a\u00e7\u00e3o dos ru\u00eddos presentes no canal, os quais competem com a mensagem e, em certo grau, ferem-lhe a integridade.","provas":[{"id":43748,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375,"slug":"analista-legislativo-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1311413,"hashId":"23e52a962372d1c0c4fd286f25d9b657","enunciado":"<p align=justify>Na teoria matem\u00e1tica da comunica\u00e7\u00e3o, o conceito de\r\nredund\u00e2ncia aborda a capacidade que uma mensagem,\r\ncodificada em um sinal, tem de resistir \u00e0 a\u00e7\u00e3o dos ru\u00eddos\r\npresentes no canal, os quais competem com a mensagem e, em\r\ncerto grau, ferem-lhe a integridade.<\/p>","resposta":4786566,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4786566,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4786567,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das teorias da comunica\u00e7\u00e3o e da sociologia da comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 86 a 100.","id":409306,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das teorias da \r\ncomunica\u00e7\u00e3o e da sociologia da comunica\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens de 86 a 100.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sociologia da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418346,"slug":"comunicacao-social-sociologia-da-comunicacao"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/1311413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376,"slug":"analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em reda\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria, devem-se usar, necessariamente, textos curtos, palavras conhecidas e simples e linguagem coloquial.","provas":[{"id":43750,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376,"slug":"analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1311577,"hashId":"da4f3ac933c5f7efde233401cd800243","enunciado":"<p align=justify>Em reda\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria, devem-se usar, necessariamente,\r\ntextos curtos, palavras conhecidas e simples e linguagem\r\ncoloquial.<\/p>","resposta":4787170,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4787170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4787169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de atendimento, m\u00eddia e reda\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria, julgue os seguintes itens.","id":409329,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de atendimento, \r\nm\u00eddia e reda\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418308,"slug":"comunicacao-social-producao-publicitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":418308,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418314,"slug":"comunicacao-social-redacao-publicitaria"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1311577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376,"slug":"analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lusofonia n\u00e3o se restringe apenas \u00e0s dimens\u00f5es geopol\u00edticas \u2014 estados-na\u00e7\u00e3o \u2014 de pa\u00edses que t\u00eam o portugu\u00eas como l\u00edngua oficial. Inclui, tamb\u00e9m, as identidades culturais presentes em cidades, comunidades e grupos desses pa\u00edses.","provas":[{"id":43750,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376,"slug":"analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1311603,"hashId":"6a74cd9c0fa8d69b74d4a9ed5b120b96","enunciado":"<p align=justify>A lusofonia n\u00e3o se restringe apenas \u00e0s dimens\u00f5es geopol\u00edticas\r\n\u2014 estados-na\u00e7\u00e3o \u2014 de pa\u00edses que t\u00eam o portugu\u00eas como\r\nl\u00edngua oficial. Inclui, tamb\u00e9m, as identidades culturais\r\npresentes em cidades, comunidades e grupos desses pa\u00edses.<\/p>","resposta":4787247,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4787248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4787247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto ao panorama atual da geopol\u00edtica e das rela\u00e7\u00f5es internacionais.","id":409335,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes \r\nquanto ao panorama atual da geopol\u00edtica\r\ne das rela\u00e7\u00f5es internacionais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1311603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376,"slug":"analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que o conte\u00fado de um s\u00edtio da Internet apare\u00e7a e seja transmitido de forma atraente e satisfat\u00f3ria aos usu\u00e1rios, \u00e9 necess\u00e1rio que sua estrutura seja por eles percebida.","provas":[{"id":43750,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376,"slug":"analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1311618,"hashId":"464cba972068d7758cdaccce96f5bf2e","enunciado":"<p align=justify>Para que o conte\u00fado de um s\u00edtio da Internet apare\u00e7a e seja\r\ntransmitido de forma atraente e satisfat\u00f3ria aos usu\u00e1rios, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio que sua estrutura seja por eles percebida.<\/p>","resposta":4787287,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4787287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4787286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo que a arquitetura da informa\u00e7\u00e3o de um website, que norteia o trabalho do webdesigner, est\u00e1 estruturada em quatro sistemas interdependentes, organiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, navega\u00e7\u00e3o, rotula\u00e7\u00e3o e busca, julgue os itens subsequentes.","id":409337,"enunciado":"<p align=justify>Sabendo que a arquitetura \r\nda informa\u00e7\u00e3o de \r\num <i>website<\/i>, que\r\nnorteia o trabalho do <i>webdesigner<\/i>, \r\nest\u00e1 \r\nestruturada em quatro\r\nsistemas interdependentes, organiza\u00e7\u00e3o de \r\ninforma\u00e7\u00f5es, navega\u00e7\u00e3o,\r\nrotula\u00e7\u00e3o e busca, julgue os itens \r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Publicidade e Propaganda Online","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda Online","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418298,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda-online"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/1311618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e da motiva\u00e7\u00e3o humana \u00e9 suficiente para explicar o desempenho individual em contextos organizacionais.","provas":[{"id":43700,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1309248,"hashId":"12b1eea825fbf859c87dd4aab221fcaa","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e da motiva\u00e7\u00e3o humana \u00e9\r\nsuficiente para explicar o desempenho individual em contextos\r\norganizacionais.<\/p>","resposta":4778822,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4778822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4778821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Apesar de alguns novos modelos de gest\u00e3o de pessoas supervalorizarem o indiv\u00edduo como fonte geradora de desempenho, a literatura especializada considera que tal desempenho esteja relacionado tamb\u00e9m a quest\u00f5es de outra ordem que n\u00e3o as caracter\u00edsticas humanas adquiridas. Com rela\u00e7\u00e3o a essa tem\u00e1tica da \u00e1rea de comportamento organizacional, julgue os itens a seguir.","id":408963,"enunciado":"<p align=justify>Apesar de alguns novos \r\nmodelos de gest\u00e3o de pessoas\r\nsupervalorizarem o indiv\u00edduo como fonte \r\ngeradora de desempenho,\r\na literatura especializada considera que tal \r\ndesempenho esteja\r\nrelacionado tamb\u00e9m a quest\u00f5es de outra ordem \r\nque n\u00e3o as\r\ncaracter\u00edsticas humanas adquiridas. Com \r\nrela\u00e7\u00e3o a essa tem\u00e1tica da\r\n\u00e1rea de comportamento organizacional, julgue \r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/1309248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As entrevistas de descri\u00e7\u00e3o comportamental s\u00e3o baseadas em incidentes hipot\u00e9ticos a partir dos quais os candidatos devem evidenciar como reagiriam ou responderiam.","provas":[{"id":43700,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1309255,"hashId":"1ff2ee21d3c3c829ad433cc70f7a2a9f","enunciado":"<p align=justify>As entrevistas de descri\u00e7\u00e3o comportamental s\u00e3o baseadas em\r\nincidentes hipot\u00e9ticos a partir dos quais os candidatos devem\r\nevidenciar como reagiriam ou responderiam.<\/p>","resposta":4778852,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4778851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4778852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao processo de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoal.","id":408966,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, \r\nrelativos ao processo de recrutamento e\r\nsele\u00e7\u00e3o de pessoal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1309255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor a ser pago pela ind\u00fastria na quita\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo ser\u00e1 superior a R$ 250 mil.","provas":[{"id":43708,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":1309578,"hashId":"5bcb09cabd2cb3fb3974f73bfba6a762","enunciado":"<p align=justify>O valor a ser pago pela ind\u00fastria na quita\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo\r\nser\u00e1 superior a R$ 250 mil.<\/p>","resposta":4780023,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4780023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4780022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma ind\u00fastria tomou um empr\u00e9stimo de R$ 200 mil a ser pago em uma \u00fanica parcela ao fim de 12 meses. A taxa de juros cobrada pelo mercado era de 15% ao ano e o contrato do empr\u00e9stimo previa uma capitaliza\u00e7\u00e3o mensal composta. Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o acima descrita. Nesse sentido, desconsidere quaisquer taxas cobradas pelo banco e impostos cobrados pelo governo e considere 1,161 como valor aproximado para 1,012512.","id":409004,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Uma \r\nind\u00fastria tomou um \r\nempr\u00e9stimo de R$ 200 mil a ser\r\npago em uma \u00fanica parcela ao fim de 12 \r\nmeses. A taxa de juros\r\ncobrada pelo mercado era de 15% ao ano e o \r\ncontrato do\r\nempr\u00e9stimo previa uma capitaliza\u00e7\u00e3o mensal \r\ncomposta. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Julgue os itens a \r\nseguir, relativos \u00e0 \r\nsitua\u00e7\u00e3o acima descrita. Nesse\r\nsentido, desconsidere quaisquer taxas \r\ncobradas pelo banco e\r\nimpostos cobrados pelo governo e considere \r\n1,161 como valor\r\naproximado para 1,0125<sup>12<\/sup>.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa de juros","oab":false,"nome":"Taxa de juros","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402511,"slug":"atuaria-taxa-de-juros"}],"slug":"atuaria\/1309578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"ICMS a compensar no valor de R$ 1.080,00.","provas":[{"id":43711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1309689,"hashId":"5b58a602da9697bae80713fded8cd076","enunciado":"<p align=justify>ICMS a compensar no valor de R$ 1.080,00.<\/p>","resposta":4780266,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4780266,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4780267,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma opera\u00e7\u00e3o de compra de mercadoria, em determinada empresa comercial, por R$ 6.000,00, sendo 25% \u00e0 vista, com tributa\u00e7\u00e3o de ICMS de 18%, gera","id":409040,"enunciado":"<p align=justify>Uma opera\u00e7\u00e3o de compra de \r\nmercadoria, em determinada empresa\r\ncomercial, por R$ 6.000,00, sendo 25% \u00e0 \r\nvista, com tributa\u00e7\u00e3o de\r\nICMS de 18%, gera<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 e 90","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416845,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias-tributos-incidentes-sobre-compras-e-vendas-icms-ipi-pis-confins"}],"slug":"contabilidade-geral\/1309689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O or\u00e7amento de vendas \u00e9 o elaborado a partir das vendas projetadas.","provas":[{"id":43711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1309690,"hashId":"8ff157d93f13477983587ff32237b855","enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento de vendas \u00e9 o elaborado a partir das vendas\r\nprojetadas.<\/p>","resposta":4780268,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4780268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4780269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O planejamento de longo prazo envolve a determina\u00e7\u00e3o dos objetivos da empresa e de um plano apropriado para atingir esses objetivos. O or\u00e7amento representa, em termos financeiros e \u00e0 luz das condi\u00e7\u00f5es correntes, a express\u00e3o desses planos. Acerca do or\u00e7amento empresarial, julgue os itens a seguir.","id":409041,"enunciado":"<p align=justify>O planejamento de longo \r\nprazo envolve a determina\u00e7\u00e3o dos\r\nobjetivos da empresa e de um plano \r\napropriado para atingir esses\r\nobjetivos. O or\u00e7amento representa, em termos \r\nfinanceiros e \u00e0 luz\r\ndas condi\u00e7\u00f5es correntes, a express\u00e3o desses \r\nplanos. Acerca do\r\nor\u00e7amento empresarial, julgue os itens a \r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1309690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do arrendador, os pagamentos da presta\u00e7\u00e3o do arrendamento mercantil operacional ser\u00e3o, durante o prazo do arrendamento mercantil, reconhecidos como despesa em base linear, exceto se outra base sistem\u00e1tica for mais representativa do modelo temporal do benef\u00edcio do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":43711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1309704,"hashId":"38838cbd6f8cc4c46cde718e8613f223","enunciado":"<p align=justify>Nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do arrendador, os pagamentos da\r\npresta\u00e7\u00e3o do arrendamento mercantil operacional ser\u00e3o,\r\ndurante o prazo do arrendamento mercantil, reconhecidos\r\ncomo despesa em base linear, exceto se outra base sistem\u00e1tica\r\nfor mais representativa do modelo temporal do benef\u00edcio do\r\nusu\u00e1rio.<\/p>","resposta":4780297,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4780296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4780297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do tratamento cont\u00e1bil das opera\u00e7\u00f5es de leasing, julgue os itens subsecutivos.","id":409046,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do tratamento cont\u00e1bil \r\ndas opera\u00e7\u00f5es de \r\n<i>leasing<\/i>, julgue os\r\nitens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 e 105","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arrendamento Mercantil ( LEASING)","oab":false,"nome":"Arrendamento Mercantil ( LEASING)","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416774,"slug":"contabilidade-geral-arrendamento-mercantil-leasing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/1309704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de um sistema de identidade visual \u00e9 algo oneroso, de longo tempo de execu\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o. A renova\u00e7\u00e3o completa desse sistema deve ser constante para se garantir a manuten\u00e7\u00e3o do valor de uma marca no mercado.","provas":[{"id":43714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1309963,"hashId":"cca98ccdef5ac049a4244c00cfe7d80e","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de um sistema de identidade visual\r\n\u00e9 algo oneroso, de longo tempo de execu\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o.\r\nA renova\u00e7\u00e3o completa desse sistema deve ser constante para se\r\ngarantir a manuten\u00e7\u00e3o do valor de uma marca no mercado.<\/p>","resposta":4781204,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4781203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4781204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos gr\u00e1ficos relacionados \u00e0 identidade visual, julgue os itens que se seguem.","id":409088,"enunciado":"<p align=justify>Considerando aspectos \r\ngr\u00e1ficos relacionados \u00e0 identidade visual,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400555,"slug":"artes-comunicacao-visual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Branding e Gest\u00e3o de Marcas","oab":false,"nome":"Branding e Gest\u00e3o de Marcas","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418288,"slug":"comunicacao-social-branding-e-gestao-de-marcas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Identidade Visual","oab":false,"nome":"Identidade Visual","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418304,"slug":"comunicacao-social-identidade-visual"},{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"comunicacao-social\/1309963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fonte Frutiger, originalmente desenhada com o nome Roissy, \u00e9 a atual refer\u00eancia tipogr\u00e1fica utilizada na identidade visual do governo federal do Brasil, de acordo com o manual de identidade publicado em 2011 pela Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":43714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1309968,"hashId":"f055dfb2a1d39828db6610ee1c6267d1","enunciado":"<p align=justify>A fonte Frutiger, originalmente desenhada com o nome Roissy,\r\n\u00e9 a atual refer\u00eancia tipogr\u00e1fica utilizada na identidade visual do\r\ngoverno federal do Brasil, de acordo com o manual de\r\nidentidade publicado em 2011 pela Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o\r\nSocial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p>","resposta":4781214,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4781213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4781214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos gr\u00e1ficos relacionados \u00e0 identidade visual, julgue os itens que se seguem.","id":409088,"enunciado":"<p align=justify>Considerando aspectos \r\ngr\u00e1ficos relacionados \u00e0 identidade visual,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologia","oab":false,"nome":"Tipologia","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418307,"slug":"comunicacao-social-tipologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Identidade Visual","oab":false,"nome":"Identidade Visual","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418304,"slug":"comunicacao-social-identidade-visual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400555,"slug":"artes-comunicacao-visual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"comunicacao-social\/1309968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A revis\u00e3o hier\u00e1rquica somente ser\u00e1 poss\u00edvel enquanto o ato n\u00e3o se tornar definitivo para a administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":43720,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1310092,"hashId":"a66b5155ec493317bc0159daa4a68403","enunciado":"<p align=justify>A revis\u00e3o hier\u00e1rquica somente ser\u00e1 poss\u00edvel enquanto o ato n\u00e3o\r\nse tornar definitivo para a administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4781700,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4781701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4781700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":409105,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos poderes \r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle dos subordinados","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle dos subordinados","pai":407981,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407983,"slug":"direito-administrativo-fiscalizacao-e-controle-dos-subordinados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prerrogativas decorrentes do Poder Hier\u00e1rquico","oab":true,"nome":"Prerrogativas decorrentes do Poder Hier\u00e1rquico","pai":404365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407981,"slug":"direito-administrativo-prerrogativas-decorrentes-do-poder-hierarquico"}],"slug":"direito-administrativo\/1310092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exist\u00eancia legal das pessoas jur\u00eddicas de direito privado tem in\u00edcio com a inscri\u00e7\u00e3o do ato constitutivo no respectivo registro, sendo os seus poderes delimitados nos seus atos constitutivos. Assim, a capacidade da pessoa jur\u00eddica \u00e9 limitada \u00e0 finalidade para qual foi criada, ao passo que a da pessoa natural \u00e9 plena.","provas":[{"id":43720,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1310121,"hashId":"caf3835b7c5a92c5db0f5044d0058d2e","enunciado":"<p align=justify>A exist\u00eancia legal das pessoas jur\u00eddicas de direito privado tem\r\nin\u00edcio com a inscri\u00e7\u00e3o do ato constitutivo no respectivo\r\nregistro, sendo os seus poderes delimitados nos seus atos\r\nconstitutivos. Assim, a capacidade da pessoa jur\u00eddica \u00e9\r\nlimitada \u00e0 finalidade para qual foi criada, ao passo que a da\r\npessoa natural \u00e9 plena.<\/p>","resposta":4781790,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4781790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4781791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das pessoas naturais e das pessoas jur\u00eddicas, julgue os itens subsequentes.","id":409113,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das pessoas naturais e \r\ndas pessoas jur\u00eddicas, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 e 92","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, teorias, constitui\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Conceito, teorias, constitui\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424858,"slug":"direito-civil-conceito-teorias-constituicao-e-caracteristicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/1310121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo entendimento preconizado pelo STJ, \u00e9 inadmiss\u00edvel a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade pela prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva com fundamento em pena hipot\u00e9tica, independentemente de exist\u00eancia ou sorte do processo penal.","provas":[{"id":43720,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1310143,"hashId":"9a13a14b0754c6dea750c5f4d2ab3334","enunciado":"<p align=justify>Segundo entendimento preconizado pelo STJ, \u00e9 inadmiss\u00edvel\r\na extin\u00e7\u00e3o da punibilidade pela prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o\r\npunitiva com fundamento em pena hipot\u00e9tica,\r\nindependentemente de exist\u00eancia ou sorte do processo penal.<\/p>","resposta":4781850,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4781850,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4781851,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 106 a 109 acerca de crimes, penas, extin\u00e7\u00e3o, imputabilidade e crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":409122,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 106 a 109 \r\nacerca de crimes, penas, extin\u00e7\u00e3o,\r\nimputabilidade e crimes contra a administra\u00e7\u00e3o \r\np\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o da Pretens\u00e3o Punitiva","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o da Pretens\u00e3o Punitiva","pai":406308,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418759,"slug":"direito-penal-prescricao-da-pretensao-punitiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o da Pretens\u00e3o Punitiva Virtual ou Antecipada","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o da Pretens\u00e3o Punitiva Virtual ou Antecipada","pai":418759,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418768,"slug":"direito-penal-prescricao-da-pretensao-punitiva-virtual-ou-antecipada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00famulas e entendimentos jurisprudenciais sobre Direito Penal","oab":true,"nome":"S\u00famulas e entendimentos jurisprudenciais sobre Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406350,"slug":"direito-penal-sumulas-e-entendimentos-jurisprudenciais-sobre-direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406308,"slug":"direito-penal-prescricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406292,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413892,"slug":"direito-penal-extincao-da-punibilidade"}],"slug":"direito-penal\/1310143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa \u2013 Gram\u00e1tica Normativa","id":7385,"slug":"analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-gramatica-normativa"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 7, o usu\u00e1rio tem a liberdade para criar seus pr\u00f3prios atalhos para programas, pastas ou arquivos espec\u00edficos na \u00e1rea de trabalho ou em qualquer outra pasta do seu computador. Todavia, para manter a seguran\u00e7a, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel criar atalhos para outros computadores nem para s\u00edtios da Internet.","provas":[{"id":43735,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa \u2013 Gram\u00e1tica Normativa","id":7385,"slug":"analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-gramatica-normativa"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-gramatica-normativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa \u2013 Gram\u00e1tica Normativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1310628,"hashId":"2da8d19a1d4ced5c02d4231669e0c5c7","enunciado":"<p align=justify>No Windows 7, o usu\u00e1rio tem a liberdade para criar seus\r\npr\u00f3prios atalhos para programas, pastas ou arquivos\r\nespec\u00edficos na \u00e1rea de trabalho ou em qualquer outra pasta do\r\nseu computador. Todavia, para manter a seguran\u00e7a, n\u00e3o \u00e9\r\nposs\u00edvel criar atalhos para outros computadores nem para s\u00edtios\r\nda Internet.<\/p>","resposta":4783975,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4783974,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4783975,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias de sistemas operacionais Linux e Windows, julgue os itens a seguir.","id":409186,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias de \r\nsistemas operacionais Linux e Windows,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1310628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa \u2013 Gram\u00e1tica Normativa","id":7385,"slug":"analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-gramatica-normativa"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se da leitura do s\u00e9timo par\u00e1grafo que \u00e9 poss\u00edvel identificar ambiguidades e subterf\u00fagios em textos legais.","provas":[{"id":43735,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa \u2013 Gram\u00e1tica Normativa","id":7385,"slug":"analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-gramatica-normativa"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-gramatica-normativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa \u2013 Gram\u00e1tica Normativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1310723,"hashId":"fdfdb0404b4a26c11f2f488a43df1f54","enunciado":"<p align=justify>Infere-se da leitura do s\u00e9timo par\u00e1grafo que \u00e9 poss\u00edvel\r\nidentificar ambiguidades e subterf\u00fagios em textos legais.<\/p>","resposta":4784281,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4784282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4784281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das ideias do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":409200,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43735\/1.gif\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Acerca das ideias do texto \r\nacima, julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1310723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora uma c\u00e9lula muscular n\u00e3o tenha como armazenar a energia produzida (ATP) em excesso durante o repouso, em raz\u00e3o da instabilidade da mol\u00e9cula, parte dessa energia pode ser armazenada na forma de fosfocreatina.","provas":[{"id":53124,"cargo":{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM ES - Oficial Bombeiro Militar Combatente - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1607119,"hashId":"eff92314b6d4993528fd4bbf87efcd3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora uma c\u00e9lula muscular n\u00e3o tenha como armazenar a energia produzida (ATP) em excesso durante o repouso, em raz\u00e3o da instabilidade da mol\u00e9cula, parte dessa energia pode ser armazenada na forma de fosfocreatina.<\/p>","resposta":6034874,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6034874,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6034875,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante um exerc\u00edcio muscular, respira-se depressa e profundamente, consumindo-se mais oxig\u00eanio. A respira\u00e7\u00e3o celular intensifica a produ\u00e7\u00e3o de energia pela c\u00e9lula (ATP). Se o esfor\u00e7o \u00e9 maior, fica-se ofegante, e at\u00e9 sem f\u00f4lego, mas, ap\u00f3s um per\u00edodo de descanso, a respira\u00e7\u00e3o volta ao normal. Assim, indiv\u00edduos sadios podem realizar esfor\u00e7os extremos porque suas c\u00e9lulas produzem ATP por meio de um processo alternativo sem a presen\u00e7a do oxig\u00eanio, denominado fermenta\u00e7\u00e3o l\u00e1tica. Nesse processo, a glicose decomp\u00f5e-se produzindo \u00e1cido l\u00e1tico e liberando energia, que, na forma de ATP, \u00e9 utilizada pelo m\u00fasculo na contra\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos processos fisiol\u00f3gicos que ocorrem durante a atividade f\u00edsica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":444000,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Durante um exerc\u00edcio muscular, respira-se depressa e profundamente, consumindo-se mais oxig\u00eanio. A respira\u00e7\u00e3o celular intensifica a produ\u00e7\u00e3o de energia pela c\u00e9lula (ATP). Se o esfor\u00e7o \u00e9 maior, fica-se ofegante, e at\u00e9 sem f\u00f4lego, mas, ap\u00f3s um per\u00edodo de descanso, a respira\u00e7\u00e3o volta ao normal. Assim, indiv\u00edduos sadios podem realizar esfor\u00e7os extremos porque suas c\u00e9lulas produzem ATP por meio de um processo alternativo sem a presen\u00e7a do oxig\u00eanio, denominado fermenta\u00e7\u00e3o l\u00e1tica. Nesse processo, a glicose decomp\u00f5e-se produzindo \u00e1cido l\u00e1tico e liberando energia, que, na forma de ATP, \u00e9 utilizada pelo m\u00fasculo na contra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos processos fisiol\u00f3gicos que ocorrem durante a atividade f\u00edsica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/1607119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":6594,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revisor de Texto","id":6609,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisor-de-texto"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso juiz-auditor de uma circunscri\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria militar invada assuntos de compet\u00eancia do STM, esta Corte pode restabelecer sua compet\u00eancia, mediante avocat\u00f3ria.","provas":[{"id":11147,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia - 2011"},{"id":11150,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":11148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11137,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":6594,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":11141,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2011"},{"id":11142,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"},{"id":11135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2011"},{"id":11149,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revisor de Texto","id":6609,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revisor de Texto - 2011"},{"id":11136,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2011"},{"id":11143,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-geriatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2011"},{"id":11151,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2011"},{"id":11138,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2011"},{"id":11152,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2011"},{"id":11146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2011"},{"id":11140,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2011"},{"id":11139,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":422024,"hashId":"28d8234387a166a3402ef00e46a537bb","enunciado":"<p align=justify>Caso juiz-auditor de uma circunscri\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria militar\r\ninvada assuntos de compet\u00eancia do STM, esta Corte pode\r\nrestabelecer sua compet\u00eancia, mediante avocat\u00f3ria.<\/p>","resposta":1509846,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1509847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s circunscri\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias militares e ao Superior Tribunal Militar (STM).","id":247056,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s circunscri\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias\r\nmilitares e ao Superior Tribunal Militar (STM).<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","pai":395436,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394675,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-stm"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/422024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Membro da comiss\u00e3o de \u00e9tica que venha a ser indiciado civilmente dever\u00e1 ser automaticamente exclu\u00eddo da comiss\u00e3o.","provas":[{"id":11145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":422736,"hashId":"f44428590c0bf70873470e5bfe71f1ad","enunciado":"<p align=justify>Membro da comiss\u00e3o de \u00e9tica que venha a ser indiciado\r\ncivilmente dever\u00e1 ser automaticamente exclu\u00eddo da comiss\u00e3o.<\/p>","resposta":1511406,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1511406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1511405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da comiss\u00e3o de \u00e9tica da justi\u00e7a militar da Uni\u00e3o.","id":247255,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da comiss\u00e3o de \u00e9tica da justi\u00e7a\r\nmilitar da Uni\u00e3o.<\/p>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 43","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397178,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-dos-servidores-da-justica-militar-da-uniao"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/422736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6611,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Melhor t\u00e9cnica ou t\u00e9cnica e pre\u00e7o s\u00e3o tipos de licita\u00e7\u00e3o que n\u00e3o podem ser utilizados para servi\u00e7os de natureza intelectual; na elabora\u00e7\u00e3o de projetos, c\u00e1lculos, estudos t\u00e9cnicos preliminares e projetos b\u00e1sicos e executivos; e na fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gerenciamento de engenharia consultiva, em geral.","provas":[{"id":11154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6611,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":423367,"hashId":"fb9c0712a88f1d7d2768bd33cf168905","enunciado":"<p align=justify>Melhor t\u00e9cnica ou t\u00e9cnica e pre\u00e7o s\u00e3o tipos de licita\u00e7\u00e3o que\r\nn\u00e3o podem ser utilizados para servi\u00e7os de natureza intelectual;\r\nna elabora\u00e7\u00e3o de projetos, c\u00e1lculos, estudos t\u00e9cnicos\r\npreliminares e projetos b\u00e1sicos e executivos; e na fiscaliza\u00e7\u00e3o,\r\nsupervis\u00e3o e gerenciamento de engenharia consultiva, em\r\ngeral.<\/p>","resposta":1512668,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1512667,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1512668,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes a licita\u00e7\u00e3o.","id":247428,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, referentes a licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404470,"slug":"direito-administrativo-tipos-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/423367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Adminstrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":6612,"slug":"tecnico-judiciario-area-adminstrativa-especialidade-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o dos ministros dos tribunais superiores deve corresponder a 95% do subs\u00eddio mensal fixado para os ministros do STF, e os subs\u00eddios dos demais magistrados devem ser fixados em lei e escalonados, em n\u00edveis federal e estadual, conforme as respectivas categorias da estrutura judici\u00e1ria nacional, n\u00e3o podendo a diferen\u00e7a entre uma e outra ser superior a 10% ou inferior a 5%, nem exceder a 95% do subs\u00eddio mensal dos ministros dos tribunais superiores.","provas":[{"id":11155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Adminstrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":6612,"slug":"tecnico-judiciario-area-adminstrativa-especialidade-seguranca"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-adminstrativa-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Adminstrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[],"id":423423,"hashId":"8745ecf1a0782c64064a13cde89d3090","enunciado":"<p align=justify>A remunera\u00e7\u00e3o dos ministros dos tribunais superiores deve\r\ncorresponder a 95% do subs\u00eddio mensal fixado para os\r\nministros do STF, e os subs\u00eddios dos demais magistrados\r\ndevem ser fixados em lei e escalonados, em n\u00edveis federal e\r\nestadual, conforme as respectivas categorias da estrutura\r\njudici\u00e1ria nacional, n\u00e3o podendo a diferen\u00e7a entre uma e outra\r\nser superior a 10% ou inferior a 5%, nem exceder a 95% do\r\nsubs\u00eddio mensal dos ministros dos tribunais superiores.<\/p>","resposta":1512780,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1512779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1512780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao Poder Judici\u00e1rio.","id":247444,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos ao Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 67","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/423423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Adminstrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":6612,"slug":"tecnico-judiciario-area-adminstrativa-especialidade-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aplica-se suspens\u00e3o em caso de reincid\u00eancia de falta punida com advert\u00eancia e de viola\u00e7\u00e3o de proibi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tipifique infra\u00e7\u00e3o sujeita \u00e0 penalidade de demiss\u00e3o, n\u00e3o podendo a suspens\u00e3o exceder a noventa dias.","provas":[{"id":11155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Adminstrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":6612,"slug":"tecnico-judiciario-area-adminstrativa-especialidade-seguranca"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-adminstrativa-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Adminstrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[],"id":423426,"hashId":"8e7acc2b12ab941783182d397209396d","enunciado":"<p align=justify>Aplica-se suspens\u00e3o em caso de reincid\u00eancia de falta punida\r\ncom advert\u00eancia e de viola\u00e7\u00e3o de proibi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tipifique\r\ninfra\u00e7\u00e3o sujeita \u00e0 penalidade de demiss\u00e3o, n\u00e3o podendo\r\na suspens\u00e3o exceder a noventa dias.<\/p>","resposta":1512785,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1512785,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1512786,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":247445,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404517,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-responsabilidades"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/423426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":15399,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A omiss\u00e3o do trecho isolado por travess\u00f5es n\u00e3o acarretaria preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":11156,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2011"},{"id":31485,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":15399,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-eletricidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":35,"descricao":"Eletricista (T\u00e9cnico)"}],"id":423479,"hashId":"a64c01ad6c7381380cc57e8ac409b381","enunciado":"<p align=justify>A omiss\u00e3o do trecho isolado por travess\u00f5es n\u00e3o acarretaria\r\npreju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/p>","resposta":1512891,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1512892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1512891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca dos aspectos estruturais e dos sentidos do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":247461,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11156\/36.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dos aspectos estruturais e dos sentidos do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/423479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":15399,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento dos servidores nos cargos de provimento efetivo das carreiras dos quadros de pessoal do Poder Judici\u00e1rio d\u00e1-se mediante promo\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o funcional; esta consiste na movimenta\u00e7\u00e3o do servidor do \u00faltimo padr\u00e3o de uma classe para o primeiro padr\u00e3o da classe seguinte, e aquela ocorre em uma mesma classe, de um padr\u00e3o para o seguinte.","provas":[{"id":11156,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2011"},{"id":31485,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":15399,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-eletricidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":35,"descricao":"Eletricista (T\u00e9cnico)"}],"id":423535,"hashId":"6b44411c9d306a59bf0288dbb9789ca8","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento dos servidores nos cargos de provimento\r\nefetivo das carreiras dos quadros de pessoal do Poder\r\nJudici\u00e1rio d\u00e1-se mediante promo\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o funcional;\r\nesta consiste na movimenta\u00e7\u00e3o do servidor do \u00faltimo padr\u00e3o de\r\numa classe para o primeiro padr\u00e3o da classe seguinte, e aquela\r\nocorre em uma mesma classe, de um padr\u00e3o para o seguinte.<\/p>","resposta":1513004,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1513004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1513003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos fundamentos do direito administrativo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":247480,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos fundamentos do direito administrativo, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.416\/2006 -Disp\u00f5e sobre as Carreiras dos Servidores do Poder Judici\u00e1rio da Uni\u00e3o; revoga as Leis nos 9.421, de 24 de dezembro de 1996, 10.475, de 27 de junho de 2002, 10.417, de 5 de abril de 2002, e 10.944, de 16 de setembro de 2004; e d\u00e1 outr","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.416\/2006 -Disp\u00f5e sobre as Carreiras dos Servidores do Poder Judici\u00e1rio da Uni\u00e3o; revoga as Leis nos 9.421, de 24 de dezembro de 1996, 10.475, de 27 de junho de 2002, 10.417, de 5 de abril de 2002, e 10.944, de 16 de setembro de 2004; e d\u00e1 outr","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395730,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-416-2006-dispoe-sobre-as-carreiras-dos-servidores-do-poder-judiciario-da-uniao-revoga-as-leis-nos-9-421-de-24-de-dezembro-de-1996-10-475-de-27-de-junho-de-2002-10-417-de-5-de-abril-de-2002-e-10-944-de-16-de-setembro-de-2004-e-da-outr"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/423535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 de responsabilidade exclusiva das institui\u00e7\u00f5es educacionais p\u00fablicas a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o ambiental em todos os n\u00edveis, podendo ser delegadas algumas compet\u00eancias, quando for necess\u00e1rio.","provas":[{"id":11165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":424153,"hashId":"eb65bf3ffe4a1d98ba988185d8930c16","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 de responsabilidade exclusiva das institui\u00e7\u00f5es educacionais\r\np\u00fablicas a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o\r\nambiental em todos os n\u00edveis, podendo ser delegadas algumas\r\ncompet\u00eancias, quando for necess\u00e1rio.<\/p>","resposta":1515275,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1515274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1515275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 9.795\/1999, que instituiu a pol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens subsequentes.","id":247714,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 9.795\/1999, que instituiu a\r\npol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 63","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.795\/1999 - Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.795\/1999 - Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395813,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-795-1999-dispoe-sobre-a-educacao-ambiental-institui-a-politica-nacional-de-educacao-ambiental-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/424153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o ambiental deve ser implantada como disciplina espec\u00edfica no curr\u00edculo do ensino fundamental.","provas":[{"id":11165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":424157,"hashId":"b514b872666f1909b410db9c392414d0","enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o ambiental deve ser implantada como disciplina\r\nespec\u00edfica no curr\u00edculo do ensino fundamental.<\/p>","resposta":1515283,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1515282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1515283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 9.795\/1999, que instituiu a pol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens subsequentes.","id":247714,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 9.795\/1999, que instituiu a\r\npol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 63","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.795\/1999 - Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.795\/1999 - Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395813,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-795-1999-dispoe-sobre-a-educacao-ambiental-institui-a-politica-nacional-de-educacao-ambiental-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/424157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A desativa\u00e7\u00e3o das hidrovias interiores, que dependem do regime fluvial, isto \u00e9, do comportamento do rio quanto \u00e0 varia\u00e7\u00e3o de seus n\u00edveis, constitui a\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a garantia do consumo sustent\u00e1vel da \u00e1gua.","provas":[{"id":11165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":424159,"hashId":"682023eab1ef88d2c5fa9e0159774302","enunciado":"<p align=justify>A desativa\u00e7\u00e3o das hidrovias interiores, que dependem do\r\nregime fluvial, isto \u00e9, do comportamento do rio quanto \u00e0\r\nvaria\u00e7\u00e3o de seus n\u00edveis, constitui a\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a\r\ngarantia do consumo sustent\u00e1vel da \u00e1gua.<\/p>","resposta":1515287,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1515286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1515287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das a\u00e7\u00f5es de difus\u00e3o de padr\u00f5es sustent\u00e1veis de consumo no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":247715,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das a\u00e7\u00f5es de difus\u00e3o de padr\u00f5es sustent\u00e1veis de consumo no\r\nBrasil, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/424159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 facultado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica exigir garantia de proposta aos participantes de certame licitat\u00f3rio na modalidade preg\u00e3o.","provas":[{"id":11166,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iii-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":424273,"hashId":"be8fc0250ab5392510ef56b6fcd37004","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 facultado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica exigir garantia de proposta\r\naos participantes de certame licitat\u00f3rio na modalidade preg\u00e3o.<\/p>","resposta":1515515,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1515514,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1515515,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s modalidades de licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":247755,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s modalidades de licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/424273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Orientado pelos princ\u00edpios da utilidade e da simplicidade, o ZEE deve permitir a divis\u00e3o do territ\u00f3rio em zonas que, individualmente, devem conter, no m\u00ednimo, cinco faixas de geoprocessamento, definidas por meio de diagn\u00f3stico ambiental multidisciplinar.","provas":[{"id":11167,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"}],"id":424315,"hashId":"2e8225e5b0788da2005d6a70ebbfb3c4","enunciado":"<p align=justify>Orientado pelos princ\u00edpios da utilidade e da simplicidade, o\r\nZEE deve permitir a divis\u00e3o do territ\u00f3rio em zonas que,\r\nindividualmente, devem conter, no m\u00ednimo, cinco faixas de\r\ngeoprocessamento, definidas por meio de diagn\u00f3stico\r\nambiental multidisciplinar.<\/p>","resposta":1515599,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1515599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1515598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes a ordenamento territorial e ao zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico (ZEE).","id":247771,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, referentes a ordenamento territorial e\r\nao zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico (ZEE).<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoneamento ambiental","oab":true,"nome":"Zoneamento ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403104,"slug":"direito-ambiental-zoneamento-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/424315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Scientists have worked on integrating Earth- and satellite-based observing networks for decades.","provas":[{"id":11167,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11168,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616,"slug":"analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"}],"id":424341,"hashId":"ff2ba035ef2796f505312671614e76f9","enunciado":"<p align=justify>Scientists have worked on integrating Earth- and satellite-based\r\nobserving networks for decades.<\/p>","resposta":1515651,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1515651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1515650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Judge the following items according to the text above.","id":247777,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11167\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Judge the following items according to the text above.<\/P>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/424341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Banco de Dados","id":16369,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \u201cpr\u00e1tica de pegar os restos de feiras para levar para casa\u201d (l.8-9) \u00e9 uma express\u00e3o apositiva empregada para explicar o termo \u201cxepa\u201d (l.8).","provas":[{"id":11172,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":11171,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Banco de Dados","id":16369,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-banco-de-dados-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise Banco de Dados - 2011"},{"id":11173,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":11185,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35810,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-redes-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35811,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35786,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-sistemas-para-internet","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35784,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologia-em-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35807,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-eletrica-com-enfase-em-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35808,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35838,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35809,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-tecnologia-em-rede-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35782,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35839,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35783,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35840,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35812,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-sistemas-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":424571,"hashId":"1319b3a00871dd78d5c4e3df6d7185ab","enunciado":"<p align=justify>O trecho \u201cpr\u00e1tica de pegar os restos de feiras para levar para\r\ncasa\u201d (l.8-9) \u00e9 uma express\u00e3o apositiva empregada para\r\nexplicar o termo \u201cxepa\u201d (l.8).<\/p>","resposta":1516110,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1516111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1516110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s ideias do texto acima e \u00e0s estruturas nele empregadas, julgue os itens seguintes.","id":247841,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11171\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s ideias do texto acima e \u00e0s estruturas nele empregadas, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/424571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Banco de Dados","id":16369,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cdescritos por Maquiavel\u201d (l.18-19), a express\u00e3o \u201cpor Maquiavel\u201d designa o agente da a\u00e7\u00e3o expressa pela forma nominal \u201cdescritos\u201d.","provas":[{"id":11172,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":11171,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Banco de Dados","id":16369,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-banco-de-dados-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise Banco de Dados - 2011"},{"id":11173,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":11185,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35810,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-redes-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35811,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35786,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-sistemas-para-internet","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35784,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologia-em-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35807,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-eletrica-com-enfase-em-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35808,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35838,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35809,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-tecnologia-em-rede-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35782,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35839,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35783,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35840,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35812,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-sistemas-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":424572,"hashId":"0673b7ab190acaf95ccc41a61a8b244a","enunciado":"<p align=justify>No trecho \u201cdescritos por Maquiavel\u201d (l.18-19), a express\u00e3o\r\n\u201cpor Maquiavel\u201d designa o agente da a\u00e7\u00e3o expressa pela forma\r\nnominal \u201cdescritos\u201d.<\/p>","resposta":1516112,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1516112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1516113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s ideias do texto acima e \u00e0s estruturas nele empregadas, julgue os itens seguintes.","id":247841,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11171\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s ideias do texto acima e \u00e0s estruturas nele empregadas, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/424572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o de um programa que utiliza fun\u00e7\u00f5es em uma biblioteca din\u00e2mica, esta deve ser carregada em mem\u00f3ria e ligada ao processo em tempo de execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":35786,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-sistemas-para-internet","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35839,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35838,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35840,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-eletrica-com-enfase-em-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35782,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35783,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35784,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologia-em-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35812,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-sistemas-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"},{"id":35811,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35807,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35808,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35810,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-redes-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":35809,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-tecnologia-em-rede-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":11185,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":11173,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte","id":6618,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-suporte-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Suporte - 2011"},{"id":11172,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":424688,"hashId":"15a6a0c1680daf57c4884ccc6718e194","enunciado":"<p align=justify>Durante a execu\u00e7\u00e3o de um programa que utiliza fun\u00e7\u00f5es em\r\numa biblioteca din\u00e2mica, esta deve ser carregada em mem\u00f3ria\r\ne ligada ao processo em tempo de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1516344,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1516344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1516345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de fundamentos de computa\u00e7\u00e3o.","id":247872,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de fundamentos de computa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/424688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se implemente uma rede wireless com duas ou mais m\u00e1quinas, a utiliza\u00e7\u00e3o de portadoras na faixa de comprimento de onda em infravermelho oferece maior alcance e melhor capta\u00e7\u00e3o n\u00e3o direcional que a utiliza\u00e7\u00e3o de portadoras em radiofrequ\u00eancia (RF).","provas":[{"id":35840,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35839,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-eletrica-com-enfase-em-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35838,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":11185,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":425529,"hashId":"bea5dc074b3d235eedba869e6d9e4ba6","enunciado":"<p align=justify>Caso se implemente uma rede wireless com duas ou mais\r\nm\u00e1quinas, a utiliza\u00e7\u00e3o de portadoras na faixa de comprimento\r\nde onda em infravermelho oferece maior alcance e melhor\r\ncapta\u00e7\u00e3o n\u00e3o direcional que a utiliza\u00e7\u00e3o de portadoras em\r\nradiofrequ\u00eancia (RF).<\/p>","resposta":1518027,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1518027,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1518026,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A infraestrutura de redes de computadores de determinado tribunal apresenta topologia em anel, arquitetura token ring no padr\u00e3o IEEE 802.5 e cabeamento do tipo cabo coaxial. Essa rede necessita ser modificada, com a aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de novos dispositivos de redes, switches e hubs, a fim de apresentar as caracter\u00edsticas seguintes: I velocidade de 1 Gbps em determinados segmentos de rede; II rede wireless para visitantes e para equipamentos cadastrados de servidores; III servi\u00e7os de voz e v\u00eddeo sobre IP; IV segmento na rede interna exclusivamente para gerenciamento e armazenamento de dados em massa; V seguran\u00e7a em alguns servi\u00e7os disponibilizados no s\u00edtio do tribunal; VI servi\u00e7o de diret\u00f3rios na rede interna. Tendo como refer\u00eancia inicial a situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens de 76 a 83.","id":248106,"enunciado":"<P align=justify>A infraestrutura de redes de computadores de determinado tribunal apresenta topologia em anel, arquitetura token ring no padr\u00e3o IEEE 802.5 e cabeamento do tipo cabo coaxial. Essa rede necessita ser modificada, com a aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de novos dispositivos de redes, switches e hubs, a fim de apresentar as caracter\u00edsticas seguintes: <\/P>\r\n<P align=justify>I velocidade de 1 Gbps em determinados segmentos de rede; <\/P>\r\n<P align=justify>II rede wireless para visitantes e para equipamentos cadastrados de servidores; <\/P>\r\n<P align=justify>III servi\u00e7os de voz e v\u00eddeo sobre IP; <\/P>\r\n<P align=justify>IV segmento na rede interna exclusivamente para gerenciamento e armazenamento de dados em massa; <\/P>\r\n<P align=justify>V seguran\u00e7a em alguns servi\u00e7os disponibilizados no s\u00edtio do tribunal; <\/P>\r\n<P align=justify>VI servi\u00e7o de diret\u00f3rios na rede interna. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia inicial a situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens de 76 a 83.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 83","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/425529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The expression \u201cthese needs\u201d (l.28) refers to \u201cimproving the services provided to citizens and streamlining internal procedures\u201d (l.26-27).","provas":[{"id":35838,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35840,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-engenharia-eletrica-com-enfase-em-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":35839,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-tecnologia-da-subarea-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":11185,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":425558,"hashId":"c3ffbb0fb3ce396992035aa269ed73a6","enunciado":"<p align=justify>The expression \u201cthese needs\u201d (l.28) refers to \u201cimproving the\r\nservices provided to citizens and streamlining internal\r\nprocedures\u201d (l.26-27).<\/p>","resposta":1518084,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518084,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1518085,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Taking into consideration the text, judge the following items.","id":248112,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11185\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Taking into consideration the text, judge the following items.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/425558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Juventude","id":15400,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-juventude"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia","id":6625,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso diversas infra\u00e7\u00f5es sejam praticadas por diversas pessoas, umas contra as outras, configurar-se-\u00e1 conex\u00e3o intersubjetiva por reciprocidade.","provas":[{"id":31486,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Juventude","id":15400,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-juventude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Juventude - 2011"},{"id":11192,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia","id":6625,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":425967,"hashId":"e772d2f2fd48a47c71af3a205b823a61","enunciado":"<p align=justify>Caso diversas infra\u00e7\u00f5es sejam praticadas por diversas pessoas,\r\numas contra as outras, configurar-se-\u00e1 conex\u00e3o intersubjetiva\r\npor reciprocidade.<\/p>","resposta":1518902,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1518903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao processo penal.","id":248216,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos ao processo penal.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/425967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Juventude","id":15400,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-juventude"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia","id":6625,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da obrigatoriedade \u00e9 mitigado em infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo, uma vez que, nesses casos, h\u00e1 possibilidade de oferta de transa\u00e7\u00e3o penal.","provas":[{"id":31486,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Juventude","id":15400,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-juventude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Juventude - 2011"},{"id":11192,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia","id":6625,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comissario-da-infancia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":425968,"hashId":"afcf6fc4b9c05789e359d5344e30c4d6","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da obrigatoriedade \u00e9 mitigado em infra\u00e7\u00f5es de\r\nmenor potencial ofensivo, uma vez que, nesses casos, h\u00e1\r\npossibilidade de oferta de transa\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","resposta":1518904,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1518905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1518904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao processo penal.","id":248216,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos ao processo penal.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da A\u00e7\u00e3o Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios da A\u00e7\u00e3o Penal","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414154,"slug":"direito-processual-penal-principios-da-acao-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/425968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho J\u00fanior","id":7153,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa empresa comercializa sucos em pequenas caixas com formato de paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo de dimens\u00f5es internas iguais a 5 cm, 3,6 cm e 12 cm. Se cada caixa cont\u00e9m 200 mL de suco, qual \u00e9 o percentual aproximado do volume da caixa n\u00e3o ocupado pelo suco?","provas":[{"id":12407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho J\u00fanior","id":7153,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472620,"hashId":"78af89f7c2d655dab1cb689f52de3d9b","enunciado":"<p align=justify>Certa empresa comercializa sucos em pequenas caixas\r\ncom formato de paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo de dimens\u00f5es\r\ninternas iguais a 5 cm, 3,6 cm e 12 cm. Se cada\r\ncaixa cont\u00e9m 200 mL de suco, qual \u00e9 o percentual aproximado\r\ndo volume da caixa n\u00e3o ocupado pelo suco?<\/p>","resposta":1696779,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,4%","id":1696779,"corpo":"<p align=justify>7,4%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8,6%","id":1696780,"corpo":"<p align=justify>8,6%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9,3%","id":1696781,"corpo":"<p align=justify>9,3%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10,1%","id":1696782,"corpo":"<p align=justify>10,1%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"16,0%","id":1696783,"corpo":"<p align=justify>16,0%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264457,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poliedros Regulares","oab":false,"nome":"Poliedros Regulares","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403895,"slug":"matematica-poliedros-regulares"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/472620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10606,"slug":"tecnico-de-suprimentos-de-servicos-junior-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10567,"slug":"tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10605,"slug":"tecnico-de-suprimentos-de-bens-junior-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de compras e suprimentos lida com as rela\u00e7\u00f5es da empresa com seus fornecedores. S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da \u00e1rea de compra:","provas":[{"id":19721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10606,"slug":"tecnico-de-suprimentos-de-servicos-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":19668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10567,"slug":"tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":12411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10605,"slug":"tecnico-de-suprimentos-de-bens-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-bens-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472811,"hashId":"52944579909bb18a425bb9582351852b","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o de compras e suprimentos lida com as rela\u00e7\u00f5es\r\nda empresa com seus fornecedores. S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da \u00e1rea\r\nde compra:<\/p>","resposta":1697737,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receber dos fornecedores as solicita\u00e7\u00f5es de materiais necess\u00e1rios \u00e0 produ\u00e7\u00e3o.","id":1697734,"corpo":"<p align=justify>receber dos fornecedores as solicita\u00e7\u00f5es de materiais\r\nnecess\u00e1rios \u00e0 produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"receber os pedidos de compras dos fornecedores.","id":1697735,"corpo":"<p align=justify>receber os pedidos de compras dos fornecedores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"encaminhar aos clientes os pedidos de cota\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os.","id":1697736,"corpo":"<p align=justify>encaminhar aos clientes os pedidos de cota\u00e7\u00e3o de\r\npre\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"selecionar e desenvolver os fornecedores.","id":1697737,"corpo":"<p align=justify>selecionar e desenvolver os fornecedores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"especificar as caracter\u00edsticas das mat\u00e9rias-primas a serem adquiridas.","id":1697738,"corpo":"<p align=justify>especificar as caracter\u00edsticas das mat\u00e9rias-primas a\r\nserem adquiridas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264471,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Log\u00edstica","oab":false,"nome":"Log\u00edstica","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402649,"slug":"engenharia-de-producao-logistica"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/472811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de radiografias, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":12637,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Radiologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":478077,"hashId":"8e2caaa06dcec7ec10564726bbc322e3","enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de radiografias, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":1723036,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto menor o foco, menor ser\u00e1 a nitidez.","id":1723034,"corpo":"<p align=justify>Quanto menor o foco, menor ser\u00e1 a nitidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quanto maior a dist\u00e2ncia filme-objeto, mais fidedignas as dimens\u00f5es obtidas na radiografia.","id":1723035,"corpo":"<p align=justify>Quanto maior a dist\u00e2ncia filme-objeto, mais fidedignas as dimens\u00f5es obtidas na radiografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A dist\u00e2ncia foco-objeto deve ser, no m\u00ednimo, o qu\u00edntuplo da espessura do objeto.","id":1723036,"corpo":"<p align=justify>A dist\u00e2ncia foco-objeto deve ser, no m\u00ednimo, o qu\u00edntuplo da espessura do objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e9crans refor\u00e7adores implica aumento do tempo de exposi\u00e7\u00e3o.","id":1723037,"corpo":"<p align=justify>Utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e9crans refor\u00e7adores implica aumento do tempo de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A dist\u00e2ncia ideal foco-objeto para a realiza\u00e7\u00e3o de uma radiografia de t\u00f3rax em PA \u00e9 120 cm.","id":1723038,"corpo":"<p align=justify>A dist\u00e2ncia ideal foco-objeto para a realiza\u00e7\u00e3o de uma radiografia de t\u00f3rax em PA \u00e9 120 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266233,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/478077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagarto","sigla":"","id":2502,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-lagarto-se"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma prova com duas quest\u00f5es foi dada a uma classe de quarenta alunos. Dez alunos acertaram as duas quest\u00f5es, 25 acertaram a primeira quest\u00e3o e 20 acertaram a segunda quest\u00e3o. Quantos alunos erraram as duas quest\u00f5es?","provas":[{"id":51715,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagarto","sigla":"","id":2502,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-lagarto-se"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagarto-se-2011-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Lagarto - Arquiteto - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:03:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1564051,"hashId":"0b46c74e68465e55708be9257905b021","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma prova com duas quest\u00f5es foi dada a uma classe de quarenta alunos. Dez alunos acertaram as duas quest\u00f5es, 25 acertaram a primeira quest\u00e3o e 20 acertaram a segunda quest\u00e3o. Quantos alunos erraram as duas quest\u00f5es?<\/p>","resposta":5861224,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":5861224,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6.","id":5861225,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7.","id":5861226,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8.","id":5861227,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9.","id":5861228,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1564051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontua Concursos","descricao":"Pontua Concursos","sigla":"","oab":false,"id":461,"slug":"pontua-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tre-sc-sc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o registro de candidatos, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":52642,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tre-sc-sc"},"banca":{"nome":"Pontua Concursos","descricao":"Pontua Concursos","sigla":"","oab":false,"id":461,"slug":"pontua-concursos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-sc-2011-pontua-concursos-tecnico-judiciario-area-administrativa-prova-branca","tipo":1,"nome":"Pontua Concursos - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1653015,"hashId":"ad60b016569aa84ba2ac52fdd4ce6efa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o registro de candidatos, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6228996,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero de candidatos de cada partido ou coliga\u00e7\u00e3o a ser registrado na Justi\u00e7a eleitoral \u00e9 ilimitado.","id":6228996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de candidatos de cada partido ou coliga\u00e7\u00e3o a ser registrado na Justi\u00e7a eleitoral \u00e9 ilimitado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais dever\u00e1 ser observada a reserva m\u00ednima de 30% e m\u00e1xima de 70% de registro de candidatos de cada sexo.","id":6228997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais dever\u00e1 ser observada a reserva m\u00ednima de 30% e m\u00e1xima de 70% de registro de candidatos de cada sexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero de relativo a cada candidato ser\u00e1 informado pela Justi\u00e7a Eleitoral ao deferir o pedido de registro.","id":6228998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de relativo a cada candidato ser\u00e1 informado pela Justi\u00e7a Eleitoral ao deferir o pedido de registro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado ao partido ou coliga\u00e7\u00e3o substituir, a qualquer tempo, antes da elei\u00e7\u00e3o, candidato \u00e0s majorit\u00e1rias falecido ap\u00f3s a data de encerramento do registro.","id":6228999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultado ao partido ou coliga\u00e7\u00e3o substituir, a qualquer tempo, antes da elei\u00e7\u00e3o, candidato \u00e0s majorit\u00e1rias falecido ap\u00f3s a data de encerramento do registro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 51","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.504\/97","oab":true,"nome":"Lei n. 9.504\/97","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404003,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-504-97"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro de Candidatos","oab":true,"nome":"Registro de Candidatos","pai":404003,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404007,"slug":"direito-eleitoral-registro-de-candidatos"}],"slug":"direito-eleitoral\/1653015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acidente que sofre um trabalhador no deslocamento de sua resid\u00eancia at\u00e9 o seu local de trabalho \u00e9 conhecido como acidente ","provas":[{"id":46324,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2011,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-maraba-pa-2011-fadesp-agente-de-portaria","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Marab\u00e1 - Agente de Portaria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:39:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1407959,"hashId":"9ba0c59bb87eee102c26c743696b0bf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acidente que sofre um trabalhador no deslocamento de sua resid\u00eancia at\u00e9 o seu local de trabalho \u00e9 conhecido como acidente <\/p>","resposta":5185354,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de trajeto. ","id":5185354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de trajeto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de tr\u00e2nsito. ","id":5185355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de tr\u00e2nsito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"por deslocamento. ","id":5185356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por deslocamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a servi\u00e7o da empresa. ","id":5185357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a servi\u00e7o da empresa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pelo exerc\u00edcio do trabalho. ","id":5185358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo exerc\u00edcio do trabalho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417161,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-conceitos-causas-e-consequencias"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1407959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o fragmento: \u201cPosso responder de uma forma descritiva, \u201ccomo \u00e9\u201d, ou de uma forma normativa,\u201d \u201ccomo deveria ser\u201d. No segundo caso, a resposta \u00e9 \u00f3bvia. Intelectuais deveriam ser pessoas que refletem criticamente sobre a sociedade, buscam a verdade e ajudam os outros a compreend\u00ea-la\u201d. Assinale a alternativa que identifica CORRETAMENTE o valor sem\u00e2ntico dos aspectos verbais dos termos negritados:","provas":[{"id":46393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2011-fumarc-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:39:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1410120,"hashId":"3be2836bc2399c0b68acd3d9257f6303","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o fragmento: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPosso responder de uma forma descritiva, <strong>\u201ccomo \u00e9\u201d<\/strong>, ou de uma forma normativa,\u201d <strong>\u201ccomo deveria ser\u201d<\/strong>. No segundo caso, a resposta \u00e9 \u00f3bvia. Intelectuais deveriam ser pessoas que refletem criticamente sobre a sociedade, buscam a verdade e ajudam os outros a compreend\u00ea-la\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que identifica <strong>CORRETAMENTE <\/strong>o valor sem\u00e2ntico dos aspectos verbais dos termos negritados:<\/p>","resposta":5194986,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro termo representa um fato simult\u00e2neo de a\u00e7\u00f5es; o segundo, uma situa\u00e7\u00e3o ocorrida em passado definido.","id":5194984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro termo representa um fato simult\u00e2neo de a\u00e7\u00f5es; o segundo, uma situa\u00e7\u00e3o ocorrida em passado definido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os termos negritados sinalizam previs\u00e3o de circunst\u00e2ncias no percurso das ideias.","id":5194985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos negritados sinalizam previs\u00e3o de circunst\u00e2ncias no percurso das ideias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O verbo \u201cser\u201d, no primeiro momento, define uma situa\u00e7\u00e3o real, positiva. No segundo contexto, apresenta uma hip\u00f3tese, previs\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o.","id":5194986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201cser\u201d, no primeiro momento, define uma situa\u00e7\u00e3o real, positiva. No segundo contexto, apresenta uma hip\u00f3tese, previs\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ambos os termos definem situa\u00e7\u00f5es reais e ocorridas em tempos definidos, que podem ser diagnosticadas no tempo em que ocorrem as informa\u00e7\u00f5es.","id":5194987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos os termos definem situa\u00e7\u00f5es reais e ocorridas em tempos definidos, que podem ser diagnosticadas no tempo em que ocorrem as informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 32; 33; 34 e 35 devem ser respondidas com base no fragmento da entrevista realizada pelo jornalista Luciano Trigo, do jornal O Globo com o linguista e cientista pol\u00edtico Noam Chomsky. A entrevista foi concedida por telefone da sede do MIT (Massachusetts Instiute of Technology), em maio de 1996: As M\u00e1scaras do Poder Para Noam Chomsky, intelectuais subservientes controlam a vida intelectual da sociedade. O Globo: Qual \u00e9 o papel dos intelectuais hoje? Noam Chomsky: Posso responder de uma forma descritiva, \u201ccomo \u00e9\u201d, ou de uma forma normativa, \u201ccomo deveria ser\u201d. No segundo caso, a resposta \u00e9 \u00f3bvia. Intelectuais deveriam ser pessoas que refletem criticamente sobre a sociedade, buscam a verdade e ajudam os outros a compreend\u00ea-la. Uma resposta descritiva \u00e9 mais complicada. Em nossas sociedades hierarquicamente estratificadas, existem pessoas que, na pr\u00e1tica, se transformam em gerentes da cultura. Elas dominam institui\u00e7\u00f5es poderosas, como universidades e jornais, controlando a vida intelectual da sociedade. Seu papel real \u00e9 prestar servi\u00e7os ao poder e, a partir da\u00ed, ganhar respeitabilidade e o direito de estabelecer e impor verdades e valores. Se voc\u00ea tem uma vis\u00e3o diferente, \u00e9 exclu\u00eddo. H\u00e1 basicamente dois tipos de intelectual: os que se submetem ao poder e se beneficiam disso e os dissidentes, que s\u00e3o marginalizados. \u00c9 uma generaliza\u00e7\u00e3o que est\u00e1 bem pr\u00f3xima da verdade.","id":420922,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es <strong>32<\/strong>; <strong>33<\/strong>; <strong>34 <\/strong>e <strong>35<\/strong> devem ser respondidas com base no fragmento da entrevista realizada pelo jornalista Luciano Trigo, do jornal O Globo com o linguista e cientista pol\u00edtico Noam Chomsky. A entrevista foi concedida por telefone da sede do MIT (Massachusetts Instiute of Technology), em maio de 1996: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>As M\u00e1scaras do Poder <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Noam Chomsky, intelectuais subservientes controlam a vida intelectual da sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Globo: <\/strong>Qual \u00e9 o papel dos intelectuais hoje? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Noam Chomsky: <\/strong>Posso responder de uma forma descritiva, \u201ccomo \u00e9\u201d, ou de uma forma normativa, \u201ccomo deveria ser\u201d. No segundo caso, a resposta \u00e9 \u00f3bvia. Intelectuais deveriam ser pessoas que refletem criticamente sobre a sociedade, buscam a verdade e ajudam os outros a compreend\u00ea-la. Uma resposta descritiva \u00e9 mais complicada. Em nossas sociedades hierarquicamente estratificadas, existem pessoas que, na pr\u00e1tica, se transformam em gerentes da cultura. Elas dominam institui\u00e7\u00f5es poderosas, como universidades e jornais, controlando a vida intelectual da sociedade. Seu papel real \u00e9 prestar servi\u00e7os ao poder e, a partir da\u00ed, ganhar respeitabilidade e o direito de estabelecer e impor verdades e valores. Se voc\u00ea tem uma vis\u00e3o diferente, \u00e9 exclu\u00eddo. H\u00e1 basicamente dois tipos de intelectual: os que se submetem ao poder e se beneficiam disso e os dissidentes, que s\u00e3o marginalizados. \u00c9 uma generaliza\u00e7\u00e3o que est\u00e1 bem pr\u00f3xima da verdade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32 a 25","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1410120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O referido bioma \u00e9 zona livre da doen\u00e7a de Chagas.","provas":[{"id":22739,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2011-cespe-cebraspe-soldado-do-corpo-de-bombeiro-qbmg-01-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":765962,"hashId":"c3c1fb4c39b450df577d97e101abf19b","enunciado":"O referido bioma \u00e9 zona livre da doen\u00e7a de Chagas.","resposta":2651629,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2651628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2651629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma das muitas atribui\u00e7\u00f5es do corpo de bombeiros tem sido o combate a inc\u00eandios na vegeta\u00e7\u00e3o nativa. No planalto central brasileiro, em vista do per\u00edodo de seca sazonal, os inc\u00eandios s\u00e3o preocupa\u00e7\u00e3o constante devido ao potencial de resultar em degrada\u00e7\u00e3o do bioma dessa regi\u00e3o. A respeito desse tema e do bioma em quest\u00e3o, julgue os itens de 61 a 68.","id":325647,"enunciado":"Uma das muitas atribui\u00e7\u00f5es do corpo de bombeiros tem sido o\r\ncombate a inc\u00eandios na vegeta\u00e7\u00e3o nativa. No planalto central\r\nbrasileiro, em vista do per\u00edodo de seca sazonal, os inc\u00eandios s\u00e3o\r\npreocupa\u00e7\u00e3o constante devido ao potencial de resultar em\r\ndegrada\u00e7\u00e3o do bioma dessa regi\u00e3o. A respeito desse tema e do\r\nbioma em quest\u00e3o, julgue os itens de 61 a 68.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 68","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/765962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o e o recolhimento dos documentos produzidos pelos arquivos do Poder Executivo do Distrito Federal \u00e9 de responsabilidade","provas":[{"id":40311,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2011-iades-analista-juridico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"IADES - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:40:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1189540,"hashId":"7adb3102e7f61447a6fa2f7b33bf1ec8","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o e o recolhimento dos documentos produzidos pelos\r\narquivos do Poder Executivo do Distrito Federal \u00e9 de\r\nresponsabilidade<\/p>","resposta":4273892,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Arquivo Nacional.","id":4273889,"corpo":"<p align=justify>do Arquivo Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do Conselho Nacional de Arquivos.","id":4273890,"corpo":"<p align=justify>do Conselho Nacional de Arquivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do Arquivo P\u00fablico do Distrito Federal.","id":4273891,"corpo":"<p align=justify>do Arquivo P\u00fablico do Distrito Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da Secretaria de Cultura do Distrito Federal.","id":4273892,"corpo":"<p align=justify>da Secretaria de Cultura do Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do Departamento de Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico.","id":4273893,"corpo":"<p align=justify>do Departamento de Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404774,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancia e Recolhimento de documentos","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia e Recolhimento de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404704,"slug":"arquivologia-transferencia-e-recolhimento-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1189540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714,"slug":"analista-juridico-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os produtos de uma unidade de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o os mais variados. Assinale a alternativa que apresente os itens de import\u00e2ncia dos sum\u00e1rios correntes.","provas":[{"id":40314,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714,"slug":"analista-juridico-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2011-iades-analista-juridico-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:40:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1189625,"hashId":"54677e17be05e73bfd48e438af24b133","enunciado":"<p align=justify>Os produtos de uma unidade de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o os mais\r\nvariados. Assinale a alternativa que apresente os itens de\r\nimport\u00e2ncia dos sum\u00e1rios correntes.<\/p>","resposta":4274308,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualiza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, transfer\u00eancia de tecnologia, divulga\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da unidade.","id":4274304,"corpo":"<p align=justify>Atualiza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, transfer\u00eancia de tecnologia,\r\ndivulga\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da unidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da unidade, atualiza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, sensibiliza\u00e7\u00e3o da clientela.","id":4274305,"corpo":"<p align=justify>Divulga\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da unidade, atualiza\u00e7\u00e3o\r\ntecnol\u00f3gica, sensibiliza\u00e7\u00e3o da clientela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fonte de informa\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia de tecnologia, atualiza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.","id":4274306,"corpo":"<p align=justify>Fonte de informa\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia de tecnologia,\r\natualiza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Padroniza\u00e7\u00e3o da linguagem de indexa\u00e7\u00e3o, facilidade de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":4274307,"corpo":"<p align=justify>Padroniza\u00e7\u00e3o da linguagem de indexa\u00e7\u00e3o, facilidade de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atualiza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, redu\u00e7\u00e3o de custos, redu\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra.","id":4274308,"corpo":"<p align=justify>Atualiza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, redu\u00e7\u00e3o de custos, redu\u00e7\u00e3o de\r\nm\u00e3o de obra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 60","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do conhecimento","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397780,"slug":"biblioteconomia-gestao-do-conhecimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397780,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397786,"slug":"biblioteconomia-resumos-e-indices-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1189625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714,"slug":"analista-juridico-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema de gerenciamento de bibliotecas, o controle de autoridade, de entrada de dados e de importa\u00e7\u00e3o de registros de outras bases de dados s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas","provas":[{"id":40314,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714,"slug":"analista-juridico-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2011-iades-analista-juridico-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1189626,"hashId":"78e1bcb9967f18ab7ab1d5b2b1d412a6","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema de gerenciamento de bibliotecas, o controle de\r\nautoridade, de entrada de dados e de importa\u00e7\u00e3o de registros de\r\noutras bases de dados s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas<\/p>","resposta":4274311,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do controle de circula\u00e7\u00e3o.","id":4274309,"corpo":"<p align=justify>do controle de circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dos cat\u00e1logos em linha de acesso p\u00fablico.","id":4274310,"corpo":"<p align=justify>dos cat\u00e1logos em linha de acesso p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da cataloga\u00e7\u00e3o.","id":4274311,"corpo":"<p align=justify>da cataloga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da informa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.","id":4274312,"corpo":"<p align=justify>da informa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do controle de publica\u00e7\u00f5es seriadas.","id":4274313,"corpo":"<p align=justify>do controle de publica\u00e7\u00f5es seriadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 60","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/1189626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade","id":6715,"slug":"analista-juridico-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa com o termo cuja defini\u00e7\u00e3o \u00e9: consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor, tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito, e tem a finalidade de apurar a origem e o objeto do que se tem que pagar, a import\u00e2ncia exata a pagar e a quem se deve, para extinguir a obriga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40315,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade","id":6715,"slug":"analista-juridico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2011-iades-analista-juridico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1189668,"hashId":"236c1420d58de24605aed38a13d49643","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa com o termo cuja defini\u00e7\u00e3o \u00e9: consiste na\r\nverifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor, tendo por base os\r\nt\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito, e\r\ntem a finalidade de apurar a origem e o objeto do que se tem\r\nque pagar, a import\u00e2ncia exata a pagar e a quem se deve, para\r\nextinguir a obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4274519,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o.","id":4274519,"corpo":"<p align=justify>Liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pagamento.","id":4274520,"corpo":"<p align=justify>Pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Auditoria P\u00fablica.","id":4274521,"corpo":"<p align=justify>Auditoria P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Auditoria P\u00fablica e Pagamento.","id":4274522,"corpo":"<p align=justify>Auditoria P\u00fablica e Pagamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Extin\u00e7\u00e3o.","id":4274523,"corpo":"<p align=justify>Extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gio da liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio da liquida\u00e7\u00e3o","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412146,"slug":"contabilidade-publica-estagio-da-liquidacao"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Etapas e est\u00e1gio da despesa","oab":false,"nome":"Etapas e est\u00e1gio da despesa","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412118,"slug":"contabilidade-publica-etapas-e-estagio-da-despesa"}],"slug":"contabilidade-publica\/1189668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":6716,"slug":"analista-juridico-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A energia dispon\u00edvel na Terra e que n\u00e3o \u00e9 aproveitada, ou que o homem simplesmente desperdi\u00e7a, \u00e9 suficiente para sustentar a humanidade em crescimento por tempo indefinido. Sobre a produ\u00e7\u00e3o e uso de energia no meio rural, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40321,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":6716,"slug":"analista-juridico-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2011-iades-analista-juridico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"IADES - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1190000,"hashId":"e92767970efb2c50b9ca5efed204cac2","enunciado":"<p align=justify>A energia dispon\u00edvel na Terra e que n\u00e3o \u00e9 aproveitada, ou que o\r\nhomem simplesmente desperdi\u00e7a, \u00e9 suficiente para sustentar a\r\nhumanidade em crescimento por tempo indefinido. Sobre a\r\nprodu\u00e7\u00e3o e uso de energia no meio rural, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4276174,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O biodigestor \u00e9 um sistema complexo, em que, basicamente, numa c\u00e2mara fechada, a biomassa \u00e9 fermentada anaerobicamente e o biog\u00e1s resultante \u00e9 canalizado para ser empregado nos mais diversos fins.","id":4276172,"corpo":"<p align=justify>O biodigestor \u00e9 um sistema complexo, em que,\r\nbasicamente, numa c\u00e2mara fechada, a biomassa \u00e9\r\nfermentada anaerobicamente e o biog\u00e1s resultante \u00e9\r\ncanalizado para ser empregado nos mais diversos fins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O biodiesel \u00e9 a energia obtida a partir da madeira, basicamente lenha, que pode ser produzida e obtida de maneira sustent\u00e1vel a partir de florestas plantadas ou nativas.","id":4276173,"corpo":"<p align=justify>O biodiesel \u00e9 a energia obtida a partir da madeira,\r\nbasicamente lenha, que pode ser produzida e obtida de\r\nmaneira sustent\u00e1vel a partir de florestas plantadas ou\r\nnativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O grande obst\u00e1culo na comercializa\u00e7\u00e3o do biodiesel \u00e9 o custo de produ\u00e7\u00e3o. Atualmente, os custos de mat\u00e9riaprima e o custo de produ\u00e7\u00e3o fazem com que o pre\u00e7o de venda do biodiesel seja muito alto.","id":4276174,"corpo":"<p align=justify>O grande obst\u00e1culo na comercializa\u00e7\u00e3o do biodiesel \u00e9 o\r\ncusto de produ\u00e7\u00e3o. Atualmente, os custos de mat\u00e9riaprima\r\ne o custo de produ\u00e7\u00e3o fazem com que o pre\u00e7o de\r\nvenda do biodiesel seja muito alto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O biog\u00e1s, \u00e0 semelhan\u00e7a do \u00e1lcool da cana-de-a\u00e7\u00facar e de \u00f3leos extra\u00eddos de outras culturas, compete com a produ\u00e7\u00e3o de alimentos em busca de terras dispon\u00edveis para cultivo.","id":4276175,"corpo":"<p align=justify>O biog\u00e1s, \u00e0 semelhan\u00e7a do \u00e1lcool da cana-de-a\u00e7\u00facar e de\r\n\u00f3leos extra\u00eddos de outras culturas, compete com a\r\nprodu\u00e7\u00e3o de alimentos em busca de terras dispon\u00edveis\r\npara cultivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dendrocombust\u00edvel \u00e9 uma denomina\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica para combust\u00edveis e aditivos derivados de fontes n\u00e3o renov\u00e1veis, como dend\u00ea, baba\u00e7u, soja, palma, mamona, entre outras.","id":4276176,"corpo":"<p align=justify>Dendrocombust\u00edvel \u00e9 uma denomina\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica para\r\ncombust\u00edveis e aditivos derivados de fontes n\u00e3o\r\nrenov\u00e1veis, como dend\u00ea, baba\u00e7u, soja, palma, mamona,\r\nentre outras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia na Agricultura","oab":false,"nome":"Energia na Agricultura","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401241,"slug":"engenharia-agronomica-energia-na-agricultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1190000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo","id":6717,"slug":"analista-juridico-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre termos usados no jornalismo.","provas":[{"id":40324,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo","id":6717,"slug":"analista-juridico-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2011-iades-analista-juridico-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1190103,"hashId":"5f69050b017997dae6111059678ca40b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre termos usados no\r\njornalismo.<\/p>","resposta":4276619,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Briefing \u00e9 o resumo da informa\u00e7\u00e3o. Termo t\u00e9cnico muito usado nas reuni\u00f5es de pauta.","id":4276619,"corpo":"<p align=justify><em>Briefing<\/em> \u00e9 o resumo da informa\u00e7\u00e3o. Termo t\u00e9cnico\r\nmuito usado nas reuni\u00f5es de pauta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Plano \u00e9 um acontecimento relevante para o p\u00fablico do ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o.","id":4276620,"corpo":"<p align=justify>Plano \u00e9 um acontecimento relevante para o p\u00fablico do\r\nve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fade (US) ou fake (ENG) \u00e9 o texto sobre os principais destaques de um telejornal, transmitido dentro da programa\u00e7\u00e3o normal da emissora.","id":4276621,"corpo":"<p align=justify><em>Fade (US)<\/em> ou <em>fake (ENG)<\/em> \u00e9 o texto sobre os principais\r\ndestaques de um telejornal, transmitido dentro da\r\nprograma\u00e7\u00e3o normal da emissora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Contraplano \u00e9 recurso usado nas transmiss\u00f5es ao vivo, desde que em est\u00fadio.","id":4276622,"corpo":"<p align=justify>Contraplano \u00e9 recurso usado nas transmiss\u00f5es ao vivo,\r\ndesde que em est\u00fadio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Off the records \u00e9 a grava\u00e7\u00e3o de not\u00edcia para ser transmitida como backup, se necess\u00e1rio","id":4276623,"corpo":"<p align=justify><em>Off the records<\/em> \u00e9 a grava\u00e7\u00e3o de not\u00edcia para ser\r\ntransmitida como <em>backup<\/em>, se necess\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418248,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-do-jornalismo"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1190103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"desenvolve-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00b0 8.213\/91, havendo perda da qualidade de segurado, as contribui\u00e7\u00f5es anteriores a essa data s\u00f3 ser\u00e3o computadas para efeito de car\u00eancia depois que o segurado contar, a partir da nova filia\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia Social, com, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":63942,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"desenvolve-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2011-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - Desenvolve - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:40:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1958169,"hashId":"8f613ac2ccbd89034c7d6eedad98434d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00b0 8.213\/91, havendo perda da qualidade de segurado, as contribui\u00e7\u00f5es anteriores a essa data s\u00f3 ser\u00e3o computadas para efeito de car\u00eancia depois que o segurado contar, a partir da nova filia\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia Social, com, no m\u00ednimo,<\/p>","resposta":7583712,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ter\u00e7o do n\u00famero de contribui\u00e7\u00f5es exigidas para o cumprimento da car\u00eancia definida para o benef\u00edcio da pens\u00e3o por morte, independentemente do benef\u00edcio a ser requerido.","id":7583710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um ter\u00e7o do n\u00famero de contribui\u00e7\u00f5es exigidas para o cumprimento da car\u00eancia definida para o benef\u00edcio da pens\u00e3o por morte, independentemente do benef\u00edcio a ser requerido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dois ter\u00e7os do n\u00famero de contribui\u00e7\u00f5es exigidas para o cumprimento da car\u00eancia definida para o benef\u00edcio a ser requerido.","id":7583711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois ter\u00e7os do n\u00famero de contribui\u00e7\u00f5es exigidas para o cumprimento da car\u00eancia definida para o benef\u00edcio a ser requerido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um ter\u00e7o do n\u00famero de contribui\u00e7\u00f5es exigidas para o cumprimento da car\u00eancia definida para o benef\u00edcio a ser requerido.","id":7583712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um ter\u00e7o do n\u00famero de contribui\u00e7\u00f5es exigidas para o cumprimento da car\u00eancia definida para o benef\u00edcio a ser requerido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"metade do n\u00famero de contribui\u00e7\u00f5es exigidas para o cumprimento da car\u00eancia definida para o benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a, independentemente do benef\u00edcio a ser requerido.","id":7583713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metade do n\u00famero de contribui\u00e7\u00f5es exigidas para o cumprimento da car\u00eancia definida para o benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a, independentemente do benef\u00edcio a ser requerido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"metade do n\u00famero de contribui\u00e7\u00f5es exigidas para o cumprimento da car\u00eancia definida para o benef\u00edcio a ser requerido.","id":7583714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metade do n\u00famero de contribui\u00e7\u00f5es exigidas para o cumprimento da car\u00eancia definida para o benef\u00edcio a ser requerido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/1958169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"desenvolve-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00b0 8.213\/91, em regra, o aux\u00edlio-doen\u00e7a, consistir\u00e1 numa renda mensal correspondente a","provas":[{"id":63942,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"desenvolve-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2011-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - Desenvolve - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:40:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1958183,"hashId":"559b383244c79a823690688781f3c899","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00b0 8.213\/91, em regra, o aux\u00edlio-doen\u00e7a, consistir\u00e1 numa renda mensal correspondente a<\/p>","resposta":7583778,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100% do sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio, exceto o decorrente de acidente do trabalho.","id":7583774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100% do sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio, exceto o decorrente de acidente do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"100% do sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio, inclusive o decorrente de acidente do trabalho.","id":7583775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100% do sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio, inclusive o decorrente de acidente do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"85% do sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio, exceto o decorrente de acidente do trabalho.","id":7583776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">85% do sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio, exceto o decorrente de acidente do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"91% do sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio, exceto o decorrente de acidente do trabalho.","id":7583777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">91% do sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio, exceto o decorrente de acidente do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"91% do sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio, inclusive o decorrente de acidente do trabalho.","id":7583778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">91% do sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio, inclusive o decorrente de acidente do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1958183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"desenvolve-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regra que, no processo penal, atribui \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, que apresenta a imputa\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo atrav\u00e9s de den\u00fancia ou de queixa-crime, o \u00f4nus da prova \u00e9 decorr\u00eancia do princ\u00edpio","provas":[{"id":63942,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"desenvolve-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2011-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - Desenvolve - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:41:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1958211,"hashId":"dc619716b3ee52a8fe923968b31f8945","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regra que, no processo penal, atribui \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, que apresenta a imputa\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo atrav\u00e9s de den\u00fancia ou de queixa-crime, o \u00f4nus da prova \u00e9 decorr\u00eancia do princ\u00edpio<\/p>","resposta":7583904,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do contradit\u00f3rio.","id":7583900,"corpo":"<p>do contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do devido processo legal.","id":7583901,"corpo":"<p>do devido processo legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do Promotor natural.","id":7583902,"corpo":"<p>do Promotor natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da ampla defesa.","id":7583903,"corpo":"<p>da ampla defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.","id":7583904,"corpo":"<p>da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d4nus da prova","oab":true,"nome":"\u00d4nus da prova","pai":414378,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406646,"slug":"direito-processual-penal-onus-da-prova"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414069,"slug":"direito-processual-penal-principios-do-direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio do contradit\u00f3rio (Princ\u00edpio da bilateralidade da audi\u00eancia)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio do contradit\u00f3rio (Princ\u00edpio da bilateralidade da audi\u00eancia)","pai":414069,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414080,"slug":"direito-processual-penal-principio-do-contraditorio-principio-da-bilateralidade-da-audiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia ou da n\u00e3o Culpabilidade","oab":false,"nome":"Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia ou da n\u00e3o Culpabilidade","pai":414069,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414075,"slug":"direito-processual-penal-presuncao-de-inocencia-ou-da-nao-culpabilidade"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Ampla Defesa","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Ampla Defesa","pai":414069,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414082,"slug":"direito-processual-penal-principio-da-ampla-defesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio do devido processo legal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio do devido processo legal","pai":414069,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":420984,"slug":"direito-processual-penal-principio-do-devido-processo-legal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1958211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica","id":16927,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - M\u00fasica","id":7278,"slug":"professor-de-educacao-basica-musica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Silveira afirma que \u201co movimento do software livre \u00e9 um movimento pelo compartilhamento do conhecimento tecnol\u00f3gico. Come\u00e7ou nos anos 1980 e se espalhou pelo planeta levado pelas teias da rede mundial de computadores\u201d. Coerente com este movimento, assinale abaixo o \u00fanico software livre.","provas":[{"id":37983,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica","id":16927,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-matematica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica - 2011"},{"id":37985,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - M\u00fasica","id":7278,"slug":"professor-de-educacao-basica-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-musica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - M\u00fasica - 2011"},{"id":37980,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2011"},{"id":37978,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2011"},{"id":37975,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1096367,"hashId":"97a6fee84cc59e0c3178b9f01605e5dd","enunciado":"<p align=justify>Silveira afirma que \u201co movimento do software livre \u00e9\r\num movimento pelo compartilhamento do\r\nconhecimento tecnol\u00f3gico. Come\u00e7ou nos anos 1980\r\ne se espalhou pelo planeta levado pelas teias da rede\r\nmundial de computadores\u201d. Coerente com este\r\nmovimento, assinale abaixo o \u00fanico software livre.<\/p>","resposta":3875675,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excel.","id":3875674,"corpo":"<p align=justify>Excel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vix Linux.","id":3875675,"corpo":"<p align=justify>Vix Linux.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"MicrosoftWord.","id":3875676,"corpo":"<p align=justify>MicrosoftWord.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Power Point.","id":3875677,"corpo":"<p align=justify>Power Point.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Corel Draw.","id":3875678,"corpo":"<p align=justify>Corel Draw.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 35","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1096367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6564,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tre-pe-pe"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o plenamente adequadas a flex\u00e3o e a correla\u00e7\u00e3o entre tempos e modos dos verbos na frase:","provas":[{"id":24440,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6564,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tre-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-pe-pe-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:32:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":828184,"hashId":"f0673909fa85b723eb8d350d0fbcbe47","enunciado":"Est\u00e3o plenamente adequadas a flex\u00e3o e a correla\u00e7\u00e3o\r\nentre tempos e modos dos verbos na frase:","resposta":2862578,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pondera\u00e7\u00f5es de Kucinski seriam \u00fateis se acatadas por todos os que estivessem envolvidos no campo de atua\u00e7\u00e3o que ele analisou.","id":2862578,"corpo":"As pondera\u00e7\u00f5es de Kucinski seriam \u00fateis se acatadas\r\npor todos os que estivessem envolvidos no\r\ncampo de atua\u00e7\u00e3o que ele analisou.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todo louvor aos que se disporem a assumir valores \u00e9ticos, sem que se importassem com os sacrif\u00edcios que isso representaria.","id":2862579,"corpo":"Todo louvor aos que se disporem a assumir valores\r\n\u00e9ticos, sem que se importassem com os sacrif\u00edcios\r\nque isso representaria.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teria sido o mercado, e n\u00e3o a fraqueza moral de cada um, o fator que levar\u00e1 os jovens a uma competi\u00e7\u00e3o cada vez mais violenta.","id":2862580,"corpo":"Teria sido o mercado, e n\u00e3o a fraqueza moral de\r\ncada um, o fator que levar\u00e1 os jovens a uma competi\u00e7\u00e3o\r\ncada vez mais violenta.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os jovens jornalistas agem hoje como se nunca houvera necessidade de sobreviver ao tempo em que trabalhassem os veteranos.","id":2862581,"corpo":"Os jovens jornalistas agem hoje como se nunca\r\nhouvera necessidade de sobreviver ao tempo em\r\nque trabalhassem os veteranos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caso ningu\u00e9m venha a se preocupar com a \u00e9tica no trabalho, seria in\u00fatil que os velhos profissionais venham a nos lembrar o nome de Pulitzer.","id":2862582,"corpo":"Caso ningu\u00e9m venha a se preocupar com a \u00e9tica no\r\ntrabalho, seria in\u00fatil que os velhos profissionais\r\nvenham a nos lembrar o nome de Pulitzer.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338741,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24440\/399.gif\">","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/828184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Grupo ocupacional \u00e9 o conjunto de cargos cujas atividades profissionais s\u00e3o da mesma natureza ou ramo de conhecimento.","provas":[{"id":11199,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2011"},{"id":11193,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:32:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":426068,"hashId":"42266712acbae38ca07edad95c52cba2","enunciado":"<p align=justify>Grupo ocupacional \u00e9 o conjunto de cargos cujas atividades\r\nprofissionais s\u00e3o da mesma natureza ou ramo de conhecimento.<\/p>","resposta":1519104,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1519104,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1519105,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o plano de carreiras e vencimentos dos servidores efetivos do Poder Judici\u00e1rio do estado do Esp\u00edrito Santo, julgue os itens seguintes.","id":248246,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o plano de carreiras e vencimentos dos servidores\r\nefetivos do Poder Judici\u00e1rio do estado do Esp\u00edrito Santo, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.854\/2004 - D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao Plano de Carreiras e de Vencimentos dos Servidores Efetivos do Poder Judici\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 7.854\/2004 - D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao Plano de Carreiras e de Vencimentos dos Servidores Efetivos do Poder Judici\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397188,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-7-854-2004-da-nova-redacao-ao-plano-de-carreiras-e-de-vencimentos-dos-servidores-efetivos-do-poder-judiciario-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/426068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consideram-se servi\u00e7os p\u00fablicos uti universi os que s\u00e3o prestados \u00e0 coletividade, mas usufru\u00eddos indiretamente pelos indiv\u00edduos, como s\u00e3o os servi\u00e7os de defesa do pa\u00eds contra inimigo externo e os servi\u00e7os diplom\u00e1ticos.","provas":[{"id":11199,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:32:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":426358,"hashId":"a1fb6b19df91bd073c18c9733bdf915e","enunciado":"<p align=justify>Consideram-se servi\u00e7os p\u00fablicos uti universi os que s\u00e3o\r\nprestados \u00e0 coletividade, mas usufru\u00eddos indiretamente pelos\r\nindiv\u00edduos, como s\u00e3o os servi\u00e7os de defesa do pa\u00eds contra\r\ninimigo externo e os servi\u00e7os diplom\u00e1ticos.<\/p>","resposta":1520190,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1520191,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1520190,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":248282,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 66","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408327,"slug":"direito-administrativo-classificacoes-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/426358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-1"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exercer a lideran\u00e7a numa organiza\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":11209,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-1"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:32:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":427035,"hashId":"e641e2cf7d77e6583119cb674ff1b184","enunciado":"<p align=justify>Exercer a lideran\u00e7a numa organiza\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":1521826,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colocar os funcion\u00e1rios para trabalharem.","id":1521823,"corpo":"<p align=justify>colocar os funcion\u00e1rios para trabalharem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"obter dos funcion\u00e1rios os resultados acordados e esperados.","id":1521824,"corpo":"<p align=justify>obter dos funcion\u00e1rios os resultados acordados e esperados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fazer com que os funcion\u00e1rios fa\u00e7am algo que voc\u00ea est\u00e1 convencido que deva ser feito.","id":1521825,"corpo":"<p align=justify>fazer com que os funcion\u00e1rios fa\u00e7am algo que voc\u00ea est\u00e1 convencido que deva ser feito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fazer com que os funcion\u00e1rios tenham vontade de fazer algo que voc\u00ea est\u00e1 convencido que deva ser feito.","id":1521826,"corpo":"<p align=justify>fazer com que os funcion\u00e1rios tenham vontade de fazer algo que voc\u00ea est\u00e1 convencido que deva ser feito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"manter funcion\u00e1rios que ajam e trabalhem como funcion\u00e1rios.","id":1521827,"corpo":"<p align=justify>manter funcion\u00e1rios que ajam e trabalhem como funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/427035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-1"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 vedada a cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos, cuja perda ou suspens\u00e3o se dar\u00e1 nas hip\u00f3teses abaixo, salvo no caso de","provas":[{"id":11211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-1"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:32:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":427117,"hashId":"3d98ff8f443230ec599af89d2b839b27","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedada a cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos, cuja perda ou\r\nsuspens\u00e3o se dar\u00e1 nas hip\u00f3teses abaixo, salvo no caso de<\/p>","resposta":1522233,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incapacidade civil relativa.","id":1522233,"corpo":"<p align=justify>incapacidade civil relativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a transitada em julgado.","id":1522234,"corpo":"<p align=justify>cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a transitada\r\nem julgado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado, enquanto durarem seus efeitos.","id":1522235,"corpo":"<p align=justify>condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado, enquanto\r\ndurarem seus efeitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"recusa de cumprir obriga\u00e7\u00e3o a todos imposta ou presta\u00e7\u00e3o alternativa, nos termos do art. 5o, VIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":1522236,"corpo":"<p align=justify>recusa de cumprir obriga\u00e7\u00e3o a todos imposta ou\r\npresta\u00e7\u00e3o alternativa, nos termos do art. 5o, VIII,\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"improbidade administrativa, nos termos do art. 37, \u00a7 4o, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":1522237,"corpo":"<p align=justify>improbidade administrativa, nos termos do art. 37,\r\n\u00a7 4o, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248585,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de perda e de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos ou cassa\u00e7\u00e3o, perda e suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos (artigo 15 da CF)","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de perda e de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos ou cassa\u00e7\u00e3o, perda e suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos (artigo 15 da CF)","pai":407587,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407589,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-perda-e-de-suspensao-de-direitos-politicos-ou-cassacao-perda-e-suspensao-de-direitos-politicos-artigo-15-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/427117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Atua\u00e7\u00e3o: Publicidade e Propaganda","id":6675,"slug":"analista-de-correios-especialidade-tecnico-em-comunicacao-social-atuacao-publicidade-e-propaganda"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso e a propaganda de produtos fum\u00edgeros \u2014 derivados ou n\u00e3o do tabaco \u2014, de bebidas alco\u00f3licas, de medicamentos e terapias e de defensivos agr\u00edcolas est\u00e3o sujeitos \u00e0s restri\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei n.\u00ba 9.294\/1996.","provas":[{"id":11272,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Atua\u00e7\u00e3o: Publicidade e Propaganda","id":6675,"slug":"analista-de-correios-especialidade-tecnico-em-comunicacao-social-atuacao-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-tecnico-em-comunicacao-social-atuacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Atua\u00e7\u00e3o: Publicidade e Propaganda - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":430253,"hashId":"cf7d8711bfe37a9835b839f93c3bd2b2","enunciado":"<p align=justify>O uso e a propaganda de produtos fum\u00edgeros \u2014 derivados ou\r\nn\u00e3o do tabaco \u2014, de bebidas alco\u00f3licas, de medicamentos e\r\nterapias e de defensivos agr\u00edcolas est\u00e3o sujeitos \u00e0s restri\u00e7\u00f5es e\r\ncondi\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei n.\u00ba 9.294\/1996.<\/p>","resposta":1531653,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1531653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1531654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria, julgue os itens subsequentes.","id":250035,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.294\/1996 - Disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.294\/1996 - Disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397212,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-294-1996-dispoe-sobre-as-restricoes-ao-uso-e-a-propaganda-de-produtos-fumigeros-bebidas-alcoolicas-medicamentos-terapias-e-defensivos-agricolas-nos-termos-do-4-do-art-220-da-constituicao-federal"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/430253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o","provas":[{"id":11282,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2011-fcc-escriturario","tipo":1,"nome":"FCC - BB - Escritur\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":431069,"hashId":"01de3ab085069f3061beeb6f2317ec44","enunciado":"<p align=justify>Os t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o<\/p>","resposta":1533836,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estruturados com prazo de vig\u00eancia igual ou superior a 6 meses.","id":1533834,"corpo":"<p align=justify>estruturados com prazo de vig\u00eancia igual ou superior\r\na 6 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comercializados por institui\u00e7\u00f5es financeiras autorizadas pelo Banco Central do Brasil.","id":1533835,"corpo":"<p align=justify>comercializados por institui\u00e7\u00f5es financeiras autorizadas\r\npelo Banco Central do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dispon\u00edveis, normalmente, em planos com pagamentos mensais e sucessivos ou pagamento \u00fanico.","id":1533836,"corpo":"<p align=justify>dispon\u00edveis, normalmente, em planos com pagamentos\r\nmensais e sucessivos ou pagamento \u00fanico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"resgatados em base sempre superior ao capital constitu\u00eddo por aplica\u00e7\u00f5es id\u00eanticas em t\u00edtulos p\u00fablicos.","id":1533837,"corpo":"<p align=justify>resgatados em base sempre superior ao capital constitu\u00eddo\r\npor aplica\u00e7\u00f5es id\u00eanticas em t\u00edtulos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"regidos por condi\u00e7\u00f5es gerais disponibilizadas ap\u00f3s a contrata\u00e7\u00e3o.","id":1533838,"corpo":"<p align=justify>regidos por condi\u00e7\u00f5es gerais disponibilizadas ap\u00f3s a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250341,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o","pai":404832,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404929,"slug":"conhecimentos-bancarios-titulos-de-capitalizacao"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/431069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tre-ap-ap"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, os autores","provas":[{"id":11285,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tre-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-ap-ap-2011-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":431207,"hashId":"4b1a6c7fa599361a75383b44e3afc2bc","enunciado":"<p align=justify>No texto, os autores<\/p>","resposta":1534528,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tecem elogios \u00e0s ind\u00fastrias culturais, assinalando como positivo o desempenho delas na constitui\u00e7\u00e3o de sociedades modernas.","id":1534524,"corpo":"<p align=justify>tecem elogios \u00e0s ind\u00fastrias culturais, assinalando\r\ncomo positivo o desempenho delas na constitui\u00e7\u00e3o\r\nde sociedades modernas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"advogam o reconhecimento do papel exclusivo do cinema na cria\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o da figura da estrela.","id":1534525,"corpo":"<p align=justify>advogam o reconhecimento do papel exclusivo do cinema\r\nna cria\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o da figura da estrela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atribuem \u00e0s estrelas do cinema a massifica\u00e7\u00e3o dessa arte, em um sistema que permanece unicamente por for\u00e7a da atua\u00e7\u00e3o das atrizes de alta categoria.","id":1534526,"corpo":"<p align=justify>atribuem \u00e0s estrelas do cinema a massifica\u00e7\u00e3o dessa\r\narte, em um sistema que permanece unicamente\r\npor for\u00e7a da atua\u00e7\u00e3o das atrizes de alta categoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"condenam a expans\u00e3o do sistema que equivocadamente se constituiu no passado em torno da figura da estrela, porque ele tornou obrigat\u00f3ria a figura intermedi\u00e1ria do agente.","id":1534527,"corpo":"<p align=justify>condenam a expans\u00e3o do sistema que equivocadamente\r\nse constituiu no passado em torno da figura\r\nda estrela, porque ele tornou obrigat\u00f3ria a figura\r\nintermedi\u00e1ria do agente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apontam a hipermodernidade como era que adota, de modo generalizante, pr\u00e1ticas que na modernidade mais se associavam \u00e0s ind\u00fastrias do espet\u00e1culo.","id":1534528,"corpo":"<p align=justify>apontam a hipermodernidade como era que adota, de\r\nmodo generalizante, pr\u00e1ticas que na modernidade\r\nmais se associavam \u00e0s ind\u00fastrias do espet\u00e1culo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 13, considere o texto abaixo. ","id":250450,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 13, considere o texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11285\/3.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/431207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para alcan\u00e7ar o n\u00edvel de maturidade Gerenciado, a empresa deve, pelo menos, obter o n\u00edvel de capacidade Realizado em todas as \u00e1reas de processo atribu\u00eddas \u00e0quele n\u00edvel de maturidade.","provas":[{"id":43742,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384,"slug":"analista-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1311266,"hashId":"d48b8caa23c029e1d6d4fde734729378","enunciado":"<p align=justify>Para alcan\u00e7ar o n\u00edvel de maturidade Gerenciado, a empresa\r\ndeve, pelo menos, obter o n\u00edvel de capacidade Realizado em\r\ntodas as \u00e1reas de processo atribu\u00eddas \u00e0quele n\u00edvel de\r\nmaturidade.<\/p>","resposta":4786045,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4786045,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4786044,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que, com o intuito de melhorar as pr\u00e1ticas de desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de produtos de software, uma empresa busque suporte no CMMI (Capability Maturity Model Integration), vers\u00e3o 1.3. Acerca das poss\u00edveis decis\u00f5es que essa empresa poder\u00e1 tomar, julgue os itens subsequentes.","id":409286,"enunciado":"<p align=\"justify\">Considere que, com o \r\nintuito de melhorar as pr\u00e1ticas de\r\ndesenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de produtos de \r\n<i>software<\/i>, uma\r\nempresa busque suporte no CMMI \r\n(<i>Capability \r\nMaturity Model\r\nIntegration<\/i>), vers\u00e3o 1.3. Acerca das \r\nposs\u00edveis decis\u00f5es que essa\r\nempresa poder\u00e1 tomar, julgue os itens \r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1311266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":18540,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-atuariais"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia","id":7377,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-sociais-sociologia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375,"slug":"analista-legislativo-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376,"slug":"analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491,"slug":"analista-legislativo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O elemento \u201cque\u201d, empregado nas linhas 5 e 6, retoma, respectivamente, os antecedentes \u201cvida real\u201d (l.5) e \u201c\u00edndices de acidentes\u201d (l.6).","provas":[{"id":43700,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":43714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2011"},{"id":43713,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":18540,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2011"},{"id":43711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"},{"id":43708,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2011"},{"id":43720,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"},{"id":43754,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia","id":7377,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-sociais-sociologia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-sociais-sociologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia - 2011"},{"id":43748,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375,"slug":"analista-legislativo-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":43750,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376,"slug":"analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2011"},{"id":43726,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491,"slug":"analista-legislativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1309087,"hashId":"274d11b0d4f878a68cbfa4f7f20a4cf5","enunciado":"<p align=justify>O elemento \u201cque\u201d, empregado nas linhas 5 e 6, retoma,\r\nrespectivamente, os antecedentes \u201cvida real\u201d (l.5) e \u201c\u00edndices de\r\nacidentes\u201d (l.6).<\/p>","resposta":4778410,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4778411,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4778410,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 _______ As obras para melhoria das rodovias federaisbrasileiras viraram um jogo de faz de conta: as empresasrespons\u00e1veis por elas fazem de conta que est\u00e3o tocando os4 trabalhos, e o governo finge que acredita. J\u00e1 os usu\u00e1rios dessasvias s\u00e3o obrigados a enfrentar a vida real, que \u00e9 feita de trechoscongestionados, esburacados e \u00edndices de acidentes que7 aumentaram mais de 50% nos \u00faltimos cinco anos. Em 2007, ogoverno licitou um pacote que incluiu a R\u00e9gis Bittencourt,principal corredor entre S\u00e3o Paulo e o sul do pa\u00eds, a10 Fern\u00e3o Dias, que une a capital paulista \u00e0 mineira, e outrascinco rodovias importantes do Sul e do Sudeste do pa\u00eds. Coma Dutra, elas formam o cerne da malha rodovi\u00e1ria nacional.13 De acordo com o edital de privatiza\u00e7\u00e3o, as empresas queganharam o direito de explor\u00e1-las deveriam ampliar o seun\u00famero de faixas e construir contornos e ramais com vistas a16 desatar os n\u00f3s que as asfixiam. A reportagem percorreu decarro 4.500 quil\u00f4metros dessas estradas para chegar a umaconclus\u00e3o assustadora. Quatro anos depois da privatiza\u00e7\u00e3o19 \u201cbaratinha\u201d, nenhuma das grandes obras previstas saiu dopapel.Kalleo Coura. O golpe do ped\u00e1gio barato. In: Veja, 16\/11\/2011 (com adapta\u00e7\u00f5es).A respeito das ideias e das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 5 a 9.","id":408914,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span>As obras para melhoria das rodovias federais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">brasileiras viraram um jogo de faz de conta: as empresas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">respons\u00e1veis por elas fazem de conta que est\u00e3o tocando os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> trabalhos, e o governo finge que acredita. J\u00e1 os usu\u00e1rios dessas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vias s\u00e3o obrigados a enfrentar a vida real, que \u00e9 feita de trechos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">congestionados, esburacados e \u00edndices de acidentes que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> aumentaram mais de 50% nos \u00faltimos cinco anos. Em 2007, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">governo licitou um pacote que incluiu a R\u00e9gis Bittencourt,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">principal corredor entre S\u00e3o Paulo e o sul do pa\u00eds, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> Fern\u00e3o Dias, que une a capital paulista \u00e0 mineira, e outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cinco rodovias importantes do Sul e do Sudeste do pa\u00eds. Com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a Dutra, elas formam o cerne da malha rodovi\u00e1ria nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> De acordo com o edital de privatiza\u00e7\u00e3o, as empresas que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ganharam o direito de explor\u00e1-las deveriam ampliar o seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00famero de faixas e construir contornos e ramais com vistas a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em> desatar os n\u00f3s que as asfixiam. A reportagem percorreu de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">carro 4.500 quil\u00f4metros dessas estradas para chegar a uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conclus\u00e3o assustadora. Quatro anos depois da privatiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> \u201cbaratinha\u201d, nenhuma das grandes obras previstas saiu do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">papel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Kalleo Coura. O golpe do ped\u00e1gio barato. <em>In<\/em>: Veja, 16\/11\/2011 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das ideias e das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de <strong>5 <\/strong>a <strong>9<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 9","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1309087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":18540,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-atuariais"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia","id":7377,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-sociais-sociologia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375,"slug":"analista-legislativo-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376,"slug":"analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491,"slug":"analista-legislativo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 16, o pronome obl\u00edquo \u201cas\u201d tamb\u00e9m poderia ser empregado em posi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-verbal, da seguinte forma: asfixiam-nas.","provas":[{"id":43700,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":43714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2011"},{"id":43713,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":18540,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2011"},{"id":43711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"},{"id":43708,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2011"},{"id":43720,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"},{"id":43754,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia","id":7377,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-sociais-sociologia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-sociais-sociologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia - 2011"},{"id":43748,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375,"slug":"analista-legislativo-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":43750,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376,"slug":"analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2011"},{"id":43726,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491,"slug":"analista-legislativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1309088,"hashId":"b1e634a4b2bc5b23a5d77d03331ae7ad","enunciado":"<p align=justify>Na linha 16, o pronome obl\u00edquo \u201cas\u201d tamb\u00e9m poderia ser\r\nempregado em posi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-verbal, da seguinte forma:\r\nasfixiam-nas.<\/p>","resposta":4778413,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4778413,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4778412,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 _______ As obras para melhoria das rodovias federaisbrasileiras viraram um jogo de faz de conta: as empresasrespons\u00e1veis por elas fazem de conta que est\u00e3o tocando os4 trabalhos, e o governo finge que acredita. J\u00e1 os usu\u00e1rios dessasvias s\u00e3o obrigados a enfrentar a vida real, que \u00e9 feita de trechoscongestionados, esburacados e \u00edndices de acidentes que7 aumentaram mais de 50% nos \u00faltimos cinco anos. Em 2007, ogoverno licitou um pacote que incluiu a R\u00e9gis Bittencourt,principal corredor entre S\u00e3o Paulo e o sul do pa\u00eds, a10 Fern\u00e3o Dias, que une a capital paulista \u00e0 mineira, e outrascinco rodovias importantes do Sul e do Sudeste do pa\u00eds. Coma Dutra, elas formam o cerne da malha rodovi\u00e1ria nacional.13 De acordo com o edital de privatiza\u00e7\u00e3o, as empresas queganharam o direito de explor\u00e1-las deveriam ampliar o seun\u00famero de faixas e construir contornos e ramais com vistas a16 desatar os n\u00f3s que as asfixiam. A reportagem percorreu decarro 4.500 quil\u00f4metros dessas estradas para chegar a umaconclus\u00e3o assustadora. Quatro anos depois da privatiza\u00e7\u00e3o19 \u201cbaratinha\u201d, nenhuma das grandes obras previstas saiu dopapel.Kalleo Coura. O golpe do ped\u00e1gio barato. In: Veja, 16\/11\/2011 (com adapta\u00e7\u00f5es).A respeito das ideias e das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 5 a 9.","id":408914,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span>As obras para melhoria das rodovias federais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">brasileiras viraram um jogo de faz de conta: as empresas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">respons\u00e1veis por elas fazem de conta que est\u00e3o tocando os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> trabalhos, e o governo finge que acredita. J\u00e1 os usu\u00e1rios dessas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vias s\u00e3o obrigados a enfrentar a vida real, que \u00e9 feita de trechos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">congestionados, esburacados e \u00edndices de acidentes que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> aumentaram mais de 50% nos \u00faltimos cinco anos. Em 2007, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">governo licitou um pacote que incluiu a R\u00e9gis Bittencourt,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">principal corredor entre S\u00e3o Paulo e o sul do pa\u00eds, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> Fern\u00e3o Dias, que une a capital paulista \u00e0 mineira, e outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cinco rodovias importantes do Sul e do Sudeste do pa\u00eds. Com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a Dutra, elas formam o cerne da malha rodovi\u00e1ria nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> De acordo com o edital de privatiza\u00e7\u00e3o, as empresas que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ganharam o direito de explor\u00e1-las deveriam ampliar o seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00famero de faixas e construir contornos e ramais com vistas a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em> desatar os n\u00f3s que as asfixiam. A reportagem percorreu de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">carro 4.500 quil\u00f4metros dessas estradas para chegar a uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conclus\u00e3o assustadora. Quatro anos depois da privatiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> \u201cbaratinha\u201d, nenhuma das grandes obras previstas saiu do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">papel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Kalleo Coura. O golpe do ped\u00e1gio barato. <em>In<\/em>: Veja, 16\/11\/2011 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das ideias e das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de <strong>5 <\/strong>a <strong>9<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 9","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1309088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376,"slug":"analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia","id":7377,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-sociais-sociologia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491,"slug":"analista-legislativo-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375,"slug":"analista-legislativo-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":18540,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-atuariais"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme disposto no referido texto legal, o estado do Cear\u00e1, em car\u00e1ter concorrente, participar\u00e1 da legisla\u00e7\u00e3o sobre direito civil.","provas":[{"id":43750,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376,"slug":"analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2011"},{"id":43754,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia","id":7377,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-sociais-sociologia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-sociais-sociologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia - 2011"},{"id":43726,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491,"slug":"analista-legislativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica - 2011"},{"id":43748,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375,"slug":"analista-legislativo-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":43720,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"},{"id":43713,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":18540,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2011"},{"id":43700,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":43711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"},{"id":43708,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2011"},{"id":43714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373,"slug":"analista-legislativo-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1309157,"hashId":"814d41a9bc331ca86694844b0eff9585","enunciado":"<p align=justify>Conforme disposto no referido texto legal, o estado do Cear\u00e1,\r\nem car\u00e1ter concorrente, participar\u00e1 da legisla\u00e7\u00e3o sobre\r\ndireito civil.<\/p>","resposta":4778564,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4778564,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4778563,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do estado do Cear\u00e1, com base em sua Constitui\u00e7\u00e3o estadual, julgue os itens a seguir.","id":408939,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do \r\nestado do Cear\u00e1, com base em sua\r\nConstitui\u00e7\u00e3o estadual, julgue os itens a \r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 e 42","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421831,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-ceara"}],"slug":"direito-constitucional\/1309157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na entrevista diretiva, o entrevistado responde a perguntas padronizadas, que deve ser realizada de modo similar para todos os entrevistados.","provas":[{"id":43700,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1309190,"hashId":"a72041999e2692f38f20762fa6f699f0","enunciado":"<p align=justify>Na entrevista diretiva, o entrevistado responde a perguntas\r\npadronizadas, que deve ser realizada de modo similar para\r\ntodos os entrevistados.<\/p>","resposta":4778657,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4778657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4778656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens a seguir.","id":408950,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a gest\u00e3o de \r\npessoas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","oab":false,"nome":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404672,"slug":"administracao-geral-metodo-dos-incidentes-criticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1309190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel o cumprimento do est\u00e1gio de liquida\u00e7\u00e3o para o pagamento de despesas decorrentes de processos de despesas de exerc\u00edcios anteriores.","provas":[{"id":43700,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1309223,"hashId":"bfa00367abd1437c773354241a108a5d","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 dispens\u00e1vel o cumprimento do est\u00e1gio de liquida\u00e7\u00e3o para o\r\npagamento de despesas decorrentes de processos de despesas\r\nde exerc\u00edcios anteriores.<\/p>","resposta":4778750,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4778750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4778749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de receita e despesa p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.","id":408957,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de receita e \r\ndespesa p\u00fablicas, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Liquida\u00e7\u00e3o","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411895,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-liquidacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1309223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 objetivo da gest\u00e3o do desempenho estabelecer padr\u00f5es de resultados e comportamentos individuais ou grupais que traduzam as metas e os objetivos organizacionais.","provas":[{"id":43700,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1309243,"hashId":"a2b755316a3f6d9b7a0d2827589d7ab5","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 objetivo da gest\u00e3o do desempenho estabelecer padr\u00f5es de\r\nresultados e comportamentos individuais ou grupais que\r\ntraduzam as metas e os objetivos organizacionais.<\/p>","resposta":4778805,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4778805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4778806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da gest\u00e3o do desempenho.","id":408962,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, \r\nacerca da gest\u00e3o do desempenho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 e 92","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferencia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diferencia\u00e7\u00e3o","pai":404616,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417295,"slug":"administracao-geral-diferenciacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicadores de desempenho","oab":false,"nome":"Indicadores de desempenho","pai":425538,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417298,"slug":"administracao-geral-indicadores-de-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1309243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pesquisa","id":10694,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pesquisa"},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Acervo","id":6743,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-acervo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na grava\u00e7\u00e3o de uma sonora para um telejornal, o rep\u00f3rter deve cuidar para que n\u00e3o haja intromiss\u00e3o de som ambiente, a exemplo de alaridos do tr\u00e2nsito, de m\u00fasicas, manifesta\u00e7\u00f5es e torcidas.","provas":[{"id":19949,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pesquisa","id":10694,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pesquisa-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pesquisa - 2011"},{"id":34331,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Acervo","id":6743,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-acervo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-acervo-area-de-formacao-radio-e-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Acervo - 2011"},{"id":11434,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Acervo","id":6743,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-acervo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-acervo-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Acervo - 2011"},{"id":34338,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pesquisa","id":10694,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pesquisa-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pesquisa - 2011"},{"id":34332,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Acervo","id":6743,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-acervo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-acervo-area-de-formacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Acervo - 2011"},{"id":34335,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pesquisa","id":10694,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pesquisa-area-de-formacao-radio-e-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pesquisa - 2011"},{"id":34334,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Acervo","id":6743,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-acervo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-acervo-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Acervo - 2011"},{"id":34336,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pesquisa","id":10694,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pesquisa-area-de-formacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pesquisa - 2011"},{"id":34337,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pesquisa","id":10694,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pesquisa-area-de-formacao-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pesquisa - 2011"},{"id":34333,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Acervo","id":6743,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-acervo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-acervo-area-de-formacao-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Acervo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":441142,"hashId":"316d97fdad080540e06540b6f35aeb83","enunciado":"<p align=justify>Na grava\u00e7\u00e3o de uma sonora para um telejornal, o rep\u00f3rter deve\r\ncuidar para que n\u00e3o haja intromiss\u00e3o de som ambiente, a\r\nexemplo de alaridos do tr\u00e2nsito, de m\u00fasicas, manifesta\u00e7\u00f5es e\r\ntorcidas.<\/p>","resposta":1563511,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1563510,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1563511,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes a procedimentos e t\u00e9cnicas para capta\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de conte\u00fados jornal\u00edsticos para a TV.","id":254879,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes a procedimentos e t\u00e9cnicas para\r\ncapta\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de conte\u00fados jornal\u00edsticos para a TV.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/441142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Locu\u00e7\u00e3o Especializada","id":6761,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-locucao-especializada"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um texto produzido para a televis\u00e3o deve, sobretudo, promover a redund\u00e2ncia entre o texto falado e o conjunto das imagens a serem exibidas. Da\u00ed a necessidade do bom redator de telejornalismo utilizar-se de recursos descritivos no texto de sua mat\u00e9ria de modo a facilitar a compreens\u00e3o do telespectador sobre o conte\u00fado veiculado.","provas":[{"id":34388,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Locu\u00e7\u00e3o Especializada","id":6761,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-locucao-especializada"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-locucao-especializada-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Locu\u00e7\u00e3o Especializada - 2011"},{"id":34389,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Locu\u00e7\u00e3o Especializada","id":6761,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-locucao-especializada"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-locucao-especializada-area-de-formacao-radio-e-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Locu\u00e7\u00e3o Especializada - 2011"},{"id":11476,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Locu\u00e7\u00e3o Especializada","id":6761,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-locucao-especializada"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-locucao-especializada-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Locu\u00e7\u00e3o Especializada - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":443449,"hashId":"0bf5edc2456be98810a81f0a56cf2d5d","enunciado":"<p align=justify>Um texto produzido para a televis\u00e3o deve, sobretudo,\r\npromover a redund\u00e2ncia entre o texto falado e o conjunto das\r\nimagens a serem exibidas. Da\u00ed a necessidade do bom redator\r\nde telejornalismo utilizar-se de recursos descritivos no texto de\r\nsua mat\u00e9ria de modo a facilitar a compreens\u00e3o do telespectador\r\nsobre o conte\u00fado veiculado.<\/p>","resposta":1570054,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1570053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1570054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo de produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica audiovisual, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":255761,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo de produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica audiovisual, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 82","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/443449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810,"slug":"medico-area-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pena para infra\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, no caso da comercializa\u00e7\u00e3o de produto importado sob interdi\u00e7\u00e3o, consiste em advert\u00eancia, apreens\u00e3o, inutiliza\u00e7\u00e3o, interdi\u00e7\u00e3o, cancelamento do registro e(ou) multa.","provas":[{"id":11493,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810,"slug":"medico-area-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":444546,"hashId":"4d672675aa9f7facf54de8fb91bc8f0f","enunciado":"<p align=justify>A pena para infra\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, no caso da comercializa\u00e7\u00e3o de\r\nproduto importado sob interdi\u00e7\u00e3o, consiste em advert\u00eancia,\r\napreens\u00e3o, inutiliza\u00e7\u00e3o, interdi\u00e7\u00e3o, cancelamento do registro\r\ne(ou) multa.<\/p>","resposta":1572745,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1572745,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1572744,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 Lei n.\u00ba 6.437\/1977, que configura infra\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria federal, estabelece as san\u00e7\u00f5es respectivas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":256066,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 Lei n.\u00ba 6.437\/1977, que\r\nconfigura infra\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria federal, estabelece as\r\nsan\u00e7\u00f5es respectivas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 6.437\/1977","oab":false,"nome":"Lei 6.437\/1977","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407297,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-6-437-1977"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/444546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva de R\u00e1dio","id":13428,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-executiva-de-radio"},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea M\u00eddia","id":10701,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-midia"},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Televis\u00e3o","id":10700,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-televisao"},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6764,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-executiva"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lista com as mat\u00e9rias de uma edi\u00e7\u00e3o e o tempo destinado a elas comp\u00f5em o lide do telejornal, que resume sua estrutura e permite planejar e visualizar o que ser\u00e1 exibido.","provas":[{"id":26612,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva de R\u00e1dio","id":13428,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-executiva-de-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-executiva-de-radio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva de R\u00e1dio - 2011"},{"id":19956,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea M\u00eddia","id":10701,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-midia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-midia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea M\u00eddia - 2011"},{"id":19955,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Televis\u00e3o","id":10700,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-televisao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Televis\u00e3o - 2011"},{"id":11490,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6764,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-executiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-executiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":444659,"hashId":"d4b39a1b0fc4f632d08c8f44ff3322bb","enunciado":"<p align=justify>A lista com as mat\u00e9rias de uma edi\u00e7\u00e3o e o tempo destinado a\r\nelas comp\u00f5em o lide do telejornal, que resume sua estrutura e\r\npermite planejar e visualizar o que ser\u00e1 exibido.<\/p>","resposta":1572971,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572970,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1572971,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Diferentes termos que configuram uma linguagem especial s\u00e3o utilizados na atividade de supervis\u00e3o dos g\u00eaneros informativos. A respeito da correta utiliza\u00e7\u00e3o do jarg\u00e3o jornal\u00edstico, julgue os itens que se seguem.","id":256091,"enunciado":"<p align=justify>Diferentes termos que configuram uma linguagem especial s\u00e3o\r\nutilizados na atividade de supervis\u00e3o dos g\u00eaneros informativos. A\r\nrespeito da correta utiliza\u00e7\u00e3o do jarg\u00e3o jornal\u00edstico, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 92","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/444659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV","id":10719,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV","id":10718,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV","id":10717,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV","id":10720,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A codifica\u00e7\u00e3o de canal remove redund\u00e2ncias e irrelev\u00e2ncias da informa\u00e7\u00e3o a ser transmitida, para que a largura de banda de transmiss\u00e3o requerida seja reduzida.","provas":[{"id":19968,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV","id":10719,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV - 2011"},{"id":19967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV","id":10718,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV - 2011"},{"id":11517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV","id":10717,"slug":"tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-manutencao-de-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de TV - 2011"},{"id":19969,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV","id":10720,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-suporte-de-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Suporte de TV - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":445859,"hashId":"179cd2297446c623f98671ef06ba4b9b","enunciado":"<p align=justify>A codifica\u00e7\u00e3o de canal remove redund\u00e2ncias e irrelev\u00e2ncias da informa\u00e7\u00e3o a ser transmitida, para que a largura de banda de\r\ntransmiss\u00e3o requerida seja reduzida.<\/p>","resposta":1576331,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1576331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1576330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra o diagrama de blocos de um sistema de comunica\u00e7\u00e3o digital, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":256329,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11517\/23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra o diagrama de blocos de um sistema de comunica\u00e7\u00e3o digital, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais, transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais","oab":false,"nome":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais, transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399056,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-de-comunicacao-digitais-transmissao-e-recepcao-de-sinais-digitais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Sinais: sinais peri\u00f3dicos\/aperi\u00f3dicos, transmiss\u00e3o de sinais e sinais de amostragem","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Sinais: sinais peri\u00f3dicos\/aperi\u00f3dicos, transmiss\u00e3o de sinais e sinais de amostragem","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399079,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-sinais-sinais-periodicos-aperiodicos-transmissao-de-sinais-e-sinais-de-amostragem"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/445859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Projetos III","id":6836,"slug":"analista-area-analise-de-projetos-iii"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um investimento rendeu 10% em um ano em que a infla\u00e7\u00e3o acumulada foi de 5%. A rentabilidade real desse investimento, ao ano, foi de, aproximadamente,","provas":[{"id":11528,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Projetos III","id":6836,"slug":"analista-area-analise-de-projetos-iii"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-analise-de-projetos-iii-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Projetos III - 2011"},{"id":11526,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Projetos III","id":6836,"slug":"analista-area-analise-de-projetos-iii"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-analise-de-projetos-iii-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Projetos III - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":446250,"hashId":"0d8677983494c668e05259cc45b31939","enunciado":"<p align=justify>Um investimento rendeu 10% em um ano em que a\r\ninfla\u00e7\u00e3o acumulada foi de 5%. A rentabilidade real desse\r\ninvestimento, ao ano, foi de, aproximadamente,<\/p>","resposta":1577527,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,2%","id":1577526,"corpo":"<p align=justify>4,2%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4,8%","id":1577527,"corpo":"<p align=justify>4,8%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5,0%","id":1577528,"corpo":"<p align=justify>5,0%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5,6%","id":1577529,"corpo":"<p align=justify>5,6%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15,5%","id":1577530,"corpo":"<p align=justify>15,5%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256378,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Infla\u00e7\u00e3o","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413113,"slug":"economia-e-financas-inflacao"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/446250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":6895,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Analista Superior II - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":6865,"slug":"analista-superior-ii-area-estatistico"},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Desenvolvimento","id":6870,"slug":"analista-superior-iii-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":10528,"slug":"analista-superior-iii-area-manutencao"},{"descricao":"Analista Superior II - \u00c1rea Auditor Cont\u00e1bil","id":6862,"slug":"analista-superior-ii-area-auditor-contabil"},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI","id":10526,"slug":"analista-superior-iii-area-gestor-de-ti"},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Rede e Suporte","id":6876,"slug":"analista-superior-iii-area-rede-e-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9255,"slug":"analista-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao"},{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Arquiteto","id":6878,"slug":"analista-superior-iv-area-arquiteto"},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software","id":6868,"slug":"analista-superior-iii-area-arquitetura-de-software"},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":6866,"slug":"analista-superior-iii-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Planejamento F\u00edsico de Aeroportos","id":10529,"slug":"analista-superior-iv-area-planejamento-fisico-de-aeroportos"},{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":6890,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-pavimentacao"},{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Estruturas e Edifica\u00e7\u00f5es","id":6884,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-estruturas-e-edificacoes"},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema","id":6867,"slug":"analista-superior-iii-area-analista-de-sistema"},{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Planejamento F\u00edsico de Aeroportos","id":6891,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-planejamento-fisico-de-aeroportos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 8.666\/1993, a licita\u00e7\u00e3o, na modalidade Convite,","provas":[{"id":11800,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":6895,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2011"},{"id":11629,"cargo":{"descricao":"Analista Superior II - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":6865,"slug":"analista-superior-ii-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-ii-area-estatistico","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior II - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2011"},{"id":11722,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Desenvolvimento","id":6870,"slug":"analista-superior-iii-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Desenvolvimento - 2011"},{"id":19629,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":10528,"slug":"analista-superior-iii-area-manutencao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11618,"cargo":{"descricao":"Analista Superior II - \u00c1rea Auditor Cont\u00e1bil","id":6862,"slug":"analista-superior-ii-area-auditor-contabil"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-ii-area-auditor-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior II - \u00c1rea Auditor Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":19627,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI","id":10526,"slug":"analista-superior-iii-area-gestor-de-ti"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-gestor-de-ti","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI - 2011"},{"id":11743,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Rede e Suporte","id":6876,"slug":"analista-superior-iii-area-rede-e-suporte"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-rede-e-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Rede e Suporte - 2011"},{"id":11752,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9255,"slug":"analista-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2011"},{"id":11764,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11749,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Arquiteto","id":6878,"slug":"analista-superior-iv-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Arquiteto - 2011"},{"id":11639,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software","id":6868,"slug":"analista-superior-iii-area-arquitetura-de-software"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-arquitetura-de-software","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software - 2011"},{"id":11637,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":6866,"slug":"analista-superior-iii-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2011"},{"id":19630,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Planejamento F\u00edsico de Aeroportos","id":10529,"slug":"analista-superior-iv-area-planejamento-fisico-de-aeroportos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-planejamento-fisico-de-aeroportos","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Planejamento F\u00edsico de Aeroportos - 2011"},{"id":11776,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":6890,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-pavimentacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-pavimentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Pavimenta\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11758,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Estruturas e Edifica\u00e7\u00f5es","id":6884,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-estruturas-e-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-estruturas-e-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Estruturas e Edifica\u00e7\u00f5es - 2011"},{"id":11638,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema","id":6867,"slug":"analista-superior-iii-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema - 2011"},{"id":11779,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Planejamento F\u00edsico de Aeroportos","id":6891,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-planejamento-fisico-de-aeroportos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-planejamento-fisico-de-aeroportos","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Planejamento F\u00edsico de Aeroportos - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":449288,"hashId":"34661a97e7ed41039aee4c86bcc1c866","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei no 8.666\/1993, a licita\u00e7\u00e3o, na modalidade\r\nConvite,<\/p>","resposta":1588371,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e1 no m\u00ednimo tr\u00eas participantes escolhidos e convidados pela unidade administrativa dentre interessados, cadastrados ou n\u00e3o.","id":1588371,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 no m\u00ednimo tr\u00eas participantes escolhidos e convidados\r\npela unidade administrativa dentre interessados,\r\ncadastrados ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ocorre entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.","id":1588372,"corpo":"<p align=justify>ocorre entre interessados devidamente cadastrados\r\nou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas\r\npara cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data\r\ndo recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria\r\nqualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ter o convite estendido a participantes cadastrados ou n\u00e3o que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 doze horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.","id":1588373,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ter o convite estendido a participantes cadastrados\r\nou n\u00e3o que manifestarem seu interesse\r\ncom anteced\u00eancia de at\u00e9 doze horas da apresenta\u00e7\u00e3o\r\ndas propostas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ter\u00e1 no m\u00ednimo cinco participantes escolhidos e convidados pela unidade administrativa dentre interessados, cadastrados ou n\u00e3o.","id":1588374,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 no m\u00ednimo cinco participantes escolhidos e convidados\r\npela unidade administrativa dentre interessados,\r\ncadastrados ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ocorre entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto.","id":1588375,"corpo":"<p align=justify>ocorre entre quaisquer interessados que, na fase inicial\r\nde habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os\r\nrequisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital\r\npara execu\u00e7\u00e3o de seu objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257286,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/449288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Rede e Suporte","id":6876,"slug":"analista-superior-iii-area-rede-e-suporte"},{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Planejamento F\u00edsico de Aeroportos","id":6891,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-planejamento-fisico-de-aeroportos"},{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":6890,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-pavimentacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9255,"slug":"analista-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao"},{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Arquiteto","id":6878,"slug":"analista-superior-iv-area-arquiteto"},{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Estruturas e Edifica\u00e7\u00f5es","id":6884,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-estruturas-e-edificacoes"},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software","id":6868,"slug":"analista-superior-iii-area-arquitetura-de-software"},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema","id":6867,"slug":"analista-superior-iii-area-analista-de-sistema"},{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Planejamento F\u00edsico de Aeroportos","id":10529,"slug":"analista-superior-iv-area-planejamento-fisico-de-aeroportos"},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":6866,"slug":"analista-superior-iii-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI","id":10526,"slug":"analista-superior-iii-area-gestor-de-ti"},{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":6895,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Analista Superior II - \u00c1rea Auditor Cont\u00e1bil","id":6862,"slug":"analista-superior-ii-area-auditor-contabil"},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":10528,"slug":"analista-superior-iii-area-manutencao"},{"descricao":"Analista Superior II - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":6865,"slug":"analista-superior-ii-area-estatistico"},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Desenvolvimento","id":6870,"slug":"analista-superior-iii-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mario, comandante de aeronave, recebeu de \u00f3rg\u00e3o controlador de voo ordem para pousar. Posteriormente, ficou comprovado que a autoridade aeron\u00e1utica excedeu suas atribui\u00e7\u00f5es e, sem motivos relevantes, expediu esta ordem. Neste caso, a autoridade aeron\u00e1utica que expediu a ordem de pouso est\u00e1 sujeita \u00e0 penalidade de","provas":[{"id":11743,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Rede e Suporte","id":6876,"slug":"analista-superior-iii-area-rede-e-suporte"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-rede-e-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Rede e Suporte - 2011"},{"id":11779,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Planejamento F\u00edsico de Aeroportos","id":6891,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-planejamento-fisico-de-aeroportos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-planejamento-fisico-de-aeroportos","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Planejamento F\u00edsico de Aeroportos - 2011"},{"id":11776,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":6890,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-pavimentacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-pavimentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Pavimenta\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11752,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9255,"slug":"analista-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2011"},{"id":11764,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11749,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Arquiteto","id":6878,"slug":"analista-superior-iv-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Arquiteto - 2011"},{"id":11758,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Estruturas e Edifica\u00e7\u00f5es","id":6884,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-estruturas-e-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-estruturas-e-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Estruturas e Edifica\u00e7\u00f5es - 2011"},{"id":11639,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software","id":6868,"slug":"analista-superior-iii-area-arquitetura-de-software"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-arquitetura-de-software","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Arquitetura de Software - 2011"},{"id":11638,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema","id":6867,"slug":"analista-superior-iii-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Analista de Sistema - 2011"},{"id":19630,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Planejamento F\u00edsico de Aeroportos","id":10529,"slug":"analista-superior-iv-area-planejamento-fisico-de-aeroportos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-planejamento-fisico-de-aeroportos","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Planejamento F\u00edsico de Aeroportos - 2011"},{"id":11637,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":6866,"slug":"analista-superior-iii-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2011"},{"id":19627,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI","id":10526,"slug":"analista-superior-iii-area-gestor-de-ti"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-gestor-de-ti","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Gestor de TI - 2011"},{"id":11800,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":6895,"slug":"analista-superior-iv-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2011"},{"id":11618,"cargo":{"descricao":"Analista Superior II - \u00c1rea Auditor Cont\u00e1bil","id":6862,"slug":"analista-superior-ii-area-auditor-contabil"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-ii-area-auditor-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior II - \u00c1rea Auditor Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":19629,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":10528,"slug":"analista-superior-iii-area-manutencao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11629,"cargo":{"descricao":"Analista Superior II - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":6865,"slug":"analista-superior-ii-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-ii-area-estatistico","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior II - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2011"},{"id":11722,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Desenvolvimento","id":6870,"slug":"analista-superior-iii-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Desenvolvimento - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":449300,"hashId":"63fa25f5bcdc6ef5f61554d560812edf","enunciado":"<p align=justify>Mario, comandante de aeronave, recebeu de \u00f3rg\u00e3o controlador\r\nde voo ordem para pousar. Posteriormente, ficou\r\ncomprovado que a autoridade aeron\u00e1utica excedeu suas\r\natribui\u00e7\u00f5es e, sem motivos relevantes, expediu esta ordem.\r\nNeste caso, a autoridade aeron\u00e1utica que expediu a\r\nordem de pouso est\u00e1 sujeita \u00e0 penalidade de<\/p>","resposta":1588425,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia escrita e multa administrativa.","id":1588421,"corpo":"<p align=justify>advert\u00eancia escrita e multa administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o por prazo que variar\u00e1 de 15 a 60 dias, convers\u00edveis em multa.","id":1588422,"corpo":"<p align=justify>suspens\u00e3o por prazo que variar\u00e1 de 15 a 60 dias,\r\nconvers\u00edveis em multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o por prazo que variar\u00e1 de 60 a 120 dias, convers\u00edveis em multa.","id":1588423,"corpo":"<p align=justify>suspens\u00e3o por prazo que variar\u00e1 de 60 a 120 dias,\r\nconvers\u00edveis em multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"advert\u00eancia escrita, somente.","id":1588424,"corpo":"<p align=justify>advert\u00eancia escrita, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o por prazo que variar\u00e1 de 30 a 90 dias, convers\u00edveis em multa.","id":1588425,"corpo":"<p align=justify>suspens\u00e3o por prazo que variar\u00e1 de 30 a 90 dias,\r\nconvers\u00edveis em multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257290,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395677,"slug":"legislacao-federal-codigo-brasileiro-de-aeronautica"}],"slug":"legislacao-federal\/449300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}