{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164920,"perPage":"100","pages":21650,"page":16601,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":6888}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir a durabilidade das estruturas de concreto armado em ambiente classe III de agressividade, estabelece-se que o cobrimento nominal de concreto (para a toler\u00e2ncia de execu\u00e7\u00e3o 10 mm) para vigas seja de, em mil\u00edmetros,","provas":[{"id":11763,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":6888},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453668,"hashId":"ef9b6d8bff2bb580288a8fc87442695e","enunciado":"<p align=justify>Para garantir a durabilidade das estruturas de concreto armado em ambiente classe III de agressividade, estabelece-se que o\r\ncobrimento nominal de concreto (para a toler\u00e2ncia de execu\u00e7\u00e3o 10 mm) para vigas seja de, em mil\u00edmetros,<\/p>","resposta":1609800,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 ","id":1609796,"corpo":"<p align=justify>20\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25 ","id":1609797,"corpo":"<p align=justify>25\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 ","id":1609798,"corpo":"<p align=justify>30\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35 ","id":1609799,"corpo":"<p align=justify>35\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40","id":1609800,"corpo":"<p align=justify>40<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259613,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/453668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":6888}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":11763,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":6888},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453675,"hashId":"a4f141ccd44916f909e0ed06ce8e68b0","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1609833,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o num\u00e9rica \u00e9 de 1 eletricista para 2 ajudantes.","id":1609831,"corpo":"<p align=justify>a rela\u00e7\u00e3o num\u00e9rica \u00e9 de 1 eletricista para 2 ajudantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a produtividade do eletricista \u00e9 de 2,2 interruptores por hora.","id":1609832,"corpo":"<p align=justify>a produtividade do eletricista \u00e9 de 2,2 interruptores por hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma equipe de 8 eletricistas e 8 ajudantes, em uma semana de 44 horas, consegue instalar 160 interruptores descritos na tabela.","id":1609833,"corpo":"<p align=justify>uma equipe de 8 eletricistas e 8 ajudantes, em uma semana de 44 horas, consegue instalar 160 interruptores descritos na\r\ntabela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o insumo mais impactante financeiramente no custo final do interruptor \u00e9 o condulete de alum\u00ednio 4\u201d\u00d72\u201d \u201cC\u201d D=3\/4\u201d.","id":1609834,"corpo":"<p align=justify>o insumo mais impactante financeiramente no custo final do interruptor \u00e9 o condulete de alum\u00ednio 4\u201d\u00d72\u201d \u201cC\u201d D=3\/4\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foi considerada perda de 10% no condulete de alum\u00ednio 4\u201d\u00d72\u201d \u201cC\u201d D=3\/4\u201d.","id":1609835,"corpo":"<p align=justify>foi considerada perda de 10% no condulete de alum\u00ednio 4\u201d\u00d72\u201d \u201cC\u201d D=3\/4\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259620,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11763\/58.gif><\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/453675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os gastos necess\u00e1rios para a divulga\u00e7\u00e3o de um empreendimento no mercado s\u00e3o contabilizados como despesas comerciais, cujo objetivo direto est\u00e1 relacionado com a possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o de novas obras e\/ou empreendimentos. Nesse contexto, o procedimento t\u00e9cnico que deve ser adotado para que o investimento seja operacionalizado \u00e9","provas":[{"id":11764,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453682,"hashId":"b75828bea8042fb947e57aad3a90572a","enunciado":"<p align=justify>Os gastos necess\u00e1rios para a divulga\u00e7\u00e3o de um empreendimento\r\nno mercado s\u00e3o contabilizados como despesas\r\ncomerciais, cujo objetivo direto est\u00e1 relacionado\r\ncom a possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o de novas obras e\/ou\r\nempreendimentos. Nesse contexto, o procedimento t\u00e9cnico\r\nque deve ser adotado para que o investimento seja\r\noperacionalizado \u00e9<\/p>","resposta":1609868,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o levantamento de gastos t\u00e9cnicos. ","id":1609866,"corpo":"<p align=justify>o levantamento de gastos t\u00e9cnicos.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o de Or\u00e7amento Mensal. ","id":1609867,"corpo":"<p align=justify>a elabora\u00e7\u00e3o de Or\u00e7amento Mensal.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o de Or\u00e7amento Comercial. ","id":1609868,"corpo":"<p align=justify>a elabora\u00e7\u00e3o de Or\u00e7amento Comercial.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o levantamento de gastos administrativos. ","id":1609869,"corpo":"<p align=justify>o levantamento de gastos administrativos.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o levantamento de gastos com representa\u00e7\u00e3o comercial.","id":1609870,"corpo":"<p align=justify>o levantamento de gastos com representa\u00e7\u00e3o comercial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259627,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/453682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas financeiras decorrentes do custo de obras e servi\u00e7os de engenharia poder\u00e3o ser calculadas, com maior grau de precis\u00e3o, a partir","provas":[{"id":11764,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453683,"hashId":"0c17d1e7ede5c10cfdb510a4bf014d20","enunciado":"<p align=justify>As despesas financeiras decorrentes do custo de obras e\r\nservi\u00e7os de engenharia poder\u00e3o ser calculadas, com\r\nmaior grau de precis\u00e3o, a partir<\/p>","resposta":1609875,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da defini\u00e7\u00e3o do cronograma de receitas.","id":1609871,"corpo":"<p align=justify>da defini\u00e7\u00e3o do cronograma de receitas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do estabelecimento do cronograma de despesas.","id":1609872,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>do estabelecimento do cronograma de despesas.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do conhecimento dos cronogramas de receitas e despesas.","id":1609873,"corpo":"<p align=justify>do conhecimento dos cronogramas de receitas e\r\ndespesas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da defini\u00e7\u00e3o do cronograma de receitas e da taxa de juros.","id":1609874,"corpo":"<p align=justify>da defini\u00e7\u00e3o do cronograma de receitas e da taxa de\r\njuros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do conhecimento dos cronogramas de receitas\/despesas e da taxa de juros.","id":1609875,"corpo":"<p align=justify>do conhecimento dos cronogramas de receitas\/despesas\r\ne da taxa de juros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259628,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/453683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o do planejamento do tempo de execu\u00e7\u00e3o de uma obra ou servi\u00e7o de engenharia, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":11764,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453686,"hashId":"630f5ffde9a1d00170d75c2a8ae746f1","enunciado":"<p align=justify>Na elabora\u00e7\u00e3o do planejamento do tempo de execu\u00e7\u00e3o de\r\numa obra ou servi\u00e7o de engenharia, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1609886,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cronograma de barras demonstra com clareza a interdepend\u00eancia das atividades.","id":1609886,"corpo":"<p align=justify>O cronograma de barras demonstra com clareza a\r\ninterdepend\u00eancia das atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para se elaborar um cronograma, \u00e9 necess\u00e1rio relacionar as atividades.","id":1609887,"corpo":"<p align=justify>Para se elaborar um cronograma, \u00e9 necess\u00e1rio relacionar\r\nas atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cronograma de barras n\u00e3o pode ser confundido com o gr\u00e1fico de Gantt.","id":1609888,"corpo":"<p align=justify>O cronograma de barras n\u00e3o pode ser confundido\r\ncom o gr\u00e1fico de Gantt.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A curva S n\u00e3o \u00e9 elaborada em fun\u00e7\u00e3o do tempo.","id":1609889,"corpo":"<p align=justify>A curva S n\u00e3o \u00e9 elaborada em fun\u00e7\u00e3o do tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de histogramas n\u00e3o facilita a visualiza\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de um recurso.","id":1609890,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de histogramas n\u00e3o facilita a visualiza\u00e7\u00e3o\r\nda distribui\u00e7\u00e3o de um recurso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259631,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/453686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos impostos incidentes sobre a folha de pagamento dos sal\u00e1rios de uma empresa, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":11764,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453690,"hashId":"bdb8485e645748b42150238f80e0e0df","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos impostos incidentes sobre a folha de\r\npagamento dos sal\u00e1rios de uma empresa, \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":1609910,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o fixos, n\u00e3o variando atrav\u00e9s do tempo.","id":1609906,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o fixos, n\u00e3o variando atrav\u00e9s do tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o fixos, n\u00e3o variando de um local para outro.","id":1609907,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o fixos, n\u00e3o variando de um local para outro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem ser calculados independentemente da forma de contrata\u00e7\u00e3o (horista ou mensalista).","id":1609908,"corpo":"<p align=justify>Devem ser calculados independentemente da forma\r\nde contrata\u00e7\u00e3o (horista ou mensalista).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sal\u00e1rios e benef\u00edcios pagos para mensalistas poder\u00e3o ser inferiores ao acordado entre sindicatos e por meio de acordos coletivos.","id":1609909,"corpo":"<p align=justify>Os sal\u00e1rios e benef\u00edcios pagos para mensalistas\r\npoder\u00e3o ser inferiores ao acordado entre sindicatos\r\ne por meio de acordos coletivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso dos horistas, nenhum encargo social est\u00e1 embutido no sal\u00e1rio-hora; por isso, devem ser considerados no percentual de encargos sociais tanto o repouso semanal remunerado quanto os feriados que s\u00e3o pagos aos empregados complementarmente.","id":1609910,"corpo":"<p align=justify>No caso dos horistas, nenhum encargo social est\u00e1\r\nembutido no sal\u00e1rio-hora; por isso, devem ser considerados\r\nno percentual de encargos sociais tanto o\r\nrepouso semanal remunerado quanto os feriados que\r\ns\u00e3o pagos aos empregados complementarmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259635,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/453690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos gen\u00e9ricos, a deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada como\na parcela do custo operacional correspondente ao desgaste\ne \u00e0 obsolesc\u00eancia do equipamento que ocorrem ao\nlongo de sua vida \u00fatil. Assim sendo, o valor total de um\nequipamento submetido a uso continuado .","provas":[{"id":11764,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453692,"hashId":"30fb34503fddfdb3932c1524945b7c14","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Em termos gen\u00e9ricos, a deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada como\na parcela do custo operacional correspondente ao desgaste\ne \u00e0 obsolesc\u00eancia do equipamento que ocorrem ao\nlongo de sua vida \u00fatil. Assim sendo, o valor total de um\nequipamento submetido a uso continuado .<\/p><\/p>","resposta":1609919,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o valor residual do equipamento no final de sua vida \u00fatil.","id":1609916,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o valor residual do equipamento no final de sua\r\nvida \u00fatil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 a soma dos custos de manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do equipamento.","id":1609917,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a soma dos custos de manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do\r\nequipamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equivale ao valor de um equipamento id\u00eantico ou similar em estado novo.","id":1609918,"corpo":"<p align=justify>equivale ao valor de um equipamento id\u00eantico ou\r\nsimilar em estado novo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 a diferen\u00e7a entre o pre\u00e7o do equipamento novo e o valor residual que ele ainda possui ao final de sua vida \u00fatil.","id":1609919,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a diferen\u00e7a entre o pre\u00e7o do equipamento novo e o\r\nvalor residual que ele ainda possui ao final de sua\r\nvida \u00fatil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"equivale ao valor de um fundo, de tal forma que, ao final da vida \u00fatil do equipamento, tal valor seja suficiente para a aquisi\u00e7\u00e3o de um equipamento id\u00eantico novo.","id":1609920,"corpo":"<p align=justify>equivale ao valor de um fundo, de tal forma que, ao\r\nfinal da vida \u00fatil do equipamento, tal valor seja\r\nsuficiente para a aquisi\u00e7\u00e3o de um equipamento id\u00eantico\r\nnovo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259637,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/453692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da candid\u00edase, analise as seguintes assertivas. I - Candida albicans \u00e9 uma esp\u00e9cie de fungo dipl\u00f3ide que causa, oportunamente, alguns tipos de infec\u00e7\u00e3o oral e vaginal nos seres humanos; II - A candid\u00edase bucal tipo pseudomebranosa tem como s\u00edtios mais comuns a mucosa jugal, l\u00edngua e palato e est\u00e1 associada a fatores idiop\u00e1ticos, imunossupress\u00e3o e xerostomia; III - Na candid\u00edase bucal tipo hiperpl\u00e1sica, as placas brancas n\u00e3o s\u00e3o destac\u00e1veis; IV - A candidiase bucal eritematosa \u00e9 caracterizada por m\u00e1culas vermelhas e tem como s\u00edtios comuns palato duro posterior, mucosa jugal e superf\u00edcie dorsal da lingual. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":11765,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo - 2011"},{"id":11768,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-plantonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Plantonista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":453701,"hashId":"3ed5bb76161b129abd19fcb0e353a3f0","enunciado":"<P align=justify>Acerca da candid\u00edase, analise as seguintes assertivas. <\/P>\r\n<P align=justify>I - Candida albicans \u00e9 uma esp\u00e9cie de fungo dipl\u00f3ide que causa, oportunamente, alguns tipos de infec\u00e7\u00e3o oral e vaginal nos seres humanos; <\/P>\r\n<P align=justify>II - A candid\u00edase bucal tipo pseudomebranosa tem como s\u00edtios mais comuns a mucosa jugal, l\u00edngua e palato e est\u00e1 associada a fatores idiop\u00e1ticos, imunossupress\u00e3o e xerostomia; <\/P>\r\n<P align=justify>III - Na candid\u00edase bucal tipo hiperpl\u00e1sica, as placas brancas n\u00e3o s\u00e3o destac\u00e1veis; <\/P>\r\n<P align=justify>IV - A candidiase bucal eritematosa \u00e9 caracterizada por m\u00e1culas vermelhas e tem como s\u00edtios comuns palato duro posterior, mucosa jugal e superf\u00edcie dorsal da lingual. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa CORRETA.<\/P>","resposta":1609961,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 apenas uma alternativa incorreta.","id":1609961,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 apenas uma alternativa incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 duas alternativas incorretas.","id":1609962,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 duas alternativas incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 apenas uma alternativa correta.","id":1609963,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 apenas uma alternativa correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas s\u00e3o incorretas.","id":1609964,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas s\u00e3o corretas.","id":1609965,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259641,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/453701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a altura de um empreendimento, o crit\u00e9rio, dentre outros, sobre o emprego dos tipos de andaimes na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil est\u00e1 corretamente definido em:","provas":[{"id":11764,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453702,"hashId":"748dcac779056f8d01ba0de6c24bcc06","enunciado":"<p align=justify>Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a altura de um empreendimento,\r\no crit\u00e9rio, dentre outros, sobre o emprego dos tipos\r\nde andaimes na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil est\u00e1\r\ncorretamente definido em:<\/p>","resposta":1609968,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a partir do quarto pavimento deve-se utilizar andaime de metal.","id":1609966,"corpo":"<p align=justify>a partir do quarto pavimento deve-se utilizar\r\nandaime de metal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em edifica\u00e7\u00f5es de at\u00e9 quatro pavimentos deve-se utilizar andaime de madeira.","id":1609967,"corpo":"<p align=justify>em edifica\u00e7\u00f5es de at\u00e9 quatro pavimentos deve-se\r\nutilizar andaime de madeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em edifica\u00e7\u00f5es de at\u00e9 tr\u00eas pavimentos pode-se utilizar andaime de madeira.","id":1609968,"corpo":"<p align=justify>em edifica\u00e7\u00f5es de at\u00e9 tr\u00eas pavimentos pode-se\r\nutilizar andaime de madeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para edifica\u00e7\u00f5es acima de dois pavimentos deve-se utilizar andaime de metal.","id":1609969,"corpo":"<p align=justify>para edifica\u00e7\u00f5es acima de dois pavimentos deve-se\r\nutilizar andaime de metal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"independente do n\u00famero de pavimentos, pode-se utilizar andaimes de madeira, sem restri\u00e7\u00f5es.","id":1609970,"corpo":"<p align=justify>independente do n\u00famero de pavimentos, pode-se\r\nutilizar andaimes de madeira, sem restri\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259644,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/453702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as resinas compostas, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":11765,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo - 2011"},{"id":11768,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-plantonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Plantonista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":453703,"hashId":"fc4e1c3452165ffab9301d235717b981","enunciado":"<p align=justify>Sobre as resinas compostas, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":1609973,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas fotoativadas se d\u00e1 em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 luz;","id":1609971,"corpo":"<p align=justify>a contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas fotoativadas se d\u00e1 em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 luz;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na composi\u00e7\u00e3o das resinas compostas fotopolimeriz\u00e1veis o Ester-fosf\u00f3rico de Bis-GMA \u00e9 a subst\u00e2ncia iniciadora do processo de polimeriza\u00e7\u00e3o;","id":1609972,"corpo":"<p align=justify>na composi\u00e7\u00e3o das resinas compostas fotopolimeriz\u00e1veis o Ester-fosf\u00f3rico de Bis-GMA \u00e9 a\r\nsubst\u00e2ncia iniciadora do processo de polimeriza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o m\u00f3dulo de elasticidade \u00e9 muito importante no processo de contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas compostas;","id":1609973,"corpo":"<p align=justify>o m\u00f3dulo de elasticidade \u00e9 muito importante no processo de contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o das\r\nresinas compostas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quanto maior o m\u00f3dulo de elasticidade de uma resina, maior ser\u00e1 a sua capacidade de aliviar as tens\u00f5es induzidas quando da contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o;","id":1609974,"corpo":"<p align=justify>quanto maior o m\u00f3dulo de elasticidade de uma resina, maior ser\u00e1 a sua capacidade de aliviar\r\nas tens\u00f5es induzidas quando da contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o fator C expressa, em n\u00fameros, o momento em que a resina composta n\u00e3o \u00e9 mais pass\u00edvel de deforma\u00e7\u00e3o e pode ser controlada por t\u00e9cnicas diferenciadas de polimeriza\u00e7\u00e3o.","id":1609975,"corpo":"<p align=justify>o fator C expressa, em n\u00fameros, o momento em que a resina composta n\u00e3o \u00e9 mais pass\u00edvel de\r\ndeforma\u00e7\u00e3o e pode ser controlada por t\u00e9cnicas diferenciadas de polimeriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259641,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/453703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o sobre Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho estabelece procedimentos que devem ser cumpridos pelos trabalhadores no desempenho de suas atividades. Aquele que, dentre outros procedimentos, N\u00c3O est\u00e1 enquadrado como obriga\u00e7\u00e3o do trabalhador, refere-se","provas":[{"id":11764,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453704,"hashId":"9b8a726932b5cbd1423c518733f41000","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o sobre Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho\r\nestabelece procedimentos que devem ser cumpridos pelos\r\ntrabalhadores no desempenho de suas atividades. Aquele\r\nque, dentre outros procedimentos, N\u00c3O est\u00e1 enquadrado\r\ncomo obriga\u00e7\u00e3o do trabalhador, refere-se<\/p>","resposta":1609979,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas corretamente.","id":1609976,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas corretamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao zelo pela pr\u00f3pria seguran\u00e7a e sa\u00fade.","id":1609977,"corpo":"<p align=justify>ao zelo pela pr\u00f3pria seguran\u00e7a e sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao cumprimento das prescri\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a.","id":1609978,"corpo":"<p align=justify>ao cumprimento das prescri\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 elimina\u00e7\u00e3o dos efeitos nocivos do trabalho mon\u00f3tono.","id":1609979,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 elimina\u00e7\u00e3o dos efeitos nocivos do trabalho mon\u00f3tono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 coopera\u00e7\u00e3o para a melhoria do sistema de seguran\u00e7a.","id":1609980,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 coopera\u00e7\u00e3o para a melhoria do sistema de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259645,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/453704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao am\u00e1lgama, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":11765,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo - 2011"},{"id":11768,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-odontologo-plantonista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Plantonista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":453705,"hashId":"2c4b0fe1cebd4dfb42ddf8d08e7090d1","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao am\u00e1lgama, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":1609982,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o da infiltra\u00e7\u00e3o marginal na interface dente-restaura\u00e7\u00e3o ocorre com o passar do tempo;","id":1609981,"corpo":"<p align=justify>a diminui\u00e7\u00e3o da infiltra\u00e7\u00e3o marginal na interface dente-restaura\u00e7\u00e3o ocorre com o passar do\r\ntempo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as ligas com baixo teor de cobre apresentam maior resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o;","id":1609982,"corpo":"<p align=justify>as ligas com baixo teor de cobre apresentam maior resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o excesso de merc\u00fario na liga afeta a resist\u00eancia de am\u00e1lgamas sem fase gama2;","id":1609983,"corpo":"<p align=justify>o excesso de merc\u00fario na liga afeta a resist\u00eancia de am\u00e1lgamas sem fase gama2;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a inser\u00e7\u00e3o do am\u00e1lgama deve ser iniciada nos \u00e2ngulos diedros usando condensadores compat\u00edveis com o tipo de liga utilizada;","id":1609984,"corpo":"<p align=justify>a inser\u00e7\u00e3o do am\u00e1lgama deve ser iniciada nos \u00e2ngulos diedros usando condensadores\r\ncompat\u00edveis com o tipo de liga utilizada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma liga ideal para am\u00e1lgama deve apresentar um baixo valor de escoamento.","id":1609985,"corpo":"<p align=justify>uma liga ideal para am\u00e1lgama deve apresentar um baixo valor de escoamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259641,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/453705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Software AUTOCAD disp\u00f5e de funcionalidades que auxiliam na execu\u00e7\u00e3o do levantamento de quantitativos para o or\u00e7amento de um determinado projeto. Nesse sentido, os dados obtidos atrav\u00e9s do comando LIST em arquivos com extens\u00e3o \u201cdwg\u201d s\u00e3o","provas":[{"id":11764,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":6889},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-civil-orcamentacao","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Civil\/Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":453715,"hashId":"00b6ee9bead39001d6f64b8abf8eaa62","enunciado":"<p align=justify>O Software AUTOCAD disp\u00f5e de funcionalidades que\r\nauxiliam na execu\u00e7\u00e3o do levantamento de quantitativos\r\npara o or\u00e7amento de um determinado projeto. Nesse\r\nsentido, os dados obtidos atrav\u00e9s do comando LIST em\r\narquivos com extens\u00e3o \u201cdwg\u201d s\u00e3o<\/p>","resposta":1610033,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00e1rea e o material do objeto selecionado. ","id":1610031,"corpo":"<p align=justify>a \u00e1rea e o material do objeto selecionado.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a data de execu\u00e7\u00e3o do desenho e da obra. ","id":1610032,"corpo":"<p align=justify>a data de execu\u00e7\u00e3o do desenho e da obra.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea e o per\u00edmetro do objeto selecionado. ","id":1610033,"corpo":"<p align=justify>a \u00e1rea e o per\u00edmetro do objeto selecionado.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o nome do propriet\u00e1rio do objeto selecionado. ","id":1610034,"corpo":"<p align=justify>o nome do propriet\u00e1rio do objeto selecionado.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as dimens\u00f5es aproximadas do objeto selecionado.","id":1610035,"corpo":"<p align=justify>as dimens\u00f5es aproximadas do objeto selecionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259651,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/453715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contrato, alvar\u00e1 de soltura, rascunho, folha e papel constituem, respectivamente, exemplos de","provas":[{"id":11766,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453721,"hashId":"06955d9436df9ce7e174cfb4c2be3d4c","enunciado":"<p align=justify>Contrato, alvar\u00e1 de soltura, rascunho, folha e papel constituem,\r\nrespectivamente, exemplos de<\/p>","resposta":1610065,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tipo, g\u00eanero, t\u00e9cnica de registro, suporte e esp\u00e9cie.","id":1610061,"corpo":"<p align=justify>tipo, g\u00eanero, t\u00e9cnica de registro, suporte e esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"g\u00eanero, esp\u00e9cie, suporte, forma e formato.","id":1610062,"corpo":"<p align=justify>g\u00eanero, esp\u00e9cie, suporte, forma e formato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica de registro, tipo, g\u00eanero, suporte e forma.","id":1610063,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnica de registro, tipo, g\u00eanero, suporte e forma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formato, forma, g\u00eanero, tipo e suporte.","id":1610064,"corpo":"<p align=justify>formato, forma, g\u00eanero, tipo e suporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esp\u00e9cie, tipo, forma, formato e suporte.","id":1610065,"corpo":"<p align=justify>esp\u00e9cie, tipo, forma, formato e suporte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259657,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/453721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade pela qual um documento serve \u00e0 gest\u00e3o das atividades or\u00e7ament\u00e1rias, tribut\u00e1rias e cont\u00e1beis de uma institui\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como valor","provas":[{"id":11766,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453738,"hashId":"bc219e778d2519f3eec6208e11345aa5","enunciado":"<p align=justify>A qualidade pela qual um documento serve \u00e0 gest\u00e3o das atividades or\u00e7ament\u00e1rias, tribut\u00e1rias e cont\u00e1beis de uma institui\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nconhecida como valor<\/p>","resposta":1610146,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fiscal.","id":1610146,"corpo":"<p align=justify>fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legal.","id":1610147,"corpo":"<p align=justify>legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ur\u00eddico.","id":1610148,"corpo":"<p align=justify>ur\u00eddico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"econ\u00f4mico.","id":1610149,"corpo":"<p align=justify>econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"administrativo.","id":1610150,"corpo":"<p align=justify>administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259668,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/453738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas fotografias anal\u00f3gicas, a rela\u00e7\u00e3o entre negativo e positivo \u00e9 similar \u00e0quela que, no caso de documentos de outros g\u00eaneros, se d\u00e1 entre","provas":[{"id":11766,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453746,"hashId":"75f520bd0d40b332cbcc10da37368807","enunciado":"<p align=justify>Nas fotografias anal\u00f3gicas, a rela\u00e7\u00e3o entre negativo e positivo \u00e9 similar \u00e0quela que, no caso de documentos de outros g\u00eaneros,\r\nse d\u00e1 entre<\/p>","resposta":1610187,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verdadeiro e falso.","id":1610186,"corpo":"<p align=justify>verdadeiro e falso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"original e c\u00f3pia.","id":1610187,"corpo":"<p align=justify>original e c\u00f3pia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ostensivo e sigiloso.","id":1610188,"corpo":"<p align=justify>ostensivo e sigiloso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"heter\u00f3grafo e hol\u00f3grafo.","id":1610189,"corpo":"<p align=justify>heter\u00f3grafo e hol\u00f3grafo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aut\u00f3grafo e ap\u00f3crifo.","id":1610190,"corpo":"<p align=justify>aut\u00f3grafo e ap\u00f3crifo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259673,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/453746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento de controle que indica o lugar exato ocupado pelas unidades de arquivamento, na ordem de numera\u00e7\u00e3o dos dep\u00f3sitos, salas, estantes, prateleiras e gavetas, qualifica-se como","provas":[{"id":11766,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453753,"hashId":"db56273bd9a0e4ad1ea41a4a3d216678","enunciado":"<p align=justify>O instrumento de controle que indica o lugar exato ocupado\r\npelas unidades de arquivamento, na ordem de\r\nnumera\u00e7\u00e3o dos dep\u00f3sitos, salas, estantes, prateleiras e\r\ngavetas, qualifica-se como<\/p>","resposta":1610221,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"topogr\u00e1fico.","id":1610221,"corpo":"<p align=justify>topogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apontador.","id":1610222,"corpo":"<p align=justify>apontador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"referencial.","id":1610223,"corpo":"<p align=justify>referencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remissivo.","id":1610224,"corpo":"<p align=justify>remissivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"geogr\u00e1fico.","id":1610225,"corpo":"<p align=justify>geogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259680,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/453753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O MoReq-Jus (Modelo de Requisitos para Sistemas Informatizados de Gest\u00e3o de Processos e Documentos do Judici\u00e1rio Brasileiro), aprovado pelo Conselho da Justi\u00e7a Federal em 2008, estabelece: \u201cO documento institucional deve ter garantida a hora legal do momento de sua produ\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e registros dos eventos de sua tramita\u00e7\u00e3o. O programa de gest\u00e3o documental deve possuir um mecanismo de protocolo para os documentos. No caso do documento digital, dever\u00e1 ser prevista a utiliza\u00e7\u00e3o de uma Autoridade de Tempo com data e hora sincronizada com o Observat\u00f3rio Nacional e peri\u00f3dica auditagem pelo mesmo, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.\u201d Trata-se do atributo da","provas":[{"id":11766,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453762,"hashId":"7544dbff2aeb34bda4c8caacb03bb548","enunciado":"<p align=justify>O MoReq-Jus (Modelo de Requisitos para Sistemas Informatizados\r\nde Gest\u00e3o de Processos e Documentos do\r\nJudici\u00e1rio Brasileiro), aprovado pelo Conselho da Justi\u00e7a\r\nFederal em 2008, estabelece: \u201cO documento institucional\r\ndeve ter garantida a hora legal do momento de sua produ\u00e7\u00e3o,\r\naltera\u00e7\u00e3o e registros dos eventos de sua tramita\u00e7\u00e3o.\r\nO programa de gest\u00e3o documental deve possuir um mecanismo\r\nde protocolo para os documentos. No caso do documento\r\ndigital, dever\u00e1 ser prevista a utiliza\u00e7\u00e3o de uma\r\nAutoridade de Tempo com data e hora sincronizada com o\r\nObservat\u00f3rio Nacional e peri\u00f3dica auditagem pelo mesmo,\r\nconforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.\u201d Trata-se do atributo da<\/p>","resposta":1610267,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organicidade.","id":1610266,"corpo":"<p align=justify>organicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempestividade.","id":1610267,"corpo":"<p align=justify>tempestividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autenticidade.","id":1610268,"corpo":"<p align=justify>autenticidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confiabilidade.","id":1610269,"corpo":"<p align=justify>confiabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"periodicidade.","id":1610270,"corpo":"<p align=justify>periodicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259689,"enunciado":"","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/453762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as medidas favor\u00e1veis \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de documentos em suporte-papel, recomenda-se","provas":[{"id":11766,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453767,"hashId":"5da92cc5d9ba6c642d97509347ddae4d","enunciado":"<p align=justify>Dentre as medidas favor\u00e1veis \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de documentos\r\nem suporte-papel, recomenda-se<\/p>","resposta":1610291,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impermeabiliza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de cobertura do edif\u00edcio.","id":1610291,"corpo":"<p align=justify>impermeabiliza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de cobertura do edif\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"umidade relativa entre 65% e 75%, com varia\u00e7\u00e3o mensal de +\/&#8722; 10%.","id":1610292,"corpo":"<p align=justify>umidade relativa entre 65% e 75%, com varia\u00e7\u00e3o\r\nmensal de +\/&#8722; 10%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fumiga\u00e7\u00e3o semanal das prateleiras e gavetas.","id":1610293,"corpo":"<p align=justify>fumiga\u00e7\u00e3o semanal das prateleiras e gavetas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incid\u00eancia direta da luz do sol sobre as estantes.","id":1610294,"corpo":"<p align=justify>incid\u00eancia direta da luz do sol sobre as estantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"temperatura m\u00e9dia de 15 \u00b0C, com varia\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de +\/&#8722; 5 \u00b0C.","id":1610295,"corpo":"<p align=justify>temperatura m\u00e9dia de 15 \u00b0C, com varia\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de\r\n+\/&#8722; 5 \u00b0C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259694,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/453767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento em que o autor N\u00c3O exprime opini\u00e3o pessoal ou posicionamento cr\u00edtico \u00e9:","provas":[{"id":11772,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11774,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453769,"hashId":"1eb5f0276c37b06af98493027232a948","enunciado":"<p align=justify>O segmento em que o autor N\u00c3O exprime opini\u00e3o pessoal\r\nou posicionamento cr\u00edtico \u00e9:<\/p>","resposta":1610302,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gra\u00e7as \u00e0 espantosa explos\u00e3o de teoria e pr\u00e1tica da informa\u00e7\u00e3o, novos avan\u00e7os cient\u00edficos foram se traduzindo numa tecnologia que n\u00e3o exigia qualquer compreens\u00e3o dos usu\u00e1rios finais.","id":1610301,"corpo":"<p align=justify>Gra\u00e7as \u00e0 espantosa explos\u00e3o de teoria e pr\u00e1tica da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, novos avan\u00e7os cient\u00edficos foram se traduzindo\r\nnuma tecnologia que n\u00e3o exigia qualquer\r\ncompreens\u00e3o dos usu\u00e1rios finais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O procedimento para assegurar essas atividades se baseia numa combina\u00e7\u00e3o de maquinaria sofisticada e programa\u00e7\u00e3o elaborada.","id":1610302,"corpo":"<p align=justify>O procedimento para assegurar essas atividades se\r\nbaseia numa combina\u00e7\u00e3o de maquinaria sofisticada\r\ne programa\u00e7\u00e3o elaborada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... diante da maioria dos outros produtos di\u00e1rios da ci\u00eancia e tecnologia somos leigos ignorantes sem compreender nada.","id":1610303,"corpo":"<p align=justify>... diante da maioria dos outros produtos di\u00e1rios da\r\nci\u00eancia e tecnologia somos leigos ignorantes sem\r\ncompreender nada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"...esses milagres de tecnologia cient\u00edfica n\u00e3o exigiam mais que um m\u00ednimo de aten\u00e7\u00e3o e uma capacidade um tanto maior de concentrada toler\u00e2ncia ao t\u00e9dio.","id":1610304,"corpo":"<p align=justify>...esses milagres de tecnologia cient\u00edfica n\u00e3o exigiam\r\nmais que um m\u00ednimo de aten\u00e7\u00e3o e uma capacidade\r\num tanto maior de concentrada toler\u00e2ncia ao\r\nt\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"...requeria apenas apertar-se no lugar certo para ativar um procedimento, sem demandar maiores contribui\u00e7\u00f5es das qualifica\u00e7\u00f5es e intelig\u00eancia limitadas e inconfi\u00e1veis do ser humano m\u00e9dio.","id":1610305,"corpo":"<p align=justify>...requeria apenas apertar-se no lugar certo para\r\nativar um procedimento, sem demandar maiores\r\ncontribui\u00e7\u00f5es das qualifica\u00e7\u00f5es e intelig\u00eancia limitadas\r\ne inconfi\u00e1veis do ser humano m\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259696,"enunciado":"","rotulo":2,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/453769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"...ou julguemos saber... O verbo flexionado nos mesmos tempo e modo que o grifado na frase acima est\u00e1 em:","provas":[{"id":11772,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":11774,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":453771,"hashId":"c85528b12484626a19db79c20ac6f428","enunciado":"<P align=justify>...ou <U>julguemos<\/U> saber... <\/P>\r\n<P align=justify>O verbo flexionado nos mesmos tempo e modo que o grifado na frase acima est\u00e1 em:<\/P>","resposta":1610313,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"...a menos que alguma coisa desse errado...","id":1610311,"corpo":"<p align=justify>...a menos que alguma coisa desse errado...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... o de que ela acentuava o desamparo do indiv\u00edduo...","id":1610312,"corpo":"<p align=justify>... o de que ela acentuava o desamparo do indiv\u00edduo...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pois, ainda que nos suponhamos especialistas...","id":1610313,"corpo":"<p align=justify>Pois, ainda que nos suponhamos especialistas...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"...que fora a sua mais extraordin\u00e1ria realiza\u00e7\u00e3o...","id":1610314,"corpo":"<p align=justify>...que fora a sua mais extraordin\u00e1ria realiza\u00e7\u00e3o...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"...n\u00e3o precisamos entender...","id":1610315,"corpo":"<p align=justify>...n\u00e3o precisamos entender...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":259698,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/453771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto mais elevado o cargo que ocupa o servidor p\u00fablico, maior \u00e9 sua responsabilidade para com a idoneidade, entendida como aptid\u00e3o t\u00e9cnica, legal e moral para o acesso e exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Assinale a alternativa que ilustra corretamente a\u00e7\u00e3o adequada de servidor do Distrito Federal frente aos princ\u00edpios da conduta \u00e9tica.","provas":[{"id":11369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-df-df-2011-iades-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":437491,"hashId":"69a111d8d68fb52e27c6551fa54419fa","enunciado":"<p align=justify>Quanto mais elevado o cargo que ocupa o servidor p\u00fablico,\r\nmaior \u00e9 sua responsabilidade para com a idoneidade, entendida\r\ncomo aptid\u00e3o t\u00e9cnica, legal e moral para o acesso e exerc\u00edcio da\r\nfun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Assinale a alternativa que ilustra corretamente\r\na\u00e7\u00e3o adequada de servidor do Distrito Federal frente aos\r\nprinc\u00edpios da conduta \u00e9tica.<\/p>","resposta":1551251,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao deparar-se com uma cr\u00edtica da imprensa, um servidor p\u00fablico demonstrou um grau de toler\u00e2ncia maior que um cidad\u00e3o comum, atuando com sobriedade e modera\u00e7\u00e3o no trato com o p\u00fablico.","id":1551251,"corpo":"<p align=justify>Ao deparar-se com uma cr\u00edtica da imprensa, um servidor\r\np\u00fablico demonstrou um grau de toler\u00e2ncia maior que um\r\ncidad\u00e3o comum, atuando com sobriedade e modera\u00e7\u00e3o\r\nno trato com o p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao receber uma determina\u00e7\u00e3o de seu superior hier\u00e1rquico, o servidor p\u00fablico n\u00e3o deu cumprimento \u00e0 mesma por n\u00e3o ser sua obriga\u00e7\u00e3o ou responsabilidade.","id":1551252,"corpo":"<p align=justify>Ao receber uma determina\u00e7\u00e3o de seu superior\r\nhier\u00e1rquico, o servidor p\u00fablico n\u00e3o deu cumprimento \u00e0\r\nmesma por n\u00e3o ser sua obriga\u00e7\u00e3o ou responsabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao ser designado para um cargo para o qual n\u00e3o tinha aptid\u00e3o, o servidor p\u00fablico imediatamente prontificou-se a aceitar, com base na legalidade e no privil\u00e9gio do exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.","id":1551253,"corpo":"<p align=justify>Ao ser designado para um cargo para o qual n\u00e3o tinha\r\naptid\u00e3o, o servidor p\u00fablico imediatamente prontificou-se\r\na aceitar, com base na legalidade e no privil\u00e9gio do\r\nexerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao deparar-se com um processo administrativo interno, um servidor p\u00fablico optou pela adequa\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o legal para um resultado mais justo, ainda que executado em contrariedade aos fins perseguidos pela lei.","id":1551254,"corpo":"<p align=justify>Ao deparar-se com um processo administrativo interno,\r\num servidor p\u00fablico optou pela adequa\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o\r\nlegal para um resultado mais justo, ainda que executado\r\nem contrariedade aos fins perseguidos pela lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um servidor p\u00fablico utilizou-se do ve\u00edculo oficial de seu \u00f3rg\u00e3o para fins particulares, uma vez que o bem estava confiado para o desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":1551255,"corpo":"<p align=justify>Um servidor p\u00fablico utilizou-se do ve\u00edculo oficial de seu\r\n\u00f3rg\u00e3o para fins particulares, uma vez que o bem estava\r\nconfiado para o desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252960,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/437491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The modal verb \u201cmay\u201d (R.20) expresses the idea of consequence.","provas":[{"id":11532,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":446659,"hashId":"8c09127b43c3417a04c209658ee3dc51","enunciado":"<p align=justify>The modal verb \u201cmay\u201d (R.20) expresses the idea of\r\nconsequence.<\/p>","resposta":1578351,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text, judge the following items.","id":256481,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11532\/4.gif><\/P>\r\n<P>Based on the text, judge the following items.<\/P>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/446659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The americans, trabalho de fotografia documental realizado pelo fot\u00f3grafo Eugene Smith, produz uma ampla e aguda cr\u00edtica \u00e0 sociedade norte-americana do final do s\u00e9culo XIX.","provas":[{"id":11532,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11533,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":446670,"hashId":"e3dfbcc4cfef56952701d3b43ed56392","enunciado":"<p align=justify>The americans, trabalho de fotografia documental realizado\r\npelo fot\u00f3grafo Eugene Smith, produz uma ampla e aguda\r\ncr\u00edtica \u00e0 sociedade norte-americana do final do s\u00e9culo XIX.<\/p>","resposta":1578373,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578372,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578373,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos diferentes g\u00eaneros da pr\u00e1tica fotogr\u00e1fica e \u00e0s escolas de pensamento que orientaram essa pr\u00e1tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":256483,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos diferentes g\u00eaneros da pr\u00e1tica fotogr\u00e1fica e \u00e0s\r\nescolas de pensamento que orientaram essa pr\u00e1tica, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/446670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A documenta\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica de massa da Guerra de Secess\u00e3o norte-americana notabilizou Edward Weston como um dos precursores do fotojornalismo.","provas":[{"id":11532,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11533,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":446675,"hashId":"55c6b97ecc1100aa88e67fc86129d510","enunciado":"<p align=justify>A documenta\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica de massa da Guerra de Secess\u00e3o\r\nnorte-americana notabilizou Edward Weston como um dos\r\nprecursores do fotojornalismo.<\/p>","resposta":1578383,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conhecer a hist\u00f3ria do fotojornalismo significa compreender como os processos de inova\u00e7\u00e3o, de rupturas e tensionamentos nas diferentes pr\u00e1ticas fotogr\u00e1ficas deram origem ao presente campo de trabalho. A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":256484,"enunciado":"<p align=justify>Conhecer a hist\u00f3ria do fotojornalismo significa compreender como\r\nos processos de inova\u00e7\u00e3o, de rupturas e tensionamentos nas\r\ndiferentes pr\u00e1ticas fotogr\u00e1ficas deram origem ao presente campo de\r\ntrabalho. A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/446675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A grande angular possibilita que se fotografem objetos a longa dist\u00e2ncia; a teleobjetiva reproduz a perspectiva do olho humano.","provas":[{"id":11532,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11533,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":446681,"hashId":"d70ee2f310ea051cf32542f5dc1c5a17","enunciado":"<p align=justify>A grande angular possibilita que se fotografem objetos a longa\r\ndist\u00e2ncia; a teleobjetiva reproduz a perspectiva do olho\r\nhumano.<\/p>","resposta":1578395,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da arte fotogr\u00e1fica e de suas caracter\u00edsticas, julgue os itens que se seguem.","id":256485,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da arte fotogr\u00e1fica e de suas caracter\u00edsticas, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/446681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fot\u00f3grafo tem direitos morais, entre os quais se incluem o direito de conservar sua obra in\u00e9dita e o de assegurar a integridade da fotografia de sua autoria, que lhe permitem opor-se a quaisquer modifica\u00e7\u00f5es nesse material.","provas":[{"id":11532,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11533,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":446691,"hashId":"bf59a9205c00ffadcfa07cd3343247eb","enunciado":"<p align=justify>O fot\u00f3grafo tem direitos morais, entre os quais se incluem o\r\ndireito de conservar sua obra in\u00e9dita e o de assegurar a\r\nintegridade da fotografia de sua autoria, que lhe permitem\r\nopor-se a quaisquer modifica\u00e7\u00f5es nesse material.<\/p>","resposta":1578414,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o brasileira aplicada \u00e0 imagem fotogr\u00e1fica, julgue os itens a seguir.","id":256487,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da legisla\u00e7\u00e3o brasileira aplicada \u00e0 imagem fotogr\u00e1fica,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/446691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso n\u00e3o autorizado de obra fotogr\u00e1fica, isto \u00e9, sem a pr\u00e9via e expressa anu\u00eancia do fot\u00f3grafo ou seu sucessor, enseja indeniza\u00e7\u00e3o por viola\u00e7\u00e3o dos direitos autorais, a ser paga pelo infrator, no valor de tr\u00eas mil exemplares, al\u00e9m dos apreendidos, quando o n\u00famero de impress\u00f5es for desconhecido, ou o equivalente ao n\u00famero conhecido de exemplares impressos.","provas":[{"id":11532,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11533,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":446693,"hashId":"27af58531b864448dabb5aadf5e2c074","enunciado":"<p align=justify>O uso n\u00e3o autorizado de obra fotogr\u00e1fica, isto \u00e9, sem a pr\u00e9via\r\ne expressa anu\u00eancia do fot\u00f3grafo ou seu sucessor, enseja\r\nindeniza\u00e7\u00e3o por viola\u00e7\u00e3o dos direitos autorais, a ser paga pelo\r\ninfrator, no valor de tr\u00eas mil exemplares, al\u00e9m dos\r\napreendidos, quando o n\u00famero de impress\u00f5es for\r\ndesconhecido, ou o equivalente ao n\u00famero conhecido de\r\nexemplares impressos.<\/p>","resposta":1578418,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o brasileira aplicada \u00e0 imagem fotogr\u00e1fica, julgue os itens a seguir.","id":256487,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da legisla\u00e7\u00e3o brasileira aplicada \u00e0 imagem fotogr\u00e1fica,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/446693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se que a m\u00eddia, sendo parte integrante da realidade, seja respons\u00e1vel pela media\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o dessa realidade, e tenha, ao mesmo tempo, o poder de divulg\u00e1-la, \u00e9 correto afirmar que a imagem jornal\u00edstica contribui para criar a realidade que ela se prop\u00f5e a descrever e que, dentro desse contexto, a discuss\u00e3o acerca da \u00e9tica se torna indispens\u00e1vel na atividade dos profissionais de imprensa.","provas":[{"id":11532,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11533,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":446701,"hashId":"be75b737ca6a22d8ef6d90c41b32a165","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se que a m\u00eddia, sendo parte integrante da\r\nrealidade, seja respons\u00e1vel pela media\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o dessa\r\nrealidade, e tenha, ao mesmo tempo, o poder de divulg\u00e1-la, \u00e9\r\ncorreto afirmar que a imagem jornal\u00edstica contribui para criar\r\na realidade que ela se prop\u00f5e a descrever e que, dentro desse\r\ncontexto, a discuss\u00e3o acerca da \u00e9tica se torna indispens\u00e1vel na\r\natividade dos profissionais de imprensa.<\/p>","resposta":1578434,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao conceito de \u00e9tica aplicada \u00e0 fotorreportagem e \u00e0 imagem fotogr\u00e1fica, julgue os itens subsequentes.","id":256489,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao conceito de \u00e9tica aplicada \u00e0 fotorreportagem e\r\n\u00e0 imagem fotogr\u00e1fica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/446701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As imagens da reportagem fotogr\u00e1fica devem evocar, sozinhas ou por meio de um conjunto de imagens (edi\u00e7\u00e3o), o acontecimento representado (ou as pessoas) e a atmosfera do respectivo contexto. Uma imagem fotojornal\u00edstica precisa juntar a for\u00e7a noticiosa \u00e0 for\u00e7a visual.","provas":[{"id":11532,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11533,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":446708,"hashId":"e74366cfb951019f6443274976f03e99","enunciado":"<p align=justify>As imagens da reportagem fotogr\u00e1fica devem evocar, sozinhas\r\nou por meio de um conjunto de imagens (edi\u00e7\u00e3o), o\r\nacontecimento representado (ou as pessoas) e a atmosfera do\r\nrespectivo contexto. Uma imagem fotojornal\u00edstica precisa\r\njuntar a for\u00e7a noticiosa \u00e0 for\u00e7a visual.<\/p>","resposta":1578448,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do conceito de \u00e9tica aplicada \u00e0 imagem fotogr\u00e1fica e das caracter\u00edsticas do trabalho de reportagem fotogr\u00e1fica.","id":256490,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do conceito de \u00e9tica aplicada\r\n\u00e0 imagem fotogr\u00e1fica e das caracter\u00edsticas do trabalho de\r\nreportagem fotogr\u00e1fica.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/446708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fotografar determinado evento ou acontecimento, o rep\u00f3rter fotogr\u00e1fico precisa selecionar bem o que pretende fotografar, al\u00e9m de aproveitar oportunidades e ter reflexos r\u00e1pidos, ou seja, ele tem de escolher um instante e um enquadramento que representem o que aconteceu, al\u00e9m de ser oportuno e r\u00e1pido, porque os instantes suscet\u00edveis de representar o acontecimento s\u00e3o ef\u00eameros.","provas":[{"id":11532,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11533,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":446709,"hashId":"4b6227b9b8b6c8f9462f438570a147b8","enunciado":"<p align=justify>Para fotografar determinado evento ou acontecimento, o\r\nrep\u00f3rter fotogr\u00e1fico precisa selecionar bem o que pretende\r\nfotografar, al\u00e9m de aproveitar oportunidades e ter reflexos\r\nr\u00e1pidos, ou seja, ele tem de escolher um instante e um\r\nenquadramento que representem o que aconteceu, al\u00e9m de ser\r\noportuno e r\u00e1pido, porque os instantes suscet\u00edveis de\r\nrepresentar o acontecimento s\u00e3o ef\u00eameros.<\/p>","resposta":1578450,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do conceito de \u00e9tica aplicada \u00e0 imagem fotogr\u00e1fica e das caracter\u00edsticas do trabalho de reportagem fotogr\u00e1fica.","id":256490,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do conceito de \u00e9tica aplicada\r\n\u00e0 imagem fotogr\u00e1fica e das caracter\u00edsticas do trabalho de\r\nreportagem fotogr\u00e1fica.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/446709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a fotografia profissional, as necessidades do fluxo de trabalho digital s\u00e3o complexas e incluem arquivamento, indexa\u00e7\u00e3o, tratamento e pesquisa de imagem.","provas":[{"id":11532,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11533,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":446710,"hashId":"1b33273db50a96673de43b175cd47753","enunciado":"<p align=justify>Para a fotografia profissional, as necessidades do fluxo de\r\ntrabalho digital s\u00e3o complexas e incluem arquivamento,\r\nindexa\u00e7\u00e3o, tratamento e pesquisa de imagem.<\/p>","resposta":1578452,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a arquivo fotogr\u00e1fico, acervo, indexa\u00e7\u00e3o e pesquisa, julgue os itens seguintes.","id":256491,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a arquivo fotogr\u00e1fico, acervo, indexa\u00e7\u00e3o e pesquisa,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/446710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio da leitura do histograma, que \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e estat\u00edstica visualizada em m\u00e1quinas digitais e softwares de edi\u00e7\u00e3o de imagem que mostra como a imagem foi exposta \u00e0 luz, \u00e9 poss\u00edvel saber se essa luz era dura ou suave.","provas":[{"id":11532,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11533,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":446717,"hashId":"dc8a4cedab21e6e04280636ff797ae3a","enunciado":"<p align=justify>Por meio da leitura do histograma, que \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o\r\ngr\u00e1fica e estat\u00edstica visualizada em m\u00e1quinas digitais e\r\nsoftwares de edi\u00e7\u00e3o de imagem que mostra como a imagem foi\r\nexposta \u00e0 luz, \u00e9 poss\u00edvel saber se essa luz era dura ou suave.<\/p>","resposta":1578466,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a est\u00fadio fotogr\u00e1fico, tratamento da fotografia para os diversos formatos, compacta\u00e7\u00e3o, envio e acesso via redes, julgue os itens subsecutivos.","id":256492,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a est\u00fadio fotogr\u00e1fico, tratamento da fotografia para\r\nos diversos formatos, compacta\u00e7\u00e3o, envio e acesso via redes, julgue\r\nos itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Softwares","oab":false,"nome":"Softwares","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397688,"slug":"comunicacao-social-softwares"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/446717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerada inadmiss\u00edvel no fotojornalismo, a manipula\u00e7\u00e3o da imagem \u00e9 condi\u00e7\u00e3o inerente \u00e0 fotografia publicit\u00e1ria, que, por esse motivo, n\u00e3o pode ser considerada um documento hist\u00f3rico.","provas":[{"id":11532,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11533,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":446721,"hashId":"e757ef09bd914c571141b65a7dbe4bc7","enunciado":"<p align=justify>Considerada inadmiss\u00edvel no fotojornalismo, a manipula\u00e7\u00e3o da\r\nimagem \u00e9 condi\u00e7\u00e3o inerente \u00e0 fotografia publicit\u00e1ria, que, por\r\nesse motivo, n\u00e3o pode ser considerada um documento\r\nhist\u00f3rico.<\/p>","resposta":1578475,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as caracter\u00edsticas da fotografia de est\u00fadio, ou fotografia publicit\u00e1ria, e as do fotojornalismo, julgue os itens que se seguem.","id":256493,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as caracter\u00edsticas da fotografia de est\u00fadio, ou\r\nfotografia publicit\u00e1ria, e as do fotojornalismo, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/446721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fotojornalismo proporciona uma evolu\u00e7\u00e3o profissional muito r\u00e1pida para o fot\u00f3grafo que est\u00e1 iniciando a carreira, porque a especializa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica que ele adquire com o trabalho di\u00e1rio lhe possibilita, aprimorar sua t\u00e9cnica.","provas":[{"id":11532,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11533,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":446722,"hashId":"ddd1b8fe8808e73522d7c67ec780f018","enunciado":"<p align=justify>O fotojornalismo proporciona uma evolu\u00e7\u00e3o profissional muito\r\nr\u00e1pida para o fot\u00f3grafo que est\u00e1 iniciando a carreira, porque a\r\nespecializa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica que ele adquire com o trabalho di\u00e1rio\r\nlhe possibilita, aprimorar sua t\u00e9cnica.<\/p>","resposta":1578477,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578476,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578477,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as caracter\u00edsticas da fotografia de est\u00fadio, ou fotografia publicit\u00e1ria, e as do fotojornalismo, julgue os itens que se seguem.","id":256493,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as caracter\u00edsticas da fotografia de est\u00fadio, ou\r\nfotografia publicit\u00e1ria, e as do fotojornalismo, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/446722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fotografia aparece na imprensa como ilustra\u00e7\u00e3o denotativa, sendo incapaz de recuperar informa\u00e7\u00f5es ausentes no texto ou constituir-se como a pr\u00f3pria not\u00edcia, devido a suas fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas no contexto jornal\u00edstico.","provas":[{"id":11532,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11533,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":446725,"hashId":"37c72361b930179996eea43d45f3f7db","enunciado":"<p align=justify>A fotografia aparece na imprensa como ilustra\u00e7\u00e3o denotativa,\r\nsendo incapaz de recuperar informa\u00e7\u00f5es ausentes no texto ou\r\nconstituir-se como a pr\u00f3pria not\u00edcia, devido a suas fun\u00e7\u00f5es\r\nespec\u00edficas no contexto jornal\u00edstico.<\/p>","resposta":1578483,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ilustra\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica representou, historicamente, uma altera\u00e7\u00e3o significativa na vis\u00e3o das massas, democratizando informa\u00e7\u00f5es de modo in\u00e9dito e fazendo que o mundo passasse a conhecer-se nos seus aspectos f\u00edsicos e na sua diversidade cotidiana. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":256494,"enunciado":"<p align=justify>A ilustra\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica representou, historicamente, uma altera\u00e7\u00e3o\r\nsignificativa na vis\u00e3o das massas, democratizando informa\u00e7\u00f5es de\r\nmodo in\u00e9dito e fazendo que o mundo passasse a conhecer-se nos\r\nseus aspectos f\u00edsicos e na sua diversidade cotidiana. A respeito\r\ndesse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/446725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o jornalista, a introdu\u00e7\u00e3o de diferentes elementos multim\u00eddia altera o processo de produ\u00e7\u00e3o noticiosa, mas, para o leitor, os modos de leitura e compreens\u00e3o do conte\u00fado imag\u00e9tico n\u00e3o sofrem significativas altera\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":11532,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11533,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":446727,"hashId":"6d202a52afe4964694ed1dc1d2f581d4","enunciado":"<p align=justify>Para o jornalista, a introdu\u00e7\u00e3o de diferentes elementos\r\nmultim\u00eddia altera o processo de produ\u00e7\u00e3o noticiosa, mas, para\r\no leitor, os modos de leitura e compreens\u00e3o do conte\u00fado\r\nimag\u00e9tico n\u00e3o sofrem significativas altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1578487,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desde o advento da fotografia, n\u00e3o cessam de surgir novos dispositivos para a produ\u00e7\u00e3o e veicula\u00e7\u00e3o da imagem. Como linguagem, o conte\u00fado da fotografia evidencia tanto as condi\u00e7\u00f5es de sua produ\u00e7\u00e3o quanto o contexto de sua veicula\u00e7\u00e3o, variando significativamente de acordo com o meio em que est\u00e1 sendo publicada. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":256495,"enunciado":"<p align=justify>Desde o advento da fotografia, n\u00e3o cessam de surgir novos\r\ndispositivos para a produ\u00e7\u00e3o e veicula\u00e7\u00e3o da imagem. Como\r\nlinguagem, o conte\u00fado da fotografia evidencia tanto as condi\u00e7\u00f5es\r\nde sua produ\u00e7\u00e3o quanto o contexto de sua veicula\u00e7\u00e3o, variando\r\nsignificativamente de acordo com o meio em que est\u00e1 sendo\r\npublicada. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/446727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A publica\u00e7\u00e3o e a difus\u00e3o da imagem nos meios digitais contempor\u00e2neos n\u00e3o se relacionam, de modo algum, a uma poss\u00edvel desconstru\u00e7\u00e3o do mito da objetividade fotogr\u00e1fica.","provas":[{"id":11532,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11533,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica","id":6776},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-fotografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Fotogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":446730,"hashId":"91bd996156112a99b780547121eaf4d7","enunciado":"<p align=justify>A publica\u00e7\u00e3o e a difus\u00e3o da imagem nos meios digitais\r\ncontempor\u00e2neos n\u00e3o se relacionam, de modo algum, a uma\r\nposs\u00edvel desconstru\u00e7\u00e3o do mito da objetividade fotogr\u00e1fica.<\/p>","resposta":1578493,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desde o advento da fotografia, n\u00e3o cessam de surgir novos dispositivos para a produ\u00e7\u00e3o e veicula\u00e7\u00e3o da imagem. Como linguagem, o conte\u00fado da fotografia evidencia tanto as condi\u00e7\u00f5es de sua produ\u00e7\u00e3o quanto o contexto de sua veicula\u00e7\u00e3o, variando significativamente de acordo com o meio em que est\u00e1 sendo publicada. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":256495,"enunciado":"<p align=justify>Desde o advento da fotografia, n\u00e3o cessam de surgir novos\r\ndispositivos para a produ\u00e7\u00e3o e veicula\u00e7\u00e3o da imagem. Como\r\nlinguagem, o conte\u00fado da fotografia evidencia tanto as condi\u00e7\u00f5es\r\nde sua produ\u00e7\u00e3o quanto o contexto de sua veicula\u00e7\u00e3o, variando\r\nsignificativamente de acordo com o meio em que est\u00e1 sendo\r\npublicada. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/446730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cProcesso de identifica\u00e7\u00e3o e atra\u00e7\u00e3o de um grupo de candidatos, dentre os quais ser\u00e3o posteriormente escolhidos alguns.\u201d Esta defini\u00e7\u00e3o se refere a:","provas":[{"id":11534,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":446780,"hashId":"3f003f0083d3a99fa16029c495032137","enunciado":"<p align=justify>\u201cProcesso de identifica\u00e7\u00e3o e atra\u00e7\u00e3o de um grupo de\r\ncandidatos, dentre os quais ser\u00e3o posteriormente\r\nescolhidos alguns.\u201d Esta defini\u00e7\u00e3o se refere a:<\/p>","resposta":1578710,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o de pessoal.","id":1578709,"corpo":"<p align=justify>sele\u00e7\u00e3o de pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recrutamento de pessoal.","id":1578710,"corpo":"<p align=justify>recrutamento de pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"movimenta\u00e7\u00e3o de pessoal.","id":1578711,"corpo":"<p align=justify>movimenta\u00e7\u00e3o de pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"turnover.","id":1578712,"corpo":"<p align=justify>turnover.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de performance.","id":1578713,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o de performance.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256501,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/446780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os materiais podem ser classificados conforme a necessidade e cultura de cada empresa. Quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o, eles podem ser classificados em:","provas":[{"id":11534,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":446786,"hashId":"3267a749ad2736de368d8e05993945c5","enunciado":"Os materiais podem ser classificados conforme a\r\nnecessidade e cultura de cada empresa. Quanto \u00e0\r\nutiliza\u00e7\u00e3o, eles podem ser classificados em:","resposta":1578741,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de curto prazo, de m\u00e9dio prazo e de longo prazo.","id":1578739,"corpo":"<p align=justify>de curto prazo, de m\u00e9dio prazo e de longo prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produtos acabados, produtos semiacabados e produtos em processo.","id":1578740,"corpo":"<p align=justify>produtos acabados, produtos semiacabados e\r\nprodutos em processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equipamentos, material de consumo, mat\u00e9rias primas e insumos.","id":1578741,"corpo":"<p align=justify>equipamentos, material de consumo, mat\u00e9rias\r\nprimas e insumos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para administra\u00e7\u00e3o, para produ\u00e7\u00e3o e para servi\u00e7os externos.","id":1578742,"corpo":"<p align=justify>para administra\u00e7\u00e3o, para produ\u00e7\u00e3o e para\r\nservi\u00e7os externos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inflam\u00e1veis, aquosos, viscosos e s\u00f3lidos.","id":1578743,"corpo":"<p align=justify>inflam\u00e1veis, aquosos, viscosos e s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256501,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"},{"nome_clean":"Equipamentos para Armazenagem","oab":false,"nome":"Equipamentos para Armazenagem","pai":427715,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427717,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-equipamentos-para-armazenagem"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/446786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA busca pela perfei\u00e7\u00e3o a fim de encantar clientes cada vez mais conscientes\u201d \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":11534,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":446789,"hashId":"a151eab7f4bf9360d596dbfc9dda2e45","enunciado":"<p align=justify>\u201cA busca pela perfei\u00e7\u00e3o a fim de encantar clientes\r\ncada vez mais conscientes\u201d \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":1578755,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gest\u00e3o.","id":1578754,"corpo":"<p align=justify>gest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualidade.","id":1578755,"corpo":"<p align=justify>qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marketing.","id":1578756,"corpo":"<p align=justify>marketing.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"benchmarking.","id":1578757,"corpo":"<p align=justify>benchmarking.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"BSC \u2013 Balanced Scorecard.","id":1578758,"corpo":"<p align=justify>BSC \u2013 Balanced Scorecard.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256501,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"nome_clean":"Eras da Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Eras da Gest\u00e3o da Qualidade","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417302,"slug":"administracao-geral-eras-da-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/446789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os grandes princ\u00edpios da Reengenharia s\u00e3o:","provas":[{"id":11534,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":446790,"hashId":"646518789e4517b92fef742a88807f6f","enunciado":"<p align=justify>Os grandes princ\u00edpios da Reengenharia s\u00e3o:<\/p>","resposta":1578759,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repensar fundamental, mudan\u00e7a radical, melhoria cont\u00ednua e aperfei\u00e7oamento dos processos.","id":1578759,"corpo":"<p align=justify>repensar fundamental, mudan\u00e7a radical, melhoria\r\ncont\u00ednua e aperfei\u00e7oamento dos processos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inovar sempre, zero defeito, incrementar desenvolvimento gradual.","id":1578760,"corpo":"<p align=justify>inovar sempre, zero defeito, incrementar\r\ndesenvolvimento gradual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reestrutura\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica, downsizing e benchmarking.","id":1578761,"corpo":"<p align=justify>reestrutura\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica, downsizing e\r\nbenchmarking.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualidade total na gest\u00e3o de pessoas e processos.","id":1578762,"corpo":"<p align=justify>qualidade total na gest\u00e3o de pessoas e\r\nprocessos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"melhorar a qualifica\u00e7\u00e3o de todos, provocar novos rumos para a organiza\u00e7\u00e3o e reinventar-se.","id":1578763,"corpo":"<p align=justify>melhorar a qualifica\u00e7\u00e3o de todos, provocar novos\r\nrumos para a organiza\u00e7\u00e3o e reinventar-se.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256501,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Reengenharia","oab":false,"nome":"Reengenharia","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425622,"slug":"administracao-geral-reengenharia"}],"slug":"administracao-geral\/446790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de apresentar padr\u00e3o acad\u00eamico e tom impessoal, o texto manifesta expl\u00edcita cr\u00edtica \u00e0 cultura de massa, ao associ\u00e1la a mero entretenimento e \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de direitos autorais.","provas":[{"id":11536,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11545,"cargo":{"descricao":"Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6773},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-gestor-de-atividade-jornalistica-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Gestor de Atividade Jornal\u00edstica de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":446819,"hashId":"76f3a35a65267f1c6957e230914d0bdd","enunciado":"<p align=justify>Apesar de apresentar padr\u00e3o acad\u00eamico e tom impessoal, o\r\ntexto manifesta expl\u00edcita cr\u00edtica \u00e0 cultura de massa, ao associ\u00e1la\r\na mero entretenimento e \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de direitos\r\nautorais.<\/p>","resposta":1578887,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1578886,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1578887,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens seguintes. ","id":256504,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11536\/16.gif><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/446819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se da leitura do texto que o sistema de governo na Gr\u00e9cia Antiga era democr\u00e1tico e socialista.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447243,"hashId":"c06de2ed4f8622b7c57ae61073ee6fde","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se da leitura do texto que o sistema de governo na\r\nGr\u00e9cia Antiga era democr\u00e1tico e socialista.<\/p>","resposta":1579999,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1579998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1579999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas ideias do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":256589,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11547\/04.gif><\/P>\r\n<P>Com base nas ideias do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/447243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, a cada dia, a sa\u00edda dos rep\u00f3rteres \u00e0s ruas em busca de not\u00edcias n\u00e3o dependa das atividades exercidas no dia anterior. Nesse caso, a quantidade de maneiras distintas de se selecionarem os rep\u00f3rteres que ir\u00e3o \u00e0s ruas em busca de not\u00edcias em determinado dia \u00e9 igual a 24!\/12!.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447253,"hashId":"539d6715e8db83cdfe93d4dbbff21cd2","enunciado":"<p align=justify>Considere que, a cada dia, a sa\u00edda dos rep\u00f3rteres \u00e0s ruas em\r\nbusca de not\u00edcias n\u00e3o dependa das atividades exercidas no dia\r\nanterior. Nesse caso, a quantidade de maneiras distintas de se\r\nselecionarem os rep\u00f3rteres que ir\u00e3o \u00e0s ruas em busca de\r\nnot\u00edcias em determinado dia \u00e9 igual a 24!\/12!.<\/p>","resposta":1580019,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dos 24 rep\u00f3rteres que buscam not\u00edcias para um telejornal local, metade sai \u00e0s ruas em busca de not\u00edcias todos os dias e cada um tem a obriga\u00e7\u00e3o de trazer \u00e0 reda\u00e7\u00e3o exatamente uma mat\u00e9ria. A outra metade permanece na reda\u00e7\u00e3o, editando suas mat\u00e9rias e planejando as atividades do dia seguinte. Das 12 mat\u00e9rias que chegam diariamente \u00e0 reda\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o de limita\u00e7\u00f5es de tempo, apenas 10 v\u00e3o ao ar. O editor chefe escolhe, pela ordem, aquelas de maior impacto, seguidas daquelas que dar\u00e3o maior audi\u00eancia. Antes, por\u00e9m, de ir ao ar, cada mat\u00e9ria passa pelos seguintes processos de controle de qualidade: 1.\u00ba relev\u00e2ncia; 2.\u00ba adequa\u00e7\u00e3o ao tempo; 3.\u00ba revis\u00e3o lingu\u00edstica; 4.\u00ba diagrama\u00e7\u00e3o do texto. Esse controle de qualidade \u00e9 feito por 4 profissionais, todos capacitados para realizar qualquer dos processos de controle e, em cada dia, cada um realiza apenas um dos processos. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":256592,"enunciado":"<P align=justify>Dos 24 rep\u00f3rteres que buscam not\u00edcias para um telejornal local, metade sai \u00e0s ruas em busca de not\u00edcias todos os dias e cada um tem a obriga\u00e7\u00e3o de trazer \u00e0 reda\u00e7\u00e3o exatamente uma mat\u00e9ria. A outra metade permanece na reda\u00e7\u00e3o, editando suas mat\u00e9rias e planejando as atividades do dia seguinte. Das 12 mat\u00e9rias que chegam diariamente \u00e0 reda\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o de limita\u00e7\u00f5es de tempo, apenas 10 v\u00e3o ao ar. O editor chefe escolhe, pela ordem, aquelas de maior impacto, seguidas daquelas que dar\u00e3o maior audi\u00eancia. Antes, por\u00e9m, de ir ao ar, cada mat\u00e9ria passa pelos seguintes processos de controle de qualidade: 1.\u00ba relev\u00e2ncia; 2.\u00ba adequa\u00e7\u00e3o ao tempo; 3.\u00ba revis\u00e3o lingu\u00edstica; 4.\u00ba diagrama\u00e7\u00e3o do texto. Esse controle de qualidade \u00e9 feito por 4 profissionais, todos capacitados para realizar qualquer dos processos de controle e, em cada dia, cada um realiza apenas um dos processos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/447253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso seja verdadeira a proposi\u00e7\u00e3o \u201cMeus filhos ser\u00e3o aprovados nos vestibulares\u201d, tamb\u00e9m ser\u00e1 verdadeira a proposi\u00e7\u00e3o \u201cCaso estudem em escola de ensino tradicional, quando fizerem vestibulares, meus filhos ser\u00e3o aprovados, desde que n\u00e3o tenham problemas emocionais\u201d, independentemente do valor l\u00f3gico das outras proposi\u00e7\u00f5es que a comp\u00f5em.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447257,"hashId":"aa2b3a0b38cf60a8dadd7491ce7dba23","enunciado":"<p align=justify>Caso seja verdadeira a proposi\u00e7\u00e3o \u201cMeus filhos ser\u00e3o\r\naprovados nos vestibulares\u201d, tamb\u00e9m ser\u00e1 verdadeira a\r\nproposi\u00e7\u00e3o \u201cCaso estudem em escola de ensino tradicional,\r\nquando fizerem vestibulares, meus filhos ser\u00e3o aprovados,\r\ndesde que n\u00e3o tenham problemas emocionais\u201d,\r\nindependentemente do valor l\u00f3gico das outras proposi\u00e7\u00f5es\r\nque a comp\u00f5em.<\/p>","resposta":1580026,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580026,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580027,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens subsequentes. ","id":256593,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11547\/05.gif><\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"},{"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"}],"slug":"raciocinio-logico\/447257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A men\u00e7\u00e3o, no texto, ao clima eleitoral como cen\u00e1rio da disputa entre a Casa Branca e o Capit\u00f3lio est\u00e1 associada ao fato de que, no pr\u00f3ximo ano, os eleitores norte-americanos escolher\u00e3o a totalidade das cadeiras do Congresso norte-americano.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447259,"hashId":"b4f7848d1efc8c8e097a9a21863af53d","enunciado":"<p align=justify>A men\u00e7\u00e3o, no texto, ao clima eleitoral como cen\u00e1rio da disputa\r\nentre a Casa Branca e o Capit\u00f3lio est\u00e1 associada ao fato de\r\nque, no pr\u00f3ximo ano, os eleitores norte-americanos escolher\u00e3o\r\na totalidade das cadeiras do Congresso norte-americano.<\/p>","resposta":1580031,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema nele abordado, tanto para os EUA quanto para o mundo, julgue os itens de 23 a 27. ","id":256594,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11547\/06.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema nele abordado, tanto para os EUA quanto para o mundo, julgue os itens de 23 a 27.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/447259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios que regem a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o p\u00fablica por \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo ou mediante outorga a entidades de sua administra\u00e7\u00e3o indireta incluem a prioridade sobre os sistemas privados e a n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o religiosa, pol\u00edtico-partid\u00e1ria, filos\u00f3fica, \u00e9tnica, de g\u00eanero ou de op\u00e7\u00e3o sexual.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447269,"hashId":"3f083fb23acb675354b3f397d299050d","enunciado":"<p align=justify>Os princ\u00edpios que regem a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de\r\nradiodifus\u00e3o p\u00fablica por \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo ou\r\nmediante outorga a entidades de sua administra\u00e7\u00e3o indireta\r\nincluem a prioridade sobre os sistemas privados e a n\u00e3o\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o religiosa, pol\u00edtico-partid\u00e1ria, filos\u00f3fica, \u00e9tnica,\r\nde g\u00eanero ou de op\u00e7\u00e3o sexual.<\/p>","resposta":1580051,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na lei de cria\u00e7\u00e3o da EBC \u2014 Lei n.\u00ba 11.652\/2008 \u2014, julgue os itens de 33 a 37.","id":256596,"enunciado":"<p align=justify>Com base na lei de cria\u00e7\u00e3o da EBC \u2014 Lei n.\u00ba 11.652\/2008 \u2014,\r\njulgue os itens de 33 a 37.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.652\/2008 e Lei n\u00ba 13.417\/2017 - (Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, EBC)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.652\/2008 e Lei n\u00ba 13.417\/2017 - (Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, EBC)","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418406,"slug":"comunicacao-social-lei-no-11-652-2008-e-lei-no-13-417-2017-servicos-de-radiodifusao-publica-ebc"}],"slug":"comunicacao-social\/447269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Assembleia Geral de acionistas somente poder\u00e1 deliberar acerca de temas constantes do respectivo edital de convoca\u00e7\u00e3o, decidindo por maioria de votos. \u00c0 Assembleia compete, em especial, resolver sobre cis\u00e3o, fus\u00e3o ou incorpora\u00e7\u00e3o da EBC, sua dissolu\u00e7\u00e3o e liquida\u00e7\u00e3o, bem como eleger e destituir os liquidantes e julgar-lhes as contas.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447277,"hashId":"4b78a09c812722c1f26f9b60f3804be4","enunciado":"<p align=justify>A Assembleia Geral de acionistas somente poder\u00e1 deliberar acerca\r\nde temas constantes do respectivo edital de convoca\u00e7\u00e3o, decidindo\r\npor maioria de votos. \u00c0 Assembleia compete, em especial, resolver\r\nsobre cis\u00e3o, fus\u00e3o ou incorpora\u00e7\u00e3o da EBC, sua dissolu\u00e7\u00e3o e\r\nliquida\u00e7\u00e3o, bem como eleger e destituir os liquidantes e julgar-lhes\r\nas contas.<\/p>","resposta":1580066,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580066,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580067,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, tendo por fundamento o Estatuto Social da EBC \u2014 Decreto n.\u00ba 6.689\/2008.","id":256597,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, tendo por fundamento o Estatuto Social\r\nda EBC \u2014 Decreto n.\u00ba 6.689\/2008.<\/p>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto 6.689\/2008 - Aprova o Estatuto Social da Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o S.A. - EBC e revoga o art. 4o do Decreto no 6.246, 24 de outubro de 2007.","oab":false,"nome":"Decreto 6.689\/2008 - Aprova o Estatuto Social da Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o S.A. - EBC e revoga o art. 4o do Decreto no 6.246, 24 de outubro de 2007.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418858,"slug":"legislacao-federal-decreto-6-689-2008-aprova-o-estatuto-social-da-empresa-brasil-de-comunicacao-s-a-ebc-e-revoga-o-art-4o-do-decreto-no-6-246-24-de-outubro-de-2007"}],"slug":"legislacao-federal\/447277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Public communication can be said to be a one-way route.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447278,"hashId":"aa96f7d4c7f1017f25d0827a0e22c55b","enunciado":"<p align=justify>Public communication can be said to be a one-way route.<\/p>","resposta":1580069,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580068,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580069,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the items below. ","id":256598,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11546\/08.gif><\/P>\r\n<P>Based on the text above, judge the items below.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/447278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The intention of the message varies according to the situations involved.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447279,"hashId":"6294436302adf663dec9bd5273198a27","enunciado":"<p align=justify>The intention of the message varies according to the situations\r\ninvolved.<\/p>","resposta":1580070,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the items below. ","id":256598,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11546\/08.gif><\/P>\r\n<P>Based on the text above, judge the items below.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/447279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The range of public communication encompasses diverse situations.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447282,"hashId":"038e0636fe326529e974186d7e9aa274","enunciado":"<p align=justify>The range of public communication encompasses diverse\r\nsituations.<\/p>","resposta":1580076,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the items below. ","id":256598,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11546\/08.gif><\/P>\r\n<P>Based on the text above, judge the items below.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/447282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete \u00e0 EBC distribuir a publicidade legal dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o daquela veiculada pelos \u00f3rg\u00e3os oficiais da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447288,"hashId":"8b1265bba965840b2983fa088700392d","enunciado":"<p align=justify>Compete \u00e0 EBC distribuir a publicidade legal dos \u00f3rg\u00e3os e\r\nentidades da administra\u00e7\u00e3o federal, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o daquela\r\nveiculada pelos \u00f3rg\u00e3os oficiais da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":1580088,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580088,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580089,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de comunica\u00e7\u00e3o e ao papel da Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o (EBC) a partir da Lei n.\u00ba 11.652\/2008, que instituiu a empresa.","id":256599,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o e ao papel da Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o (EBC)\r\na partir da Lei n.\u00ba 11.652\/2008, que instituiu a empresa.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.652\/2008 e Lei n\u00ba 13.417\/2017 - (Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, EBC)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.652\/2008 e Lei n\u00ba 13.417\/2017 - (Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, EBC)","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418406,"slug":"comunicacao-social-lei-no-11-652-2008-e-lei-no-13-417-2017-servicos-de-radiodifusao-publica-ebc"}],"slug":"comunicacao-social\/447288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de vinculada \u00e0 Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a EBC deve manter autonomia editorial em rela\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo federal.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447291,"hashId":"cd0f3371f000dd9deb9795d5acb2d208","enunciado":"<p align=justify>Apesar de vinculada \u00e0 Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o Social da\r\nPresid\u00eancia da Rep\u00fablica, a EBC deve manter autonomia\r\neditorial em rela\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo federal.<\/p>","resposta":1580094,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de comunica\u00e7\u00e3o e ao papel da Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o (EBC) a partir da Lei n.\u00ba 11.652\/2008, que instituiu a empresa.","id":256599,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o e ao papel da Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o (EBC)\r\na partir da Lei n.\u00ba 11.652\/2008, que instituiu a empresa.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.652\/2008 e Lei n\u00ba 13.417\/2017 - (Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, EBC)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.652\/2008 e Lei n\u00ba 13.417\/2017 - (Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, EBC)","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418406,"slug":"comunicacao-social-lei-no-11-652-2008-e-lei-no-13-417-2017-servicos-de-radiodifusao-publica-ebc"}],"slug":"comunicacao-social\/447291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao afirmar que o meio \u00e9 a mensagem, McLuhan chama a aten\u00e7\u00e3o para a forma como os meios de comunica\u00e7\u00e3o influenciam as pessoas enquanto estas est\u00e3o ocupadas com o conte\u00fado da mensagem.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447302,"hashId":"5ee5623d8302261e736e09d23d3de6bb","enunciado":"<p align=justify>Ao afirmar que o meio \u00e9 a mensagem, McLuhan chama a\r\naten\u00e7\u00e3o para a forma como os meios de comunica\u00e7\u00e3o\r\ninfluenciam as pessoas enquanto estas est\u00e3o ocupadas com o\r\nconte\u00fado da mensagem.<\/p>","resposta":1580116,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580116,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580117,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s ideias de Herbert Marshall McLuhan e a outras teorias e conceitos da comunica\u00e7\u00e3o.","id":256601,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s ideias de Herbert Marshall\r\nMcLuhan e a outras teorias e conceitos da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/447302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 um modelo em que processamento, armazenamento e software ficam em algum lugar na rede de computadores e a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 acessada remotamente, via Internet. Emails como Hotmail e Gmail e o software de edi\u00e7\u00e3o de textos GoogleDocs s\u00e3o exemplos de computa\u00e7\u00e3o em nuvem.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447305,"hashId":"2cc71dad96ec27c277b9f72201f05bdf","enunciado":"<p align=justify>Computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 um modelo em que processamento,\r\narmazenamento e software ficam em algum lugar na rede de\r\ncomputadores e a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 acessada remotamente, via\r\nInternet. Emails como Hotmail e Gmail e o software de edi\u00e7\u00e3o\r\nde textos GoogleDocs s\u00e3o exemplos de computa\u00e7\u00e3o em nuvem.<\/p>","resposta":1580122,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos meios e das tecnologias da comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":256602,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos meios e das tecnologias da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/447305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A espinha dorsal de uma rede, considerada como estrutura composta de linhas de conex\u00e3o de alta velocidade que, por sua vez, se conectam a linhas de menor velocidade em v\u00e1rias subredes, \u00e9 denominada backbone.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447306,"hashId":"e75122cf9545424a99fbc22d9e4b2d59","enunciado":"<p align=justify>A espinha dorsal de uma rede, considerada como estrutura\r\ncomposta de linhas de conex\u00e3o de alta velocidade que, por sua\r\nvez, se conectam a linhas de menor velocidade em v\u00e1rias subredes,\r\n\u00e9 denominada backbone.<\/p>","resposta":1580124,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos meios e das tecnologias da comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":256602,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos meios e das tecnologias da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/447306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Convencionou-se denominar vers\u00e3o beta a vers\u00e3o de software que ainda n\u00e3o esteja finalizado e que, por isso, n\u00e3o tenha condi\u00e7\u00f5es de ser utilizado.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447307,"hashId":"9b60f68e900088728bdde5dd9be6e964","enunciado":"<p align=justify>Convencionou-se denominar vers\u00e3o beta a vers\u00e3o de software\r\nque ainda n\u00e3o esteja finalizado e que, por isso, n\u00e3o tenha\r\ncondi\u00e7\u00f5es de ser utilizado.<\/p>","resposta":1580127,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580126,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580127,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos meios e das tecnologias da comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":256602,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos meios e das tecnologias da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/447307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Controle mestre \u00e9 o processo de elabora\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise t\u00e9cnica do roteiro de um filme ou programa de TV.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447313,"hashId":"bcf3374a45f80f22c08b37685b14000b","enunciado":"<p align=justify>Controle mestre \u00e9 o processo de elabora\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise t\u00e9cnica\r\ndo roteiro de um filme ou programa de TV.<\/p>","resposta":1580139,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580138,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580139,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de acontecimento midi\u00e1tico, fato jornal\u00edstico e produ\u00e7\u00e3o de not\u00edcia, julgue os itens a seguir.","id":256604,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de acontecimento midi\u00e1tico, fato jornal\u00edstico e produ\u00e7\u00e3o de\r\nnot\u00edcia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema de copyright Creative Commons, o jornalista, ao disponibilizar seu conte\u00fado, n\u00e3o est\u00e1 protegido como autor. Nesse sistema, o conte\u00fado disponibilizado pertence ao interessado, podendo ser por ele apropriado, adaptado, copiado e distribu\u00eddo, sem cr\u00e9dito ou direitos de autor.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447321,"hashId":"26397e573d8720cfb0e35601a243314b","enunciado":"<p align=justify>No sistema de copyright Creative Commons, o jornalista, ao\r\ndisponibilizar seu conte\u00fado, n\u00e3o est\u00e1 protegido como autor.\r\nNesse sistema, o conte\u00fado disponibilizado pertence ao\r\ninteressado, podendo ser por ele apropriado, adaptado, copiado\r\ne distribu\u00eddo, sem cr\u00e9dito ou direitos de autor.<\/p>","resposta":1580155,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580154,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580155,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes a webjornalismo, jornalismo colaborativo e intera\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico.","id":256605,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes a webjornalismo, jornalismo\r\ncolaborativo e intera\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"}],"slug":"comunicacao-social\/447321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos fatores que evidenciam a atualidade da teoria do gatekeeping \u00e9 a hip\u00f3tese, a ela subjacente, de que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dissociar o produtor de sua produ\u00e7\u00e3o, bem como a not\u00edcia por ele produzida, de suas cren\u00e7as e valores.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447340,"hashId":"688c6dc12090b9f89228a99b3c2734e0","enunciado":"<p align=justify>Um dos fatores que evidenciam a atualidade da teoria do\r\ngatekeeping \u00e9 a hip\u00f3tese, a ela subjacente, de que n\u00e3o \u00e9\r\nposs\u00edvel dissociar o produtor de sua produ\u00e7\u00e3o, bem como a\r\nnot\u00edcia por ele produzida, de suas cren\u00e7as e valores.<\/p>","resposta":1580192,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o tema tratado no fragmento de texto acima, julgue os itens que se seguem. ","id":256608,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11547\/10.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o tema tratado no fragmento de texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/447340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria interacionista, al\u00e9m dos valores-not\u00edcia, o processo de noticiabilidade (newsworthness) inclui aspectos organizacionais, valores socioculturais e rotinas produtivas.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447345,"hashId":"edff995fb9ee4fd546fe40eab584dbe0","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria interacionista, al\u00e9m dos\r\nvalores-not\u00edcia, o processo de noticiabilidade (newsworthness)\r\ninclui aspectos organizacionais, valores socioculturais e rotinas\r\nprodutivas.<\/p>","resposta":1580202,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580202,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580203,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de not\u00edcia, valor-not\u00edcia e crit\u00e9rios de noticiabilidade, julgue os itens a seguir.","id":256609,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de not\u00edcia, valor-not\u00edcia e crit\u00e9rios de noticiabilidade,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/447345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura do trecho entre aspas n\u00e3o condiz com o formato de entrevista, por n\u00e3o conter, entre outros aspectos, elementos da oralidade pr\u00f3prios desse g\u00eanero.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":11547,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447348,"hashId":"803eadc2696d37d1719d7de68822b68a","enunciado":"<p align=justify>A estrutura do trecho entre aspas n\u00e3o condiz com o formato de\r\nentrevista, por n\u00e3o conter, entre outros aspectos, elementos da\r\noralidade pr\u00f3prios desse g\u00eanero.<\/p>","resposta":1580208,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens de 116 a 120, acerca de g\u00eaneros, t\u00e9cnicas e formatos de textos jornal\u00edsticos. ","id":256610,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11547\/11.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o texto acima, julgue os itens de 116 a 120, acerca de g\u00eaneros, t\u00e9cnicas e formatos de textos jornal\u00edsticos.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/447348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O g\u00eanero norte-americano western apresenta, entre outras caracter\u00edsticas, o choque entre as for\u00e7as da civiliza\u00e7\u00e3o e as da natureza. Esse g\u00eanero, sucesso de p\u00fablico em todo o mundo, influenciou, por exemplo, a cinematografia japonesa, com seus filmes de samurais, e a brasileira, com seus filmes de cangaceiros.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447368,"hashId":"11cc4eee90efc502efcada419136cd21","enunciado":"<p align=justify>O g\u00eanero norte-americano western apresenta, entre outras\r\ncaracter\u00edsticas, o choque entre as for\u00e7as da civiliza\u00e7\u00e3o e as da\r\nnatureza. Esse g\u00eanero, sucesso de p\u00fablico em todo o mundo,\r\ninfluenciou, por exemplo, a cinematografia japonesa, com seus\r\nfilmes de samurais, e a brasileira, com seus filmes de\r\ncangaceiros.<\/p>","resposta":1580248,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de cinema e suas principais escolas e g\u00eaneros, julgue os itens que se seguem.","id":256613,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de cinema e suas principais escolas e g\u00eaneros, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a  55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contraluz, ou back light, \u00e9 utilizada para iluminar o objeto por tr\u00e1s, com acentua\u00e7\u00e3o de ilumina\u00e7\u00e3o na cabe\u00e7a e ombros, no caso de o objeto ser uma pessoa. Esse \u00e9 um m\u00e9todo simples para dar profundidade a uma imagem.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447382,"hashId":"d29658ad1912d167c7758000f247c5cf","enunciado":"<p align=justify>A contraluz, ou back light, \u00e9 utilizada para iluminar o objeto\r\npor tr\u00e1s, com acentua\u00e7\u00e3o de ilumina\u00e7\u00e3o na cabe\u00e7a e ombros,\r\nno caso de o objeto ser uma pessoa. Esse \u00e9 um m\u00e9todo simples\r\npara dar profundidade a uma imagem.<\/p>","resposta":1580276,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a planos cinematogr\u00e1ficos, movimentos de c\u00e2mera, loca\u00e7\u00e3o, ilumina\u00e7\u00e3o e sonoriza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":256618,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a planos cinematogr\u00e1ficos, movimentos de c\u00e2mera,\r\nloca\u00e7\u00e3o, ilumina\u00e7\u00e3o e sonoriza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O grande plano geral permite referenciar o local da a\u00e7\u00e3o no in\u00edcio de uma sequ\u00eancia e ressaltar as dimens\u00f5es de um grande cen\u00e1rio.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447386,"hashId":"7333476d3b904ed1a18cf2bdd84183cc","enunciado":"<p align=justify>O grande plano geral permite referenciar o local da a\u00e7\u00e3o no\r\nin\u00edcio de uma sequ\u00eancia e ressaltar as dimens\u00f5es de um grande\r\ncen\u00e1rio.<\/p>","resposta":1580284,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a planos cinematogr\u00e1ficos, movimentos de c\u00e2mera, loca\u00e7\u00e3o, ilumina\u00e7\u00e3o e sonoriza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":256618,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a planos cinematogr\u00e1ficos, movimentos de c\u00e2mera,\r\nloca\u00e7\u00e3o, ilumina\u00e7\u00e3o e sonoriza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9tica jornal\u00edstica \u00e9 o conjunto de normas e procedimentos que rege a atividade do jornalismo e se refere \u00e0 conduta esperada do profissional que est\u00e1 em pleno exerc\u00edcio da profiss\u00e3o h\u00e1 mais de cinco anos.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447392,"hashId":"045e8babf43489e72da93563fa307894","enunciado":"<p align=justify>\u00c9tica jornal\u00edstica \u00e9 o conjunto de normas e procedimentos que\r\nrege a atividade do jornalismo e se refere \u00e0 conduta esperada\r\ndo profissional que est\u00e1 em pleno exerc\u00edcio da profiss\u00e3o h\u00e1\r\nmais de cinco anos.<\/p>","resposta":1580297,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a \u00e9tica e a legisla\u00e7\u00e3o brasileira aplicadas \u00e0 imagem cinematogr\u00e1fica, julgue os itens seguintes.","id":256620,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a \u00e9tica e a legisla\u00e7\u00e3o brasileira aplicadas \u00e0 imagem\r\ncinematogr\u00e1fica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/447392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Jornalista, \u00e9 direito do jornalista resguardar o sigilo da fonte, salvo quando a empresa empregadora exigir divulga\u00e7\u00e3o para a complementa\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria jornal\u00edstica.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447393,"hashId":"036172750618d1cee7b49808f3f70b4d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Jornalista, \u00e9 direito do\r\njornalista resguardar o sigilo da fonte, salvo quando a empresa\r\nempregadora exigir divulga\u00e7\u00e3o para a complementa\u00e7\u00e3o da\r\nmat\u00e9ria jornal\u00edstica.<\/p>","resposta":1580299,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580298,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580299,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a \u00e9tica e a legisla\u00e7\u00e3o brasileira aplicadas \u00e0 imagem cinematogr\u00e1fica, julgue os itens seguintes.","id":256620,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a \u00e9tica e a legisla\u00e7\u00e3o brasileira aplicadas \u00e0 imagem\r\ncinematogr\u00e1fica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/447393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No cinema, os adeptos do Neorrealismo, movimento art\u00edstico ocorrido na It\u00e1lia no final da Segunda Guerra Mundial, preocupavam-se em mostrar a dura realidade social e econ\u00f4mica vivida no pa\u00eds.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447394,"hashId":"16a0af024d3ce64ec4756946c5aadf57","enunciado":"<p align=justify>No cinema, os adeptos do Neorrealismo, movimento art\u00edstico\r\nocorrido na It\u00e1lia no final da Segunda Guerra Mundial,\r\npreocupavam-se em mostrar a dura realidade social e\r\necon\u00f4mica vivida no pa\u00eds.<\/p>","resposta":1580300,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que versam sobre a hist\u00f3ria e as principais escolas e movimentos da arte cinematogr\u00e1fica.","id":256621,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, que versam sobre a hist\u00f3ria e as principais\r\nescolas e movimentos da arte cinematogr\u00e1fica.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No chamado cinema western, ou filme de faroeste, bastante popular at\u00e9 os anos 50 do s\u00e9culo passado, buscava-se retratar a conquista do Oeste dos Estados Unidos da Am\u00e9rica.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447402,"hashId":"c43a01d28e6731d7662e71a95becadee","enunciado":"<p align=justify>No chamado cinema western, ou filme de faroeste, bastante\r\npopular at\u00e9 os anos 50 do s\u00e9culo passado, buscava-se retratar\r\na conquista do Oeste dos Estados Unidos da Am\u00e9rica.<\/p>","resposta":1580316,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580316,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580317,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os filmes, geralmente, s\u00e3o divididos em g\u00eaneros e subg\u00eaneros, satisfazendo-se uma categoriza\u00e7\u00e3o de linguagem, tem\u00e1tica ou comercial. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":256622,"enunciado":"<p align=justify>Os filmes, geralmente, s\u00e3o divididos em g\u00eaneros e subg\u00eaneros,\r\nsatisfazendo-se uma categoriza\u00e7\u00e3o de linguagem, tem\u00e1tica ou\r\ncomercial. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As necessidades e os procedimentos de produ\u00e7\u00e3o de um document\u00e1rio diferem dos de um filme de fic\u00e7\u00e3o, sendo a equipe t\u00e9cnica que trabalha em filme documental bastante reduzida, e o tempo dedicado \u00e0 etapa de pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o, igualmente abreviado.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447404,"hashId":"d540d07326727ecbc42bb46ed1406883","enunciado":"<p align=justify>As necessidades e os procedimentos de produ\u00e7\u00e3o de um\r\ndocument\u00e1rio diferem dos de um filme de fic\u00e7\u00e3o, sendo a\r\nequipe t\u00e9cnica que trabalha em filme documental bastante\r\nreduzida, e o tempo dedicado \u00e0 etapa de pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o,\r\nigualmente abreviado.<\/p>","resposta":1580321,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580320,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580321,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o texto acima e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":256623,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11548\/91 a 93.gif><\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia o texto acima e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma panor\u00e2mica (PAN), a c\u00e2mera se movimenta no sentido horizontal em torno de seu pr\u00f3prio eixo; em um travelling, h\u00e1 deslocamento lateral da c\u00e2mera, sempre em linha reta.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447407,"hashId":"f0e48e35d5d764a1d9c1c2d20b37e56d","enunciado":"<p align=justify>Em uma panor\u00e2mica (PAN), a c\u00e2mera se movimenta no sentido\r\nhorizontal em torno de seu pr\u00f3prio eixo; em um travelling, h\u00e1\r\ndeslocamento lateral da c\u00e2mera, sempre em linha reta.<\/p>","resposta":1580327,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conjunto de planos, \u00e2ngulos e movimentos de c\u00e2mera, na linguagem cinematogr\u00e1fica, julgue os itens subsequentes.","id":256624,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao conjunto de planos, \u00e2ngulos e movimentos de\r\nc\u00e2mera, na linguagem cinematogr\u00e1fica, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Plano de c\u00e2mera \u00e9 o nome dado a uma imagem que, capturada por uma c\u00e2mera, apresenta enquadramento de uma pessoa, um objeto ou uma paisagem, por exemplo.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447408,"hashId":"66e462a3711e8d08c771de9d74a9c11e","enunciado":"<p align=justify>Plano de c\u00e2mera \u00e9 o nome dado a uma imagem que, capturada\r\npor uma c\u00e2mera, apresenta enquadramento de uma pessoa, um\r\nobjeto ou uma paisagem, por exemplo.<\/p>","resposta":1580328,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conjunto de planos, \u00e2ngulos e movimentos de c\u00e2mera, na linguagem cinematogr\u00e1fica, julgue os itens subsequentes.","id":256624,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao conjunto de planos, \u00e2ngulos e movimentos de\r\nc\u00e2mera, na linguagem cinematogr\u00e1fica, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Zoom-in \u00e9 um movimento feito por um jogo de lentes da c\u00e2mera, que afasta a imagem de um objeto, de um plano mais fechado para um mais aberto, alterando a profundidade de campo.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447413,"hashId":"c1529e3b1a65d5c730b0aa3b6abe17eb","enunciado":"<p align=justify>Zoom-in \u00e9 um movimento feito por um jogo de lentes da\r\nc\u00e2mera, que afasta a imagem de um objeto, de um plano mais\r\nfechado para um mais aberto, alterando a profundidade de\r\ncampo.<\/p>","resposta":1580339,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conjunto de planos, \u00e2ngulos e movimentos de c\u00e2mera, na linguagem cinematogr\u00e1fica, julgue os itens subsequentes.","id":256624,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao conjunto de planos, \u00e2ngulos e movimentos de\r\nc\u00e2mera, na linguagem cinematogr\u00e1fica, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/447413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As possibilidades oferecidas pelas novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o est\u00e3o transformando o mundo dos neg\u00f3cios, o modo como os indiv\u00edduos se relacionam e as formas de express\u00e3o cultural, gerando, com isso, uma experi\u00eancia social marcada pela expressiva demanda de inova\u00e7\u00e3o e de imediatismo na informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447416,"hashId":"86f8d84f5dee1a254eab7ff867301630","enunciado":"<p align=justify>As possibilidades oferecidas pelas novas tecnologias de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o est\u00e3o transformando o mundo dos neg\u00f3cios, o\r\nmodo como os indiv\u00edduos se relacionam e as formas de\r\nexpress\u00e3o cultural, gerando, com isso, uma experi\u00eancia social\r\nmarcada pela expressiva demanda de inova\u00e7\u00e3o e de\r\nimediatismo na informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1580344,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o impacto das novas tecnologias comunicacionais nas mais variadas dimens\u00f5es da vida humana, julgue os itens a seguir.","id":256625,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o impacto das novas tecnologias comunicacionais nas\r\nmais variadas dimens\u00f5es da vida humana, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/447416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A populariza\u00e7\u00e3o dos softwares de tratamento da imagem n\u00e3o alterou o tempo de produ\u00e7\u00e3o de uma imagem nem propiciou aumento da autonomia do fot\u00f3grafo no controle da imagem final.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447423,"hashId":"2bcf83bd0bf6e158eabd2da527fa90d1","enunciado":"<p align=justify>A populariza\u00e7\u00e3o dos softwares de tratamento da imagem n\u00e3o\r\nalterou o tempo de produ\u00e7\u00e3o de uma imagem nem propiciou\r\naumento da autonomia do fot\u00f3grafo no controle da imagem\r\nfinal.<\/p>","resposta":1580359,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, as tecnologias substitu\u00edram as manipula\u00e7\u00f5es tradicionais que exigiam do fot\u00f3grafo um conhecimento bastante espec\u00edfico sobre qu\u00edmica, revela\u00e7\u00e3o e tipos de pel\u00edcula. A respeito das diferen\u00e7as existentes entre o processo de tratamento de imagens fotogr\u00e1ficas, digitais e anal\u00f3gicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":256627,"enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, as tecnologias substitu\u00edram as manipula\u00e7\u00f5es\r\ntradicionais que exigiam do fot\u00f3grafo um conhecimento bastante\r\nespec\u00edfico sobre qu\u00edmica, revela\u00e7\u00e3o e tipos de pel\u00edcula. A respeito\r\ndas diferen\u00e7as existentes entre o processo de tratamento de imagens\r\nfotogr\u00e1ficas, digitais e anal\u00f3gicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Softwares","oab":false,"nome":"Softwares","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397688,"slug":"comunicacao-social-softwares"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/447423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o de uma imagem digital \u00e9 diretamente proporcional ao n\u00famero de pontos por polegada. Assim, quanto maior o n\u00famero de polegada quadrada, mais detalhada e definida ser\u00e1 a imagem e, consequentemente, melhor ser\u00e1 sua qualidade.","provas":[{"id":11548,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"},{"id":11549,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica","id":6775},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-reportagem-cinematografica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Reportagem Cinematogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":447427,"hashId":"5dac8ba1afeaf8c3976b8004233b1260","enunciado":"<p align=justify>A resolu\u00e7\u00e3o de uma imagem digital \u00e9 diretamente proporcional\r\nao n\u00famero de pontos por polegada. Assim, quanto maior o\r\nn\u00famero de polegada quadrada, mais detalhada e definida ser\u00e1\r\na imagem e, consequentemente, melhor ser\u00e1 sua qualidade.<\/p>","resposta":1580366,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A imagem anal\u00f3gica \u00e9 resultado de uma opera\u00e7\u00e3o f\u00edsico-qu\u00edmica, e a digital \u00e9 produzida por uma combina\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos bin\u00e1rios, propriedade relevante no que se refere ao tipo de tratamento pelo qual imagens digitais podem passar. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":256628,"enunciado":"<p align=justify>A imagem anal\u00f3gica \u00e9 resultado de uma opera\u00e7\u00e3o f\u00edsico-qu\u00edmica,\r\ne a digital \u00e9 produzida por uma combina\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos bin\u00e1rios,\r\npropriedade relevante no que se refere ao tipo de tratamento pelo\r\nqual imagens digitais podem passar. Considerando essas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/447427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos processos Control Objectives for Information and Related Technology (COBIT), analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. 1) Em sua primeira vers\u00e3o de 1996, o COBIT apresentou um conjunto de objetivos de controle para as aplica\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio, normas e guias associadas \u00e0 gest\u00e3o. 2) O COBIT \u00e9 um guia dirigido para a gest\u00e3o de TI, desenvolvido pelo ISACA (Information Systems Audit and Control Foundation) e mantido pelo ITGI (Information Technology Governance Institute ) desde a sua terceira vers\u00e3o, editada em 2000. 3) O COBIT prov\u00ea melhores pr\u00e1ticas, que representam o consenso de especialistas, atrav\u00e9s de um framework estruturado em quatro dom\u00ednios: (1) Planejamento e Organiza\u00e7\u00e3o; (2) Aquisi\u00e7\u00e3o e Implementa\u00e7\u00e3o; (3) Entrega e Suporte; e (4) Avalia\u00e7\u00e3o e Monitoramento. 4) O COBIT \u00e9 baseado em mais de 40 padr\u00f5es, frameworks, metodologias e manuais de boas pr\u00e1ticas reconhecidos e utilizados internacionalmente, tais como ITIL, ISO\/IEC 27001, CMMI e PMBOK. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":11550,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":447435,"hashId":"26e0761e26840f0f2c7019a23946365a","enunciado":"<P align=justify>Acerca dos processos Control Objectives for Information and Related Technology (COBIT), analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>1) Em sua primeira vers\u00e3o de 1996, o COBIT apresentou um conjunto de objetivos de controle para as aplica\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio, normas e guias associadas \u00e0 gest\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>2) O COBIT \u00e9 um guia dirigido para a gest\u00e3o de TI, desenvolvido pelo ISACA (Information Systems Audit and Control Foundation) e mantido pelo ITGI (Information Technology Governance Institute ) desde a sua terceira vers\u00e3o, editada em 2000. <\/P>\r\n<P align=justify>3) O COBIT prov\u00ea melhores pr\u00e1ticas, que representam o consenso de especialistas, atrav\u00e9s de um framework estruturado em quatro dom\u00ednios: (1) Planejamento e Organiza\u00e7\u00e3o; (2) Aquisi\u00e7\u00e3o e Implementa\u00e7\u00e3o; (3) Entrega e Suporte; e (4) Avalia\u00e7\u00e3o e Monitoramento. <\/P>\r\n<P align=justify>4) O COBIT \u00e9 baseado em mais de 40 padr\u00f5es, frameworks, metodologias e manuais de boas pr\u00e1ticas reconhecidos e utilizados internacionalmente, tais como ITIL, ISO\/IEC 27001, CMMI e PMBOK. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas, apenas:<\/P>","resposta":1580389,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":1580385,"corpo":"<p align=justify>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":1580386,"corpo":"<p align=justify>2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":1580387,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4.","id":1580388,"corpo":"<p align=justify>1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":1580389,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256630,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/447435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos conceitos de Conjunto Redundante de Discos Independentes RAID (Redundant Array of Independent Disks), \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":11550,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":447439,"hashId":"e0dd01ab4ac7320b763249e72a5530e1","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos de Conjunto Redundante de\r\nDiscos Independentes RAID (Redundant Array of\r\nIndependent Disks), \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":1580407,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em um arranjo em RAID 5, as informa\u00e7\u00f5es de paridade s\u00e3o distribu\u00eddas ao longo de todos os discos do conjunto, ao inv\u00e9s de serem armazenas em disco dedicado, assim como ocorre no RAID 4.","id":1580405,"corpo":"<p align=justify>em um arranjo em RAID 5, as informa\u00e7\u00f5es de\r\nparidade s\u00e3o distribu\u00eddas ao longo de todos os\r\ndiscos do conjunto, ao inv\u00e9s de serem\r\narmazenas em disco dedicado, assim como\r\nocorre no RAID 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um arranjo RAID 6 difere de um RAID 5 apenas em possuir o dobro de bits de paridade e, portanto, ser poss\u00edvel recuperar falhas de at\u00e9 dois discos em uma configura\u00e7\u00e3o de oito discos de dados.","id":1580406,"corpo":"<p align=justify>um arranjo RAID 6 difere de um RAID 5 apenas\r\nem possuir o dobro de bits de paridade e,\r\nportanto, ser poss\u00edvel recuperar falhas de at\u00e9\r\ndois discos em uma configura\u00e7\u00e3o de oito discos\r\nde dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os n\u00edveis RAID s\u00e3o numerados a partir 0, formando uma hierarquia de n\u00edveis em que os mais comuns s\u00e3o RAID 0 a RAID 6, podendo haver combina\u00e7\u00f5es. Mas todos t\u00eam a caracter\u00edstica de usarem redund\u00e2ncia e serem tolerantes a falhas.","id":1580407,"corpo":"<p align=justify>os n\u00edveis RAID s\u00e3o numerados a partir 0,\r\nformando uma hierarquia de n\u00edveis em que os\r\nmais comuns s\u00e3o RAID 0 a RAID 6, podendo\r\nhaver combina\u00e7\u00f5es. Mas todos t\u00eam a\r\ncaracter\u00edstica de usarem redund\u00e2ncia e serem\r\ntolerantes a falhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos sete n\u00edveis RAID 0 a 6, o de maior efici\u00eancia de espa\u00e7o \u00e9 o RAID 6.","id":1580408,"corpo":"<p align=justify>dos sete n\u00edveis RAID 0 a 6, o de maior efici\u00eancia\r\nde espa\u00e7o \u00e9 o RAID 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no n\u00edvel RAID 5, apenas um disco \u00e9 utilizado para dados de redund\u00e2ncia.","id":1580409,"corpo":"<p align=justify>no n\u00edvel RAID 5, apenas um disco \u00e9 utilizado para\r\ndados de redund\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256630,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/447439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Sa\u00fade","id":7088}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se clicar com o bot\u00e3o direito do mouse em um bot\u00e3o de programa na barra de tarefas do sistema operacional Microsoft Windows 7 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o que ser\u00e1 apresentado? 1. Uma lista de atalhos que referenciam documentos, fotos, m\u00fasicas ou sites usados com maior frequ\u00eancia. 2. Uma lista cujo conte\u00fado depende do programa selecionado. 3. Coment\u00e1rios sobre vers\u00e3o e autoria do programa selecionado. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":12079,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Sa\u00fade","id":7088},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-supervisor-pedagogico-area-saude","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Supervisor Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Sa\u00fade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":465472,"hashId":"e24adc9c750b13d58233c4e8f17b85fb","enunciado":"<P align=justify>Ao se clicar com o bot\u00e3o direito do mouse em um bot\u00e3o de programa na barra de tarefas do sistema operacional Microsoft Windows 7 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o que ser\u00e1 apresentado? <\/P>\r\n<P align=justify>1. Uma lista de atalhos que referenciam documentos, fotos, m\u00fasicas ou sites usados com maior frequ\u00eancia.<\/P>\r\n<P align=justify>2. Uma lista cujo conte\u00fado depende do programa selecionado. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Coment\u00e1rios sobre vers\u00e3o e autoria do programa selecionado.<\/P>\r\n<P align=justify> Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/P>","resposta":1662750,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, apenas.","id":1662749,"corpo":"<p align=justify>1, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":1662750,"corpo":"<p align=justify>1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":1662751,"corpo":"<p align=justify>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":1662752,"corpo":"<p align=justify>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":1662753,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263510,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/465472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico de Equipamentos Hidra\u00falicos","id":7090}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a bomba seja de engrenagens e esteja em opera\u00e7\u00e3o, identifique as afirmativas a seguir como verdadeiras (V) ou falsas (F): ( ) Se a v\u00e1lvula direcional estiver em repouso, o fluido recalcado pela bomba retornar\u00e1 ao reservat\u00f3rio por meio da v\u00e1lvula limitadora de press\u00e3o. ( ) Ao ser acionada a v\u00e1lvula direcional, o movimento de avan\u00e7o do cilindro ocorrer\u00e1 com velocidade controlada. ( ) A velocidade do movimento de retorno do cilindro ser\u00e1 controlada por meio da v\u00e1lvula reguladora de vaz\u00e3o. ( ) Se o cilindro estiver avan\u00e7ando sob carga e a bomba for desligada sem altera\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o da v\u00e1lvula direcional, o fluido retornar\u00e1 ao reservat\u00f3rio por a\u00e7\u00e3o da carga existente sobre o cilindro. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":12082,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Equipamentos Hidra\u00falicos","id":7090},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-mecanico-de-equipamentos-hidraulicos","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Mec\u00e2nico de Equipamentos Hidra\u00falicos - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:07","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":465532,"hashId":"b93af78c5b4c9406fbdb86e882d76107","enunciado":"<P align=justify>Considerando que a bomba seja de engrenagens e esteja em opera\u00e7\u00e3o, identifique as afirmativas a seguir como verdadeiras (V) ou falsas (F): <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Se a v\u00e1lvula direcional estiver em repouso, o fluido recalcado pela bomba retornar\u00e1 ao reservat\u00f3rio por meio da v\u00e1lvula limitadora de press\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) Ao ser acionada a v\u00e1lvula direcional, o movimento de avan\u00e7o do cilindro ocorrer\u00e1 com velocidade controlada. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A velocidade do movimento de retorno do cilindro ser\u00e1 controlada por meio da v\u00e1lvula reguladora de vaz\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) Se o cilindro estiver avan\u00e7ando sob carga e a bomba for desligada sem altera\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o da v\u00e1lvula direcional, o fluido retornar\u00e1 ao reservat\u00f3rio por a\u00e7\u00e3o da carga existente sobre o cilindro. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/P>","resposta":1663049,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":1663049,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":1663050,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":1663051,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":1663052,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":1663053,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desenho ao lado \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica de um circuito hidr\u00e1ulico. Considere este desenho para responder as quest\u00f5es 31 a 36. ","id":263519,"enunciado":"<P align=justify>O desenho ao lado \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica de um circuito hidr\u00e1ulico. Considere este desenho para responder as quest\u00f5es 31 a 36.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12082\/03.gif><\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/465532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico de Equipamentos Hidra\u00falicos","id":7090}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O componente n\u00famero 4 \u00e9:","provas":[{"id":12082,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Equipamentos Hidra\u00falicos","id":7090},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-mecanico-de-equipamentos-hidraulicos","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Mec\u00e2nico de Equipamentos Hidra\u00falicos - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":465536,"hashId":"807e5cca9d292eea81a270d2e18be438","enunciado":"<p align=justify>O componente n\u00famero 4 \u00e9:<\/p>","resposta":1663073,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma v\u00e1lvula \u201cE\u201d.","id":1663069,"corpo":"<p align=justify>uma v\u00e1lvula \u201cE\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma v\u00e1lvula \u201cOU\u201d.","id":1663070,"corpo":"<p align=justify>uma v\u00e1lvula \u201cOU\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um acumulador.","id":1663071,"corpo":"<p align=justify>um acumulador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um pressostato.","id":1663072,"corpo":"<p align=justify>um pressostato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o.","id":1663073,"corpo":"<p align=justify>uma v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desenho ao lado \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica de um circuito hidr\u00e1ulico. Considere este desenho para responder as quest\u00f5es 31 a 36. ","id":263519,"enunciado":"<P align=justify>O desenho ao lado \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica de um circuito hidr\u00e1ulico. Considere este desenho para responder as quest\u00f5es 31 a 36.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12082\/03.gif><\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/465536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico de Equipamentos Hidra\u00falicos","id":7090}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Sistema Internacional de Unidades (SI), a unidade de comprimento \u00e9 o metro (m). No entanto, para conseguir elevados n\u00edveis de precis\u00e3o dimensionais, muitas vezes necess\u00e1rios para a constru\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas, a tecnologia mec\u00e2nica utiliza uma fra\u00e7\u00e3o muito pequena do metro, ou seja, micrometro (mm). Sendo assim, 1 mm equivale a:","provas":[{"id":12082,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Equipamentos Hidra\u00falicos","id":7090},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2011-funpar-nc-ufpr-mecanico-de-equipamentos-hidraulicos","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - Mec\u00e2nico de Equipamentos Hidra\u00falicos - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":465539,"hashId":"f69248929b4fe4f391a7d5e3ce5aa47b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Sistema Internacional de Unidades (SI), a unidade de comprimento \u00e9 o metro (m). No entanto, para\r\nconseguir elevados n\u00edveis de precis\u00e3o dimensionais, muitas vezes necess\u00e1rios para a constru\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas, a\r\ntecnologia mec\u00e2nica utiliza uma fra\u00e7\u00e3o muito pequena do metro, ou seja, micrometro (mm). Sendo assim, 1 mm\r\nequivale a:<\/p>","resposta":1663085,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um mil\u00e9simo do metro.","id":1663084,"corpo":"<p align=justify>um mil\u00e9simo do metro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um mil\u00e9simo do mil\u00edmetro.","id":1663085,"corpo":"<p align=justify>um mil\u00e9simo do mil\u00edmetro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,000 000 001 m.","id":1663086,"corpo":"<p align=justify>0,000 000 001 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um mil\u00e9simo do cent\u00edmetro.","id":1663087,"corpo":"<p align=justify>um mil\u00e9simo do cent\u00edmetro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10-6 mm.","id":1663088,"corpo":"<P align=justify>10<SUP>-6<\/SUP> mm.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263521,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/465539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As disposi\u00e7\u00f5es constitucionais acerca de outorga e renova\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o, permiss\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o tendem a inviabilizar a n\u00e3o renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o ou permiss\u00e3o de emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o, uma vez que tal ato depende de aprova\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, dois quintos dos membros do Congresso Nacional, em vota\u00e7\u00e3o nominal.","provas":[{"id":11921,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":20328,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":459246,"hashId":"c021a8c1edf9014feae2da35762fe27d","enunciado":"<p align=justify>As disposi\u00e7\u00f5es constitucionais acerca de outorga e renova\u00e7\u00e3o\r\nde concess\u00e3o, permiss\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de\r\nradiodifus\u00e3o tendem a inviabilizar a n\u00e3o renova\u00e7\u00e3o da\r\nconcess\u00e3o ou permiss\u00e3o de emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o, uma\r\nvez que tal ato depende de aprova\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, dois\r\nquintos dos membros do Congresso Nacional, em vota\u00e7\u00e3o\r\nnominal.<\/p>","resposta":1635388,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635388,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635389,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o brasileira referente a comunica\u00e7\u00e3o social, julgue os itens que se seguem.","id":261475,"enunciado":"<p align=justify>Com base na legisla\u00e7\u00e3o brasileira referente a comunica\u00e7\u00e3o social,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88  a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/459246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Define-se assessoria de imprensa como o servi\u00e7o de administra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas e do fluxo dessas informa\u00e7\u00f5es das fontes para os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, e vice-versa.","provas":[{"id":11921,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":20328,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":459252,"hashId":"ba8c3ed62dae6cc204481d4dc38631cb","enunciado":"<p align=justify>Define-se assessoria de imprensa como o servi\u00e7o de\r\nadministra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas e do fluxo dessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es das fontes para os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, e\r\nvice-versa.<\/p>","resposta":1635400,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635400,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635401,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca das atividades de assessoria de comunica\u00e7\u00e3o.","id":261476,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11921\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca das atividades de assessoria de comunica\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92  a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/459252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os manuais de apoio ao trabalho do jornalista publicados pelas organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o pouco eficientes no que se refere a manuten\u00e7\u00e3o e melhoria da rela\u00e7\u00e3o entre fontes e rep\u00f3rteres.","provas":[{"id":11921,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":20328,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":459254,"hashId":"850a2010391071c39dbd5c4ce8e011e0","enunciado":"<p align=justify>Os manuais de apoio ao trabalho do jornalista publicados pelas\r\norganiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o pouco eficientes no que se refere a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o e melhoria da rela\u00e7\u00e3o entre fontes e rep\u00f3rteres.<\/p>","resposta":1635405,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635404,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635405,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s ferramentas de assessoria de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":261477,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s ferramentas de assessoria de comunica\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96  a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/459254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O assessor de comunica\u00e7\u00e3o, por ser um executivo de informa\u00e7\u00f5es e um int\u00e9rprete do contexto social, precisa ter o dom\u00ednio de \u00e1reas espec\u00edficas da comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11921,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":20328,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":459257,"hashId":"f921a0285f2f44f5905c6aaf0af5e9d1","enunciado":"<p align=justify>O assessor de comunica\u00e7\u00e3o, por ser um executivo de\r\ninforma\u00e7\u00f5es e um int\u00e9rprete do contexto social, precisa ter o\r\ndom\u00ednio de \u00e1reas espec\u00edficas da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1635416,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de comunica\u00e7\u00e3o institucional e relacionamento da organiza\u00e7\u00e3o com seus diferentes p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.","id":261478,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de comunica\u00e7\u00e3o institucional e relacionamento da\r\norganiza\u00e7\u00e3o com seus diferentes p\u00fablicos, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99  a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/459257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No relacionamento com o p\u00fablico interno, a organiza\u00e7\u00e3o deve considerar as demandas de informa\u00e7\u00e3o dos colaboradores, bem como o papel de comunicador que estes podem desempenhar ao produzirem ou sustentarem um discurso genu\u00edno sobre a empresa fora do ambiente profissional, como, por exemplo, em casa, nas reuni\u00f5es com familiares, amigos, vizinhos.","provas":[{"id":11921,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":20328,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":459259,"hashId":"51d94102d200dbed6ec66afdda17fd37","enunciado":"<p align=justify>No relacionamento com o p\u00fablico interno, a organiza\u00e7\u00e3o deve\r\nconsiderar as demandas de informa\u00e7\u00e3o dos colaboradores, bem\r\ncomo o papel de comunicador que estes podem desempenhar\r\nao produzirem ou sustentarem um discurso genu\u00edno sobre a\r\nempresa fora do ambiente profissional, como, por exemplo, em\r\ncasa, nas reuni\u00f5es com familiares, amigos, vizinhos.<\/p>","resposta":1635419,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635419,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635420,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de comunica\u00e7\u00e3o institucional e relacionamento da organiza\u00e7\u00e3o com seus diferentes p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.","id":261478,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de comunica\u00e7\u00e3o institucional e relacionamento da\r\norganiza\u00e7\u00e3o com seus diferentes p\u00fablicos, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99  a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397694,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-empresarial"}],"slug":"comunicacao-social\/459259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o interna n\u00e3o deve ser confundida com transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a gest\u00e3o da empresa, incluindo-se filosofia, cren\u00e7as, miss\u00e3o, valores e objetivos da organiza\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00f5es, em regra, apenas de conhecimento de seus gestores.","provas":[{"id":11921,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":20328,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":459260,"hashId":"ed8a3090eec8cadcc42d690280b47a4f","enunciado":"<p align=justify>Comunica\u00e7\u00e3o interna n\u00e3o deve ser confundida com transmiss\u00e3o\r\nde informa\u00e7\u00f5es sobre a gest\u00e3o da empresa, incluindo-se\r\nfilosofia, cren\u00e7as, miss\u00e3o, valores e objetivos da organiza\u00e7\u00e3o,\r\ninforma\u00e7\u00f5es, em regra, apenas de conhecimento de seus\r\ngestores.<\/p>","resposta":1635422,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635421,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635422,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de comunica\u00e7\u00e3o institucional e relacionamento da organiza\u00e7\u00e3o com seus diferentes p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.","id":261478,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de comunica\u00e7\u00e3o institucional e relacionamento da\r\norganiza\u00e7\u00e3o com seus diferentes p\u00fablicos, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99  a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397694,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-empresarial"}],"slug":"comunicacao-social\/459260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de constituir uma atividade b\u00e1sica do processo jornal\u00edstico e um dos g\u00eaneros jornal\u00edsticos mais comuns, a entrevista passou a ser utilizada pelos jornais com a cria\u00e7\u00e3o do chamado jornalismo objetivo, que substituiu o jornalismo de opini\u00e3o e pol\u00edtico.","provas":[{"id":11921,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":20328,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":459274,"hashId":"b1f6e31184aa83252cd05584d0c7be36","enunciado":"<p align=justify>Apesar de constituir uma atividade b\u00e1sica do processo\r\njornal\u00edstico e um dos g\u00eaneros jornal\u00edsticos mais comuns, a\r\nentrevista passou a ser utilizada pelos jornais com a cria\u00e7\u00e3o do\r\nchamado jornalismo objetivo, que substituiu o jornalismo de\r\nopini\u00e3o e pol\u00edtico.<\/p>","resposta":1635449,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de entrevista, julgue os itens conseguintes.","id":261481,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de entrevista, julgue os itens conseguintes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/459274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os valores-not\u00edcias correspondem aos crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o e de hierarquiza\u00e7\u00e3o de not\u00edcia.","provas":[{"id":11921,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":20328,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":459276,"hashId":"a7a67ee71b046feb4209acf85187a56f","enunciado":"<p align=justify>Os valores-not\u00edcias correspondem aos crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o e de\r\nhierarquiza\u00e7\u00e3o de not\u00edcia.<\/p>","resposta":1635453,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635453,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635454,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios jornal\u00edsticos de sele\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":261482,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios jornal\u00edsticos de sele\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/459276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o substantivos s\u00e3o os relacionados ao contexto de produ\u00e7\u00e3o da not\u00edcia.","provas":[{"id":11921,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":20328,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":459277,"hashId":"899a9f84318a5d79273a40987bd35b7f","enunciado":"<p align=justify>Os crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o substantivos s\u00e3o os relacionados ao\r\ncontexto de produ\u00e7\u00e3o da not\u00edcia.<\/p>","resposta":1635456,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635455,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635456,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios jornal\u00edsticos de sele\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":261482,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios jornal\u00edsticos de sele\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/459277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A notabilidade dificulta a cobertura jornal\u00edstica de problem\u00e1ticas e, ao mesmo tempo, faz que o jornalismo se volte para os acontecimentos.","provas":[{"id":11921,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7000},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"},{"id":20328,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":459278,"hashId":"a6b18e53517947a993427450f444dc5f","enunciado":"<p align=justify>A notabilidade dificulta a cobertura jornal\u00edstica de\r\nproblem\u00e1ticas e, ao mesmo tempo, faz que o jornalismo se\r\nvolte para os acontecimentos.<\/p>","resposta":1635457,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios jornal\u00edsticos de sele\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":261482,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios jornal\u00edsticos de sele\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/459278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":7001},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":11011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No basquetebol, uma equipe, ap\u00f3s uma cesta advers\u00e1ria, tem at\u00e9 30 s para passar da sua meia quadra para a quadra advers\u00e1ria.","provas":[{"id":11922,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":7001},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2011"},{"id":20329,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":11011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":459287,"hashId":"d874fc1e8eee6682ba7bb7f638be32ad","enunciado":"<p align=justify>No basquetebol, uma equipe, ap\u00f3s uma cesta advers\u00e1ria, tem\r\nat\u00e9 30 s para passar da sua meia quadra para a quadra\r\nadvers\u00e1ria.<\/p>","resposta":1635479,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No campo da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, os esportes coletivos s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es muito utilizadas pelos profissionais porque h\u00e1 consenso de que, quando adequadamente aplicados, eles t\u00eam um potencial efetivo de educa\u00e7\u00e3o. Cada um desses esportes, entretanto, possui caracter\u00edsticas pr\u00f3prias quanto \u00e0s suas habilidades motoras e regras b\u00e1sicas para as suas respectivas pr\u00e1ticas. Assim, o professor deve enfatizar a aprendizagem de seus fundamentos e regulamentos pr\u00f3prios a fim de garantir que os praticantes ganhem compet\u00eancia na qualidade de seus movimentos. Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens conseguintes, a respeito de alguns esportes coletivos.","id":261485,"enunciado":"<P align=justify>No campo da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, os esportes coletivos s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es muito utilizadas pelos profissionais porque h\u00e1 consenso de que, quando adequadamente aplicados, eles t\u00eam um potencial efetivo de educa\u00e7\u00e3o. Cada um desses esportes, entretanto, possui caracter\u00edsticas pr\u00f3prias quanto \u00e0s suas habilidades motoras e regras b\u00e1sicas para as suas respectivas pr\u00e1ticas. Assim, o professor deve enfatizar a aprendizagem de seus fundamentos e regulamentos pr\u00f3prios a fim de garantir que os praticantes ganhem compet\u00eancia na qualidade de seus movimentos. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens conseguintes, a respeito de alguns esportes coletivos.<\/P>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/459287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":7001},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":11011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um jogo de basquetebol para cadeirantes, caso um jogador caia de sua cadeira, o professor ou t\u00e9cnico deve providenciar imediata ajuda, observando se houve ou n\u00e3o alguma les\u00e3o ao jogador.","provas":[{"id":11922,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":7001},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2011"},{"id":20329,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":11011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":459309,"hashId":"05c6f526e2d086ccb8ee9234b6448cf4","enunciado":"<p align=justify>Em um jogo de basquetebol para cadeirantes, caso um jogador\r\ncaia de sua cadeira, o professor ou t\u00e9cnico deve providenciar\r\nimediata ajuda, observando se houve ou n\u00e3o alguma les\u00e3o ao\r\njogador.<\/p>","resposta":1635523,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635522,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635523,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a estrat\u00e9gias de aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica que o professor pode utilizar ao lidar com pessoas com necessidades especiais.","id":261490,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos a estrat\u00e9gias de aulas de\r\neduca\u00e7\u00e3o f\u00edsica que o professor pode utilizar ao lidar com pessoas\r\ncom necessidades especiais.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/459309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":7001},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":11011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de baixa acuidade visual, deve-se aumentar as dimens\u00f5es dos objetos e utilizar cores menos contrastantes.","provas":[{"id":11922,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":7001},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2011"},{"id":20329,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":11011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":459311,"hashId":"b31987bb14ef6e9a91bd7743487a2d2d","enunciado":"<p align=justify>Nos casos de baixa acuidade visual, deve-se aumentar as\r\ndimens\u00f5es dos objetos e utilizar cores menos contrastantes.<\/p>","resposta":1635527,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635526,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635527,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a estrat\u00e9gias de aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica que o professor pode utilizar ao lidar com pessoas com necessidades especiais.","id":261490,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos a estrat\u00e9gias de aulas de\r\neduca\u00e7\u00e3o f\u00edsica que o professor pode utilizar ao lidar com pessoas\r\ncom necessidades especiais.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/459311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":7001},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":11011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"aumento da densidade mineral \u00f3ssea total, principalmente em homens.","provas":[{"id":11922,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":7001},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2011"},{"id":20329,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":11011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":459315,"hashId":"65920e3e6ce41bcdb4c908584a5ade45","enunciado":"<p align=justify>aumento da densidade mineral \u00f3ssea total, principalmente em\r\nhomens.<\/p>","resposta":1635535,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A terceira idade se caracteriza por significativa varia\u00e7\u00e3o na capacidade fisiol\u00f3gica, mental e funcional, influenciada, por exemplo, for fatores gen\u00e9ticos e de estilo de vida. Quanto ao desenvolvimento da for\u00e7a, nessa faixa et\u00e1ria, h\u00e1 consenso na literatura atual de que ela \u00e9 importante porque influencia positivamente o desempenho de muitas atividades f\u00edsicas do cotidiano do idoso, melhorando sua condi\u00e7\u00e3o de vida. Nesse sentido, pessoas da terceira idade que praticam treinamento de for\u00e7a apresentam","id":261491,"enunciado":"<p align=justify>A terceira idade se caracteriza por significativa varia\u00e7\u00e3o na\r\ncapacidade fisiol\u00f3gica, mental e funcional, influenciada, por\r\nexemplo, for fatores gen\u00e9ticos e de estilo de vida. Quanto ao\r\ndesenvolvimento da for\u00e7a, nessa faixa et\u00e1ria, h\u00e1 consenso na\r\nliteratura atual de que ela \u00e9 importante porque influencia\r\npositivamente o desempenho de muitas atividades f\u00edsicas do\r\ncotidiano do idoso, melhorando sua condi\u00e7\u00e3o de vida. Nesse\r\nsentido, pessoas da terceira idade que praticam treinamento de for\u00e7a\r\napresentam<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica para Idosos","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica para Idosos","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402876,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-para-idosos"}],"slug":"educacao-fisica\/459315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":7001},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":11011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"aumento da flexibilidade.","provas":[{"id":11922,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":7001},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2011"},{"id":20329,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":11011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":459318,"hashId":"c54669d3a9da013d232e710820f8a7f0","enunciado":"<p align=justify>aumento da flexibilidade.<\/p>","resposta":1635540,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635540,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635541,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A terceira idade se caracteriza por significativa varia\u00e7\u00e3o na capacidade fisiol\u00f3gica, mental e funcional, influenciada, por exemplo, for fatores gen\u00e9ticos e de estilo de vida. Quanto ao desenvolvimento da for\u00e7a, nessa faixa et\u00e1ria, h\u00e1 consenso na literatura atual de que ela \u00e9 importante porque influencia positivamente o desempenho de muitas atividades f\u00edsicas do cotidiano do idoso, melhorando sua condi\u00e7\u00e3o de vida. Nesse sentido, pessoas da terceira idade que praticam treinamento de for\u00e7a apresentam","id":261491,"enunciado":"<p align=justify>A terceira idade se caracteriza por significativa varia\u00e7\u00e3o na\r\ncapacidade fisiol\u00f3gica, mental e funcional, influenciada, por\r\nexemplo, for fatores gen\u00e9ticos e de estilo de vida. Quanto ao\r\ndesenvolvimento da for\u00e7a, nessa faixa et\u00e1ria, h\u00e1 consenso na\r\nliteratura atual de que ela \u00e9 importante porque influencia\r\npositivamente o desempenho de muitas atividades f\u00edsicas do\r\ncotidiano do idoso, melhorando sua condi\u00e7\u00e3o de vida. Nesse\r\nsentido, pessoas da terceira idade que praticam treinamento de for\u00e7a\r\napresentam<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica para Idosos","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica para Idosos","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402876,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-para-idosos"}],"slug":"educacao-fisica\/459318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":7001},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":11011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 recomendada a intensidade de 30% a 60% da frequ\u00eancia card\u00edaca m\u00e1xima de reserva. Sessenta por cento \u00e9 o m\u00e1ximo indicado para se conseguir a melhoria cardiorrespirat\u00f3ria; entretanto, deve-se destacar que o ganho tem rela\u00e7\u00e3o direta com o n\u00edvel inicial da qualidade cardiovascular do praticante.","provas":[{"id":11922,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":7001},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2011"},{"id":20329,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":11011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":459321,"hashId":"ab5b355ad60bee7249733a4d9a4a7c53","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 recomendada a intensidade de 30% a 60% da frequ\u00eancia\r\ncard\u00edaca m\u00e1xima de reserva. Sessenta por cento \u00e9 o m\u00e1ximo\r\nindicado para se conseguir a melhoria cardiorrespirat\u00f3ria;\r\nentretanto, deve-se destacar que o ganho tem rela\u00e7\u00e3o direta\r\ncom o n\u00edvel inicial da qualidade cardiovascular do praticante.<\/p>","resposta":1635547,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aulas de gin\u00e1stica aer\u00f3bica s\u00e3o utilizadas tanto para a melhoria do sistema cardiovascular, como para o fortalecimento muscular, e fazem parte de m\u00faltiplas atividades utilizadas para o desenvolvimento e a manuten\u00e7\u00e3o da aptid\u00e3o f\u00edsica. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas que uma aula t\u00edpica de gin\u00e1stica aer\u00f3bica deve ter, julgue os itens sequentes.","id":261492,"enunciado":"<p align=justify>Aulas de gin\u00e1stica aer\u00f3bica s\u00e3o utilizadas tanto para a melhoria do\r\nsistema cardiovascular, como para o fortalecimento muscular, e\r\nfazem parte de m\u00faltiplas atividades utilizadas para o\r\ndesenvolvimento e a manuten\u00e7\u00e3o da aptid\u00e3o f\u00edsica. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\ncaracter\u00edsticas que uma aula t\u00edpica de gin\u00e1stica aer\u00f3bica deve ter,\r\njulgue os itens sequentes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Gin\u00e1stica","oab":false,"nome":"Gin\u00e1stica","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402886,"slug":"educacao-fisica-ginastica"}],"slug":"educacao-fisica\/459321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":7001},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":11011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ingest\u00e3o de suco de frutas ap\u00f3s atividade f\u00edsica moderada ou intensa \u00e9 indicada por causa da perda de eletr\u00f3litos que ocorre durante esse tipo de pr\u00e1tica desportiva.","provas":[{"id":11922,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":7001},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-humano-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Humano - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2011"},{"id":20329,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":11011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-social-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":459335,"hashId":"e948c53c51a7fbca20148b4ee0925bcc","enunciado":"<p align=justify>A ingest\u00e3o de suco de frutas ap\u00f3s atividade f\u00edsica moderada ou\r\nintensa \u00e9 indicada por causa da perda de eletr\u00f3litos que ocorre\r\ndurante esse tipo de pr\u00e1tica desportiva.<\/p>","resposta":1635574,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1635574,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1635575,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que h\u00e1 estreita rela\u00e7\u00e3o entre nutri\u00e7\u00e3o e atividade f\u00edsica, e que essa rela\u00e7\u00e3o deve ser observada pelas pessoas, a fim de se otimizar os efeitos saud\u00e1veis de ambas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":261494,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que h\u00e1 estreita rela\u00e7\u00e3o entre nutri\u00e7\u00e3o e atividade\r\nf\u00edsica, e que essa rela\u00e7\u00e3o deve ser observada pelas pessoas, a fim de\r\nse otimizar os efeitos saud\u00e1veis de ambas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Aplicada ao Exerc\u00edcio F\u00edsico","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Aplicada ao Exerc\u00edcio F\u00edsico","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":403491,"slug":"educacao-fisica-nutricao-aplicada-ao-exercicio-fisico"}],"slug":"educacao-fisica\/459335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}