{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16685,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo de dura\u00e7\u00e3o de determinada atividade \u00e9 obtido dividindo-se a produtividade da equipe de trabalho a ser empregada na atividade pela quantidade de servi\u00e7o a ser executado.","provas":[{"id":11135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":422075,"hashId":"ffd412463eb624119239b2e05ec9af5c","enunciado":"<p align=justify>O tempo de dura\u00e7\u00e3o de determinada atividade \u00e9 obtido\r\ndividindo-se a produtividade da equipe de trabalho a ser\r\nempregada na atividade pela quantidade de servi\u00e7o a ser\r\nexecutado.<\/p>","resposta":1509949,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509948,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509949,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, no planejamento de uma obra, o tempo \u00e9 um par\u00e2metro importante para que se garanta a conclus\u00e3o da obra dentro dos prazos acordados, julgue os seguintes itens.","id":247075,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, no planejamento de uma obra, o tempo \u00e9 um\r\npar\u00e2metro importante para que se garanta a conclus\u00e3o da obra\r\ndentro dos prazos acordados, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/422075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cronograma f\u00edsico-financeiro \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do plano de execu\u00e7\u00e3o da obra, em que todas as fases de execu\u00e7\u00e3o s\u00e3o representadas.","provas":[{"id":11135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":422078,"hashId":"09cfa3ceafd1859ba0d0d8f40e45d77f","enunciado":"<p align=justify>O cronograma f\u00edsico-financeiro \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do\r\nplano de execu\u00e7\u00e3o da obra, em que todas as fases de execu\u00e7\u00e3o\r\ns\u00e3o representadas.<\/p>","resposta":1509954,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O or\u00e7amento, al\u00e9m do objetivo de valorar a obra, constitui a entrada de v\u00e1rios processos de acompanhamento e controle. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ferramentas de controle desses processos, julgue os itens a seguir.","id":247076,"enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento, al\u00e9m do objetivo de valorar a obra, constitui a entrada\r\nde v\u00e1rios processos de acompanhamento e controle. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\nferramentas de controle desses processos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/422078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas estruturas de concreto armado, a solidariedade \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para que o conjunto a\u00e7o-concreto se comporte como uma pe\u00e7a monol\u00edtica.","provas":[{"id":11135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":422091,"hashId":"a8db54adc7311f87c681ecefd21fb2d5","enunciado":"<p align=justify>Nas estruturas de concreto armado, a solidariedade \u00e9 uma\r\ncondi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para que o conjunto a\u00e7o-concreto se comporte\r\ncomo uma pe\u00e7a monol\u00edtica.<\/p>","resposta":1509980,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para uma fiscaliza\u00e7\u00e3o eficaz, o engenheiro respons\u00e1vel deve conhecer as caracter\u00edsticas, a aplica\u00e7\u00e3o e o controle dos materiais empregados na obra. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":247081,"enunciado":"<p align=justify>Para uma fiscaliza\u00e7\u00e3o eficaz, o engenheiro respons\u00e1vel deve\r\nconhecer as caracter\u00edsticas, a aplica\u00e7\u00e3o e o controle dos materiais\r\nempregados na obra. Acerca desse assunto, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/422091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional da Engenharia enuncia os fundamentos \u00e9ticos e as condutas necess\u00e1rias \u00e0 boa e honesta pr\u00e1tica da profiss\u00e3o. As entidades, institui\u00e7\u00f5es e conselhos integrantes da organiza\u00e7\u00e3o profissional n\u00e3o est\u00e3o sujeitos ao respectivo c\u00f3digo de \u00e9tica, pois a responsabilidade pelo cumprimento dos preceitos \u00e9 das pessoas, e n\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":11135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":422098,"hashId":"a6cbb4b472c4892462df5db8f6a7d220","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional da Engenharia enuncia os\r\nfundamentos \u00e9ticos e as condutas necess\u00e1rias \u00e0 boa e honesta\r\npr\u00e1tica da profiss\u00e3o. As entidades, institui\u00e7\u00f5es e conselhos\r\nintegrantes da organiza\u00e7\u00e3o profissional n\u00e3o est\u00e3o sujeitos ao\r\nrespectivo c\u00f3digo de \u00e9tica, pois a responsabilidade pelo\r\ncumprimento dos preceitos \u00e9 das pessoas, e n\u00e3o das\r\ninstitui\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1509995,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509994,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509995,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente aos trabalhos de engenharia, o profissional deve conhecer suas obriga\u00e7\u00f5es e direitos acerca dos trabalhos t\u00e9cnicos desenvolvidos por ele e pelos seus contratados, seja sobre obriga\u00e7\u00f5es previstas em contrato, seja sobre condutas necess\u00e1rias \u00e0 boa e honesta pr\u00e1tica da profiss\u00e3o. Julgue os itens a seguir, acerca desse assunto.","id":247083,"enunciado":"<p align=justify>Relativamente aos trabalhos de engenharia, o profissional deve\r\nconhecer suas obriga\u00e7\u00f5es e direitos acerca dos trabalhos t\u00e9cnicos\r\ndesenvolvidos por ele e pelos seus contratados, seja sobre\r\nobriga\u00e7\u00f5es previstas em contrato, seja sobre condutas necess\u00e1rias\r\n\u00e0 boa e honesta pr\u00e1tica da profiss\u00e3o. Julgue os itens a seguir, acerca\r\ndesse assunto.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/422098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a conclus\u00e3o desses po\u00e7os, devem ser realizados ensaios de vaz\u00e3o com a utiliza\u00e7\u00e3o de po\u00e7os piezom\u00e9tricos, para a determina\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas hidrodin\u00e2micas do aqu\u00edfero. Esses ensaios devem considerar a interfer\u00eancia entre os po\u00e7os.","provas":[{"id":11135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":422107,"hashId":"9217444c137177b0bf20db095dd21072","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s a conclus\u00e3o desses po\u00e7os, devem ser realizados ensaios\r\nde vaz\u00e3o com a utiliza\u00e7\u00e3o de po\u00e7os piezom\u00e9tricos, para a\r\ndetermina\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas hidrodin\u00e2micas do aqu\u00edfero.\r\nEsses ensaios devem considerar a interfer\u00eancia entre os po\u00e7os.<\/p>","resposta":1510012,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1510012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1510013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O abastecimento de \u00e1gua de um condom\u00ednio horizontal composto por vinte casas a ser constru\u00eddo em terreno argiloso ser\u00e1 suprido por um sistema composto por dois po\u00e7os artesianos, constru\u00eddos no interior do condom\u00ednio. O consumo de \u00e1gua de projeto para esse condom\u00ednio, considerando-se o consumo individual das unidades e tamb\u00e9m o consumo nas \u00e1reas comuns (irriga\u00e7\u00e3o de jardins, \u00e1rea de lazer e lavagem de piso), \u00e9 de 75 m3 por dia. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes, a respeito do projeto e da constru\u00e7\u00e3o dos referidos po\u00e7os.","id":247085,"enunciado":"<P align=justify>O abastecimento de \u00e1gua de um condom\u00ednio horizontal composto por vinte casas a ser constru\u00eddo em terreno argiloso ser\u00e1 suprido por um sistema composto por dois po\u00e7os artesianos, constru\u00eddos no interior do condom\u00ednio. O consumo de \u00e1gua de projeto para esse condom\u00ednio, considerando-se o consumo individual das unidades e tamb\u00e9m o consumo nas \u00e1reas comuns (irriga\u00e7\u00e3o de jardins, \u00e1rea de lazer e lavagem de piso), \u00e9 de 75 m<SUP>3<\/SUP> por dia. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes, a respeito do projeto e da constru\u00e7\u00e3o dos referidos po\u00e7os.<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/422107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o de despejos para o sistema, deve-se considerar o valor do consumo local de \u00e1gua multiplicado por um fator de seguran\u00e7a de 1,03.","provas":[{"id":11135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":422110,"hashId":"d00eb8b2b067571b860bb31ca4f0f670","enunciado":"<p align=justify>No c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o de despejos para o sistema, deve-se\r\nconsiderar o valor do consumo local de \u00e1gua multiplicado por\r\num fator de seguran\u00e7a de 1,03.<\/p>","resposta":1510019,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1510018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1510019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, no projeto de um condom\u00ednio vertical localizado em \u00e1rea desprovida de rede p\u00fablica coletora de esgoto, esteja previsto o uso de um sistema de tanque s\u00e9ptico, julgue os seguintes itens, a respeito das recomenda\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas apropriadas a esse sistema de tratamento de efluentes sanit\u00e1rios.","id":247087,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, no projeto de um condom\u00ednio vertical localizado\r\nem \u00e1rea desprovida de rede p\u00fablica coletora de esgoto, esteja\r\nprevisto o uso de um sistema de tanque s\u00e9ptico, julgue os seguintes\r\nitens, a respeito das recomenda\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas apropriadas a esse\r\nsistema de tratamento de efluentes sanit\u00e1rios.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112a 113 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/422110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que sejam evitados recalques excessivos, \u00e9 adequado realizar a compacta\u00e7\u00e3o do solo sobre o qual se erguer\u00e1 a edifica\u00e7\u00e3o, procedimento que propicia a diminui\u00e7\u00e3o da compressibilidade do solo e o aumento da sua resist\u00eancia ao cisalhamento.","provas":[{"id":11135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":422117,"hashId":"c46636edd530be97e8691837d78af1c7","enunciado":"<p align=justify>Para que sejam evitados recalques excessivos, \u00e9 adequado\r\nrealizar a compacta\u00e7\u00e3o do solo sobre o qual se erguer\u00e1 a\r\nedifica\u00e7\u00e3o, procedimento que propicia a diminui\u00e7\u00e3o da\r\ncompressibilidade do solo e o aumento da sua resist\u00eancia ao\r\ncisalhamento.<\/p>","resposta":1510032,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1510032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1510033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que, durante a constru\u00e7\u00e3o de determinada edifica\u00e7\u00e3o de dois pavimentos em terreno com declividade aproximada de 12%, em raz\u00e3o da insufici\u00eancia de material de corte para realiza\u00e7\u00e3o de aterro no local da edifica\u00e7\u00e3o, tenha sido necess\u00e1rio adquirir material de empr\u00e9stimo para adequar-se ao previsto no projeto arquitet\u00f4nico e paisag\u00edstico da edifica\u00e7\u00e3o. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":247089,"enunciado":"<p align=justify>Considere que, durante a constru\u00e7\u00e3o de determinada edifica\u00e7\u00e3o de\r\ndois pavimentos em terreno com declividade aproximada de 12%,\r\nem raz\u00e3o da insufici\u00eancia de material de corte para realiza\u00e7\u00e3o de\r\naterro no local da edifica\u00e7\u00e3o, tenha sido necess\u00e1rio adquirir material\r\nde empr\u00e9stimo para adequar-se ao previsto no projeto arquitet\u00f4nico\r\ne paisag\u00edstico da edifica\u00e7\u00e3o. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/422117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cole\u00e7\u00f5es de bibliotecas e arquivos s\u00e3o preservadas, a priori, para que possam ser consultadas; entretanto, a institui\u00e7\u00e3o que possui a guarda desses materiais pode impedir o acesso a alguma dessas fontes, mesmo que sejam fontes prim\u00e1rias de pesquisa, com a justificativa de que o material se encontra fragilizado devido a problemas de conserva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":422942,"hashId":"fa9cb8fd87691871cbd393e6b1d31a5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cole\u00e7\u00f5es de bibliotecas e arquivos s\u00e3o preservadas, <em>a priori<\/em>, para que possam ser consultadas; entretanto, a institui\u00e7\u00e3o que possui a guarda desses materiais pode impedir o acesso a alguma dessas fontes, mesmo que sejam fontes prim\u00e1rias de pesquisa, com a justificativa de que o material se encontra fragilizado devido a problemas de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1511818,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511817,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511818,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o, s\u00e3o definidas as formas que os livros e documentos devem ser utilizados, manuseados, duplicados e exibidos, e s\u00e3o indicadas as condi\u00e7\u00f5es para empr\u00e9stimo, uso e exibi\u00e7\u00f5es de documentos, inclusive as poss\u00edveis restri\u00e7\u00f5es para o empr\u00e9stimo de objetos raros ou fr\u00e1geis ou, ainda, a justificativa para uso de reprodu\u00e7\u00f5es no lugar dos originais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":247315,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o, s\u00e3o definidas as formas que os livros e documentos devem ser utilizados, manuseados, duplicados e exibidos, e s\u00e3o indicadas as condi\u00e7\u00f5es para empr\u00e9stimo, uso e exibi\u00e7\u00f5es de documentos, inclusive as poss\u00edveis restri\u00e7\u00f5es para o empr\u00e9stimo de objetos raros ou fr\u00e1geis ou, ainda, a justificativa para uso de reprodu\u00e7\u00f5es no lugar dos originais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 65 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404731,"slug":"arquivologia-principais-atividades-de-conservacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417014,"slug":"arquivologia-acesso-a-informacao"}],"slug":"arquivologia\/422942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em muitas bibliotecas e arquivos, considera-se o uso um dos mais importantes crit\u00e9rios para a sele\u00e7\u00e3o de prioridades e de pol\u00edticas de preserva\u00e7\u00e3o. Um material pode ser utilizado, por exemplo, em raz\u00e3o de seu conte\u00fado e(ou) de seu formato; ou como refer\u00eancia, simples leitura e suporte de aulas. Assim, a partir de cada um desses usos, adv\u00eam diferentes danos e, consequentemente, diferentes demandas de preserva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":422944,"hashId":"964f180164b3d63dafdde0892c004e05","enunciado":"<p align=justify>Em muitas bibliotecas e arquivos, considera-se o uso um dos\r\nmais importantes crit\u00e9rios para a sele\u00e7\u00e3o de prioridades e de\r\npol\u00edticas de preserva\u00e7\u00e3o. Um material pode ser utilizado, por\r\nexemplo, em raz\u00e3o de seu conte\u00fado e(ou) de seu formato; ou\r\ncomo refer\u00eancia, simples leitura e suporte de aulas. Assim, a\r\npartir de cada um desses usos, adv\u00eam diferentes danos e,\r\nconsequentemente, diferentes demandas de preserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1511821,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o, s\u00e3o definidas as formas que os livros e documentos devem ser utilizados, manuseados, duplicados e exibidos, e s\u00e3o indicadas as condi\u00e7\u00f5es para empr\u00e9stimo, uso e exibi\u00e7\u00f5es de documentos, inclusive as poss\u00edveis restri\u00e7\u00f5es para o empr\u00e9stimo de objetos raros ou fr\u00e1geis ou, ainda, a justificativa para uso de reprodu\u00e7\u00f5es no lugar dos originais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":247315,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o, s\u00e3o definidas as formas que os livros e documentos devem ser utilizados, manuseados, duplicados e exibidos, e s\u00e3o indicadas as condi\u00e7\u00f5es para empr\u00e9stimo, uso e exibi\u00e7\u00f5es de documentos, inclusive as poss\u00edveis restri\u00e7\u00f5es para o empr\u00e9stimo de objetos raros ou fr\u00e1geis ou, ainda, a justificativa para uso de reprodu\u00e7\u00f5es no lugar dos originais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 65 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404731,"slug":"arquivologia-principais-atividades-de-conservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/422944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o da sua preserva\u00e7\u00e3o, as fotoc\u00f3pias devem ser realizadas em m\u00e1quinas de c\u00f3pias eletrost\u00e1ticas, utilizando-se tinta de carbono e papel de qualidade permanente.","provas":[{"id":11148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":422947,"hashId":"c002c55a089fdb0c5bff0e17b6a0ba0b","enunciado":"<p align=justify>Em fun\u00e7\u00e3o da sua preserva\u00e7\u00e3o, as fotoc\u00f3pias devem ser\r\nrealizadas em m\u00e1quinas de c\u00f3pias eletrost\u00e1ticas, utilizando-se\r\ntinta de carbono e papel de qualidade permanente.<\/p>","resposta":1511827,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o, s\u00e3o definidas as formas que os livros e documentos devem ser utilizados, manuseados, duplicados e exibidos, e s\u00e3o indicadas as condi\u00e7\u00f5es para empr\u00e9stimo, uso e exibi\u00e7\u00f5es de documentos, inclusive as poss\u00edveis restri\u00e7\u00f5es para o empr\u00e9stimo de objetos raros ou fr\u00e1geis ou, ainda, a justificativa para uso de reprodu\u00e7\u00f5es no lugar dos originais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":247315,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o, s\u00e3o definidas as formas que os livros e documentos devem ser utilizados, manuseados, duplicados e exibidos, e s\u00e3o indicadas as condi\u00e7\u00f5es para empr\u00e9stimo, uso e exibi\u00e7\u00f5es de documentos, inclusive as poss\u00edveis restri\u00e7\u00f5es para o empr\u00e9stimo de objetos raros ou fr\u00e1geis ou, ainda, a justificativa para uso de reprodu\u00e7\u00f5es no lugar dos originais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 65 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404731,"slug":"arquivologia-principais-atividades-de-conservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/422947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio dos inv\u00f3lucros, as pe\u00e7as s\u00e3o protegidas contra poeira e sujidades, s\u00e3o transportadas de forma segura e servem como primeira linha de defesa em caso de inc\u00eandio ou inunda\u00e7\u00e3o; contudo, o uso de caixas n\u00e3o reduz o impacto das flutua\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas ou de umidade relativa, devido a sua proximidade com os documentos.","provas":[{"id":11148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":422960,"hashId":"8b9ec2e2a423195e3f92be01fa9a504c","enunciado":"<p align=justify>Por meio dos inv\u00f3lucros, as pe\u00e7as s\u00e3o protegidas contra poeira\r\ne sujidades, s\u00e3o transportadas de forma segura e servem como\r\nprimeira linha de defesa em caso de inc\u00eandio ou inunda\u00e7\u00e3o;\r\ncontudo, o uso de caixas n\u00e3o reduz o impacto das flutua\u00e7\u00f5es\r\nt\u00e9rmicas ou de umidade relativa, devido a sua proximidade\r\ncom os documentos.<\/p>","resposta":1511854,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511853,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511854,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que todos os documentos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o dos livros encadernados, devem ser inseridos em algum tipo de segundo inv\u00f3lucro, julgue os itens de 82 a 85.","id":247319,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que todos os documentos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o dos livros\r\nencadernados, devem ser inseridos em algum tipo de segundo\r\ninv\u00f3lucro, julgue os itens de 82 a 85.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Fatores f\u00edsicos\/ambientais danosos aos documentos","oab":false,"nome":"Fatores f\u00edsicos\/ambientais danosos aos documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404728,"slug":"arquivologia-fatores-fisicos-ambientais-danosos-aos-documentos"},{"nome_clean":"Acondicionamento e Armazenamento","oab":false,"nome":"Acondicionamento e Armazenamento","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404750,"slug":"arquivologia-acondicionamento-e-armazenamento"}],"slug":"arquivologia\/422960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conserva\u00e7\u00e3o preventiva, uma das \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da conserva\u00e7\u00e3o, consiste em a\u00e7\u00f5es diretas ao objeto, cuja finalidade \u00e9 recuperar sua integridade f\u00edsica, hist\u00f3rica e est\u00e9tica, bem como retardar a deteriora\u00e7\u00e3o e prevenir os riscos de altera\u00e7\u00f5es, criando condi\u00e7\u00f5es \u00f3timas de preserva\u00e7\u00e3o, compat\u00edveis com seu uso social.","provas":[{"id":11148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":422964,"hashId":"00177cc602e22c9fb143964ce5d2aa59","enunciado":"<p align=justify>A conserva\u00e7\u00e3o preventiva, uma das \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da\r\nconserva\u00e7\u00e3o, consiste em a\u00e7\u00f5es diretas ao objeto, cuja\r\nfinalidade \u00e9 recuperar sua integridade f\u00edsica, hist\u00f3rica e\r\nest\u00e9tica, bem como retardar a deteriora\u00e7\u00e3o e prevenir os riscos\r\nde altera\u00e7\u00f5es, criando condi\u00e7\u00f5es \u00f3timas de preserva\u00e7\u00e3o,\r\ncompat\u00edveis com seu uso social.<\/p>","resposta":1511862,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conservar \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de bibliotecas e arquivos, juntamente com as fun\u00e7\u00f5es de compilar, organizar e difundir a cole\u00e7\u00e3o. A conserva\u00e7\u00e3o garante que a difus\u00e3o possa ser mantida para o maior n\u00famero poss\u00edvel de gera\u00e7\u00f5es. Salvo em casos muito espec\u00edficos, para os quais a conserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o deixa de ter sentido ap\u00f3s um per\u00edodo concreto \u2014 como acontece em alguns documentos de arquivos administrativos \u2014, a maior parte das cole\u00e7\u00f5es deve conservar-se sine die, especialmente as de elevado valor cultural. Javier Tac\u00f3n Clava\u00edn. La conservaci\u00f3n en artchivos y bibliotecas: prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n. Madri: Ollero &amp; Ramos editores, 2008, p. 11 (tradu\u00e7\u00e3o livre). Considerando o texto acima e os m\u00faltiplos aspectos por ele suscitados, julgue os itens seguintes.","id":247320,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Conservar \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de bibliotecas e arquivos, juntamente com as fun\u00e7\u00f5es de compilar, organizar e difundir a cole\u00e7\u00e3o. A conserva\u00e7\u00e3o garante que a difus\u00e3o possa ser mantida para o maior n\u00famero poss\u00edvel de gera\u00e7\u00f5es. Salvo em casos muito espec\u00edficos, para os quais a conserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o deixa de ter sentido ap\u00f3s um per\u00edodo concreto \u2014 como acontece em alguns documentos de arquivos administrativos \u2014, a maior parte das cole\u00e7\u00f5es deve conservar-se <em>sine die<\/em>, especialmente as de elevado valor cultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Javier Tac\u00f3n Clava\u00edn. La conservaci\u00f3n en artchivos y bibliotecas: prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n. Madri: Ollero &amp; Ramos editores, 2008, p. 11 (tradu\u00e7\u00e3o livre). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto acima e os m\u00faltiplos aspectos por ele suscitados, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404731,"slug":"arquivologia-principais-atividades-de-conservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/422964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alguns objetos, concebidos para ter vida ef\u00eamera, produzidos com materiais pobres e de vida curta, podem, devido a sua hist\u00f3ria, adquirir valor social, cultural e econ\u00f4mico elevado, muitas vezes insubstitu\u00edvel para uma sociedade. Esses objetos n\u00e3o podem integrar uma cole\u00e7\u00e3o e n\u00e3o podem ser preservados a longo prazo, pois suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas s\u00e3o incompat\u00edveis com esta finalidade.","provas":[{"id":11148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":422966,"hashId":"85e7bdfe2b38b76e97abb62bd785fdee","enunciado":"<p align=justify>Alguns objetos, concebidos para ter vida ef\u00eamera, produzidos\r\ncom materiais pobres e de vida curta, podem, devido a sua\r\nhist\u00f3ria, adquirir valor social, cultural e econ\u00f4mico elevado,\r\nmuitas vezes insubstitu\u00edvel para uma sociedade. Esses objetos\r\nn\u00e3o podem integrar uma cole\u00e7\u00e3o e n\u00e3o podem ser preservados\r\na longo prazo, pois suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas s\u00e3o\r\nincompat\u00edveis com esta finalidade.<\/p>","resposta":1511866,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511865,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511866,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conservar \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de bibliotecas e arquivos, juntamente com as fun\u00e7\u00f5es de compilar, organizar e difundir a cole\u00e7\u00e3o. A conserva\u00e7\u00e3o garante que a difus\u00e3o possa ser mantida para o maior n\u00famero poss\u00edvel de gera\u00e7\u00f5es. Salvo em casos muito espec\u00edficos, para os quais a conserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o deixa de ter sentido ap\u00f3s um per\u00edodo concreto \u2014 como acontece em alguns documentos de arquivos administrativos \u2014, a maior parte das cole\u00e7\u00f5es deve conservar-se sine die, especialmente as de elevado valor cultural. Javier Tac\u00f3n Clava\u00edn. La conservaci\u00f3n en artchivos y bibliotecas: prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n. Madri: Ollero &amp; Ramos editores, 2008, p. 11 (tradu\u00e7\u00e3o livre). Considerando o texto acima e os m\u00faltiplos aspectos por ele suscitados, julgue os itens seguintes.","id":247320,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Conservar \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de bibliotecas e arquivos, juntamente com as fun\u00e7\u00f5es de compilar, organizar e difundir a cole\u00e7\u00e3o. A conserva\u00e7\u00e3o garante que a difus\u00e3o possa ser mantida para o maior n\u00famero poss\u00edvel de gera\u00e7\u00f5es. Salvo em casos muito espec\u00edficos, para os quais a conserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o deixa de ter sentido ap\u00f3s um per\u00edodo concreto \u2014 como acontece em alguns documentos de arquivos administrativos \u2014, a maior parte das cole\u00e7\u00f5es deve conservar-se <em>sine die<\/em>, especialmente as de elevado valor cultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Javier Tac\u00f3n Clava\u00edn. La conservaci\u00f3n en artchivos y bibliotecas: prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n. Madri: Ollero &amp; Ramos editores, 2008, p. 11 (tradu\u00e7\u00e3o livre). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto acima e os m\u00faltiplos aspectos por ele suscitados, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Fatores f\u00edsicos\/ambientais danosos aos documentos","oab":false,"nome":"Fatores f\u00edsicos\/ambientais danosos aos documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404728,"slug":"arquivologia-fatores-fisicos-ambientais-danosos-aos-documentos"},{"nome_clean":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404731,"slug":"arquivologia-principais-atividades-de-conservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/422966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fungos e insetos est\u00e3o presentes em praticamente todos os ambientes. Os insetos, que possuem o instinto e a capacidade de se adaptar a praticamente todas as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, e os microrganismos s\u00e3o agentes prim\u00e1rios de deteriora\u00e7\u00e3o, sendo extremamente nocivos aos acervos, pois podem danific\u00e1-lo permanentemente, provocar manchas e diminuir sua resist\u00eancia mec\u00e2nica.","provas":[{"id":11148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":422969,"hashId":"4a0f40159feeff23fcb24ba79bfde31d","enunciado":"<p align=justify>Fungos e insetos est\u00e3o presentes em praticamente todos os\r\nambientes. Os insetos, que possuem o instinto e a capacidade\r\nde se adaptar a praticamente todas as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, e os\r\nmicrorganismos s\u00e3o agentes prim\u00e1rios de deteriora\u00e7\u00e3o, sendo\r\nextremamente nocivos aos acervos, pois podem danific\u00e1-lo\r\npermanentemente, provocar manchas e diminuir sua resist\u00eancia\r\nmec\u00e2nica.<\/p>","resposta":1511871,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia contra o desenvolvimento de fungos e insetos \u00e9 importante para a conserva\u00e7\u00e3o de materiais org\u00e2nicos, tais como a maioria dos acervos de bibliotecas e arquivos. A identifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de insetos e o controle dessa popula\u00e7\u00e3o permitem a ado\u00e7\u00e3o das medidas necess\u00e1rias antes que as pragas se generalizem. A esse respeito, julgue os itens seguintes.","id":247321,"enunciado":"<p align=justify>A vigil\u00e2ncia contra o desenvolvimento de fungos e insetos \u00e9\r\nimportante para a conserva\u00e7\u00e3o de materiais org\u00e2nicos, tais como a\r\nmaioria dos acervos de bibliotecas e arquivos. A identifica\u00e7\u00e3o da\r\npresen\u00e7a de insetos e o controle dessa popula\u00e7\u00e3o permitem a\r\nado\u00e7\u00e3o das medidas necess\u00e1rias antes que as pragas se generalizem.\r\nA esse respeito, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Fatores biol\u00f3gicos danosos aos documentos","oab":false,"nome":"Fatores biol\u00f3gicos danosos aos documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404730,"slug":"arquivologia-fatores-biologicos-danosos-aos-documentos"},{"nome_clean":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404731,"slug":"arquivologia-principais-atividades-de-conservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/422969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o curativa, incluem-se a prote\u00e7\u00e3o individual de um objeto, a limpeza superficial para a remo\u00e7\u00e3o de sujidade livre, depositada sobre os livros, e a desacidifica\u00e7\u00e3o com o uso de produtos que n\u00e3o requerem a interven\u00e7\u00e3o invasiva nos objetos.","provas":[{"id":11148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":422973,"hashId":"88c6b408033037d33d1fa43e424d2360","enunciado":"<p align=justify>Entre as a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o curativa, incluem-se a prote\u00e7\u00e3o\r\nindividual de um objeto, a limpeza superficial para a remo\u00e7\u00e3o\r\nde sujidade livre, depositada sobre os livros, e a\r\ndesacidifica\u00e7\u00e3o com o uso de produtos que n\u00e3o requerem a\r\ninterven\u00e7\u00e3o invasiva nos objetos.<\/p>","resposta":1511879,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511879,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511880,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A conserva\u00e7\u00e3o curativa ou reparadora consiste, principalmente, na interven\u00e7\u00e3o direta sobre o bem cultural com o prop\u00f3sito de retardar sua deteriora\u00e7\u00e3o. Com a ci\u00eancia da conserva\u00e7\u00e3o, foram reveladas muitas quest\u00f5es importantes para se entender a deteriora\u00e7\u00e3o e se desenvolver as ferramentas para evit\u00e1-las, na medida do poss\u00edvel. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":247322,"enunciado":"<p align=justify>A conserva\u00e7\u00e3o curativa ou reparadora consiste, principalmente, na\r\ninterven\u00e7\u00e3o direta sobre o bem cultural com o prop\u00f3sito de retardar\r\nsua deteriora\u00e7\u00e3o. Com a ci\u00eancia da conserva\u00e7\u00e3o, foram reveladas\r\nmuitas quest\u00f5es importantes para se entender a deteriora\u00e7\u00e3o e se\r\ndesenvolver as ferramentas para evit\u00e1-las, na medida do poss\u00edvel.\r\nA partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404731,"slug":"arquivologia-principais-atividades-de-conservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/422973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com sua proced\u00eancia, os agentes acidificadores do papel classificam-se em inerentes ao papel, transmissores de acidez, ambientais e biol\u00f3gicos.","provas":[{"id":11148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":422976,"hashId":"bf71dce7205188259cf07a31f07bd9b1","enunciado":"<p align=justify>De acordo com sua proced\u00eancia, os agentes acidificadores do\r\npapel classificam-se em inerentes ao papel, transmissores de\r\nacidez, ambientais e biol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":1511885,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511885,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511886,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quando um objeto sofre deteriora\u00e7\u00e3o que o impede de realizar a fun\u00e7\u00e3o para a qual foi criado, ele deve ser substitu\u00eddo ou reparado. No caso espec\u00edfico das bibliotecas, a substitui\u00e7\u00e3o \u00e9, \u00e0s vezes, invi\u00e1vel, pois muitos exemplares s\u00e3o raros ou de dif\u00edcil reposi\u00e7\u00e3o. No contexto dos arquivos, os documentos que comp\u00f5em os acervos s\u00e3o \u00fanicos, por natureza, de modo que apenas a repara\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Acerca desse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":247323,"enunciado":"<p align=justify>Quando um objeto sofre deteriora\u00e7\u00e3o que o impede de realizar a\r\nfun\u00e7\u00e3o para a qual foi criado, ele deve ser substitu\u00eddo ou reparado.\r\nNo caso espec\u00edfico das bibliotecas, a substitui\u00e7\u00e3o \u00e9, \u00e0s vezes,\r\ninvi\u00e1vel, pois muitos exemplares s\u00e3o raros ou de dif\u00edcil reposi\u00e7\u00e3o.\r\nNo contexto dos arquivos, os documentos que comp\u00f5em os acervos\r\ns\u00e3o \u00fanicos, por natureza, de modo que apenas a repara\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nposs\u00edvel. Acerca desse assunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/422976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dois ingredientes presentes nas tintas ferrog\u00e1licas, comum em documentos antigos, s\u00e3o conhecidos por causar a degrada\u00e7\u00e3o dos documentos em papel: o \u00e1cido fosf\u00f3rico, que catalisa a hidr\u00f3lise da celulose, e o sulfato de ferro, que catalisa o processo de oxida\u00e7\u00e3o da celulose. Como ambos s\u00e3o sol\u00faveis em \u00e1gua, podem migrar por todo o papel, espalhando a corros\u00e3o.","provas":[{"id":11148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":422980,"hashId":"4d07de1666414ff514975ae3add53154","enunciado":"<p align=justify>Dois ingredientes presentes nas tintas ferrog\u00e1licas, comum em\r\ndocumentos antigos, s\u00e3o conhecidos por causar a degrada\u00e7\u00e3o\r\ndos documentos em papel: o \u00e1cido fosf\u00f3rico, que catalisa a\r\nhidr\u00f3lise da celulose, e o sulfato de ferro, que catalisa o\r\nprocesso de oxida\u00e7\u00e3o da celulose. Como ambos s\u00e3o sol\u00faveis\r\nem \u00e1gua, podem migrar por todo o papel, espalhando a\r\ncorros\u00e3o.<\/p>","resposta":1511894,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A primeira fase do trabalho da restaura\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a etapa de documenta\u00e7\u00e3o de controle e registro da obra, compreende o levantamento das informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o conhecimento da sua materialidade e das circunst\u00e2ncias que determinam seu valor cultural e para a determina\u00e7\u00e3o do alcance das deteriora\u00e7\u00f5es que sofreu, com vistas a determinar o tratamento a ser aplicado. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens de 103 a 106.","id":247324,"enunciado":"<p align=justify>A primeira fase do trabalho da restaura\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a etapa de\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o de controle e registro da obra, compreende o\r\nlevantamento das informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o conhecimento da\r\nsua materialidade e das circunst\u00e2ncias que determinam seu valor\r\ncultural e para a determina\u00e7\u00e3o do alcance das deteriora\u00e7\u00f5es que\r\nsofreu, com vistas a determinar o tratamento a ser aplicado. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens de 103 a 106.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Fatores qu\u00edmicos danosos aos documentos","oab":false,"nome":"Fatores qu\u00edmicos danosos aos documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404729,"slug":"arquivologia-fatores-quimicos-danosos-aos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/422980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de recursos financeiros nas atividades de uma biblioteca ou arquivo deve ser avaliada por todos os envolvidos, a fim de que se obtenha equil\u00edbrio na destina\u00e7\u00e3o desses recursos. Entretanto, apesar de, em cada biblioteca ou arquivo, esse equil\u00edbrio configurar-se por meio de uma distribui\u00e7\u00e3o de recursos diferente, o reconhecimento das rela\u00e7\u00f5es de interdepend\u00eancia entre as fun\u00e7\u00f5es e as atividades da institui\u00e7\u00e3o envolvida deve ser norteador da busca desse equil\u00edbrio.","provas":[{"id":11148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o","id":6608},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-restauracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Restaura\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":422991,"hashId":"e59944172352c0b5a3133b46362729b5","enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o de recursos financeiros nas atividades de uma\r\nbiblioteca ou arquivo deve ser avaliada por todos os\r\nenvolvidos, a fim de que se obtenha equil\u00edbrio na destina\u00e7\u00e3o\r\ndesses recursos. Entretanto, apesar de, em cada biblioteca ou\r\narquivo, esse equil\u00edbrio configurar-se por meio de uma\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de recursos diferente, o reconhecimento das\r\nrela\u00e7\u00f5es de interdepend\u00eancia entre as fun\u00e7\u00f5es e as atividades\r\nda institui\u00e7\u00e3o envolvida deve ser norteador da busca desse\r\nequil\u00edbrio.<\/p>","resposta":1511915,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1511915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1511916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca de gest\u00e3o de unidade de informa\u00e7\u00e3o.","id":247326,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes acerca de gest\u00e3o de unidade de\r\ninforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404778,"slug":"arquivologia-diagnostico-arquivistico"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico de Arquivos","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico de Arquivos","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417016,"slug":"arquivologia-diagnostico-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/422991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os EPI\u2019s (Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual) e EPC\u2019s (Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva), s\u00e3o considerados obriga\u00e7\u00e3o do empregado, EXCETO:","provas":[{"id":12169,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2011-consulplan-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-16 18:00:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":467768,"hashId":"0d36b7f916dace91cf55c126d3b9db87","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os EPI\u2019s (Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual) e EPC\u2019s (Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o\r\nColetiva), s\u00e3o considerados obriga\u00e7\u00e3o do empregado, EXCETO:<\/p>","resposta":1673921,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Us\u00e1-los apenas para a finalidade que se destina.","id":1673917,"corpo":"<p align=justify>Us\u00e1-los apenas para a finalidade que se destina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunicar qualquer altera\u00e7\u00e3o que os torne impr\u00f3prios para o uso.","id":1673918,"corpo":"<p align=justify>Comunicar qualquer altera\u00e7\u00e3o que os torne impr\u00f3prios para o uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Responsabilizar-se por sua guarda e conserva\u00e7\u00e3o.","id":1673919,"corpo":"<p align=justify>Responsabilizar-se por sua guarda e conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Treinar sobre seu uso adequado.","id":1673920,"corpo":"<p align=justify>Treinar sobre seu uso adequado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Us\u00e1-los somente se estiver correndo risco de vida.","id":1673921,"corpo":"<p align=justify>Us\u00e1-los somente se estiver correndo risco de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263794,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/467768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os po\u00e7os cujo monitoramento \u00e9 realizado pela Rede Nacional de Monitoramento de \u00c1guas Subterr\u00e2neas devem possuir informa\u00e7\u00f5es construtivas e que representem as caracter\u00edsticas hidrogeol\u00f3gicas e hidrogeoqu\u00edmicas de um s\u00f3 aqu\u00edfero.","provas":[{"id":11166,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iii-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11167,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11168,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"}],"id":424189,"hashId":"53449116945bc923a1d589f79f15ba4e","enunciado":"<p align=justify>Os po\u00e7os cujo monitoramento \u00e9 realizado pela Rede Nacional\r\nde Monitoramento de \u00c1guas Subterr\u00e2neas devem possuir\r\ninforma\u00e7\u00f5es construtivas e que representem as caracter\u00edsticas\r\nhidrogeol\u00f3gicas e hidrogeoqu\u00edmicas de um s\u00f3 aqu\u00edfero.<\/p>","resposta":1515346,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1515346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1515347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O CNRH, ao definir diretrizes para o planejamento e opera\u00e7\u00f5es da Rede Nacional de Monitoramento de \u00c1guas Subterr\u00e2neas propostas pelo Programa Nacional de \u00c1guas Subterr\u00e2neas (PNAS), integrante do Plano Nacional de Recursos H\u00eddricos (PNRH), estabeleceu resolu\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Tendo em vista o conjunto de resolu\u00e7\u00f5es do CNRH relativas a esse prop\u00f3sito, julgue os itens subsequentes.","id":247726,"enunciado":"<p align=justify>O CNRH, ao definir diretrizes para o planejamento e opera\u00e7\u00f5es da\r\nRede Nacional de Monitoramento de \u00c1guas Subterr\u00e2neas propostas\r\npelo Programa Nacional de \u00c1guas Subterr\u00e2neas (PNAS), integrante\r\ndo Plano Nacional de Recursos H\u00eddricos (PNRH), estabeleceu\r\nresolu\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Tendo em vista o conjunto de resolu\u00e7\u00f5es do\r\nCNRH relativas a esse prop\u00f3sito, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/424189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o","id":20697}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto-Lei n\u00ba 200, de 25.2.1967, que disp\u00f4s sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o federal e estabeleceu diretrizes para a reforma administrativa, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os princ\u00edpios fundamentais que regem as atividades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal:","provas":[{"id":52816,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o","id":20697},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2011-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-por-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597934,"hashId":"6680015357f07e70b27ade9bb4c156b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto-Lei n\u00ba 200, de 25.2.1967, que disp\u00f4s sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o federal e estabeleceu diretrizes para a reforma administrativa, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os princ\u00edpios fundamentais que regem as atividades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal:<\/p>","resposta":5996754,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o, delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia e controle.","id":5996754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o, delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia e controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistemas de administra\u00e7\u00e3o financeira, contabilidade e auditoria e de efici\u00eancia administrativa e autonomia administrativa e operacional.","id":5996755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistemas de administra\u00e7\u00e3o financeira, contabilidade e auditoria e de efici\u00eancia administrativa e autonomia administrativa e operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o e dignifica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e ao servidor p\u00fablico; profissionaliza\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento do servidor p\u00fablico e aumento da produtividade.","id":5996756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza\u00e7\u00e3o e dignifica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e ao servidor p\u00fablico; profissionaliza\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento do servidor p\u00fablico e aumento da produtividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programas gerais, setoriais e regionais de dura\u00e7\u00e3o plurianual, elaborados atrav\u00e9s dos \u00f3rg\u00e3os de planejamento, sob a orienta\u00e7\u00e3o e a coordena\u00e7\u00e3o superiores do Presidente da Rep\u00fablica.","id":5996757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programas gerais, setoriais e regionais de dura\u00e7\u00e3o plurianual, elaborados atrav\u00e9s dos \u00f3rg\u00e3os de planejamento, sob a orienta\u00e7\u00e3o e a coordena\u00e7\u00e3o superiores do Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1597934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o de dois cargos privativos na \u00e1rea de sa\u00fade, no \u00e2mbito das esferas civil e militar, ainda que o servidor p\u00fablico n\u00e3o desempenhe as fun\u00e7\u00f5es tipicamente exigidas para a atividade castrense.","provas":[{"id":10959,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-21 10:07:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":413290,"hashId":"9b5b1193421fd7b8e210f40710b85a1b","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o de dois cargos privativos na \u00e1rea\r\nde sa\u00fade, no \u00e2mbito das esferas civil e militar, ainda que o\r\nservidor p\u00fablico n\u00e3o desempenhe as fun\u00e7\u00f5es tipicamente\r\nexigidas para a atividade castrense.<\/p>","resposta":1478928,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1478927,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1478928,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca do ato administrativo e dos agentes p\u00fablicos.","id":243849,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, acerca do ato administrativo e dos\r\nagentes p\u00fablicos.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Da Acumula\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Da Acumula\u00e7\u00e3o","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404516,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-da-acumulacao"}],"slug":"direito-administrativo\/413290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do que disp\u00f5e a Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal (LODF) quanto aos servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11939,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-funiversa-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - Assistente Social - 2011"},{"id":11940,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-funiversa-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":11941,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-funiversa-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - Fonoaudi\u00f3logo - 2011"},{"id":11942,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-funiversa-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - Nutricionista - 2011"},{"id":11943,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-funiversa-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - Terapeuta Ocupacional - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":461777,"hashId":"8ed023830c2ae0551fd956152370039b","enunciado":"<p align=justify>Acerca do que disp\u00f5e a Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal\r\n(LODF) quanto aos servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1644375,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A LODF determina, em obedi\u00eancia \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal e ao princ\u00edpio da simetria, que os servidores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas do Distrito Federal sejam regidos pelo regime jur\u00eddico \u00fanico previsto para os servidores p\u00fablicos federais.","id":1644374,"corpo":"<p align=justify>A LODF determina, em obedi\u00eancia \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal e ao princ\u00edpio da simetria, que os servidores da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, das autarquias e das\r\nfunda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas do Distrito Federal sejam regidos\r\npelo regime jur\u00eddico \u00fanico previsto para os servidores\r\np\u00fablicos federais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico do Distrito Federal tem direito de participar da ger\u00eancia de fundo para o qual contribui.","id":1644375,"corpo":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico do Distrito Federal tem direito de\r\nparticipar da ger\u00eancia de fundo para o qual contribui.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 absolutamente vedado o desvio de fun\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico do Distrito Federal.","id":1644376,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 absolutamente vedado o desvio de fun\u00e7\u00e3o de\r\nservidor p\u00fablico do Distrito Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aos servidores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta \u00e9 garantida a isonomia de vencimentos para cargos de atribui\u00e7\u00f5es iguais ou assemelhadas, desde que tais cargos perten\u00e7am ao mesmo poder.","id":1644377,"corpo":"<p align=justify>Aos servidores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta \u00e9\r\ngarantida a isonomia de vencimentos para cargos de\r\natribui\u00e7\u00f5es iguais ou assemelhadas, desde que tais\r\ncargos perten\u00e7am ao mesmo poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico ser\u00e1 aposentado em tr\u00eas circunst\u00e2ncias: compulsoriamente, por invalidez permanente ou transit\u00f3ria, e voluntariamente, desde que cumpridos os requisitos legais.","id":1644378,"corpo":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico ser\u00e1 aposentado em tr\u00eas\r\ncircunst\u00e2ncias: compulsoriamente, por invalidez\r\npermanente ou transit\u00f3ria, e voluntariamente, desde\r\nque cumpridos os requisitos legais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261896,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406423,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Art. 42","oab":false,"nome":"Art. 42","pai":409645,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409655,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-42"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/461777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"QOBM\/Complementar \u2013 \u00c1rea Pedagogia","id":8702}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O curr\u00edculo em rede online exige a comunica\u00e7\u00e3o interativa interdisciplinar, na qual saber e fazer transcendem as atitudes burocr\u00e1ticas que separam quem elabora, quem ministra, quem tira d\u00favidas e quem administra o processo da aprendizagem.","provas":[{"id":15585,"cargo":{"descricao":"QOBM\/Complementar \u2013 \u00c1rea Pedagogia","id":8702},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2011-cespe-cebraspe-qobm-complementar-area-pedagogia-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - QOBM\/Complementar \u2013 \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":560617,"hashId":"1ce6ee8ed9d79fb88d7baaa68b3e5088","enunciado":"<p align=justify>O curr\u00edculo em rede online exige a comunica\u00e7\u00e3o interativa\r\ninterdisciplinar, na qual saber e fazer transcendem as atitudes\r\nburocr\u00e1ticas que separam quem elabora, quem ministra, quem\r\ntira d\u00favidas e quem administra o processo da aprendizagem.<\/p>","resposta":1997568,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1997568,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1997569,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem a partir da concep\u00e7\u00e3o de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e sua rela\u00e7\u00e3o com os processos educativos.","id":283512,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem a partir da concep\u00e7\u00e3o de tecnologias\r\nda informa\u00e7\u00e3o e sua rela\u00e7\u00e3o com os processos educativos.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/560617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente","id":9940}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. Nos termos do Estatuto dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 5.301\/69, o oficial ou Pra\u00e7a poder\u00e1 ser licenciado, para tratar de interesse particular ou da pr\u00f3pria sa\u00fade, por um per\u00edodo de at\u00e9 03 (tr\u00eas) meses, pelo:","provas":[{"id":18128,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente","id":9940},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2011-fcc-primeiro-tenente-qoe","tipo":1,"nome":"FCC - PM MG - Primeiro Tenente - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":625665,"hashId":"86cbefe85eecf5318437f387825c3b26","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa CORRETA. Nos termos do Estatuto dos Militares\r\ndo Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 5.301\/69, o oficial ou Pra\u00e7a poder\u00e1 ser licenciado,\r\npara tratar de interesse particular ou da pr\u00f3pria sa\u00fade, por um per\u00edodo de at\u00e9 03 (tr\u00eas)\r\nmeses, pelo:<\/p>","resposta":2180325,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chefe do Estado-Maior.","id":2180322,"corpo":"<p align=justify>Chefe do Estado-Maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diretor de Sa\u00fade da PMMG.","id":2180323,"corpo":"<p align=justify>Diretor de Sa\u00fade da PMMG.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comandante Regional (RPM) ou equivalente","id":2180324,"corpo":"<p align=justify>Comandante Regional (RPM) ou equivalente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comandante-Geral","id":2180325,"corpo":"<p align=justify>Comandante-Geral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297924,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Estatuto dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 5.301\/1969","oab":false,"nome":"Estatuto dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 5.301\/1969","pai":398889,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430161,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-dos-militares-do-estado-de-minas-gerais-lei-no-5-301-1969"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/625665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente","id":9940}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. Ser\u00e1 submetido a Processo Administrativo-Disciplinar (PAD) o militar, com no m\u00ednimo tr\u00eas anos de efetivo servi\u00e7o, que:","provas":[{"id":18128,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente","id":9940},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2011-fcc-primeiro-tenente-qoe","tipo":1,"nome":"FCC - PM MG - Primeiro Tenente - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":625669,"hashId":"8f6f3f8f5dd44ff8d5fc327468dcf6b6","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa CORRETA. Ser\u00e1 submetido a Processo\r\nAdministrativo-Disciplinar (PAD) o militar, com no m\u00ednimo tr\u00eas anos de efetivo servi\u00e7o,\r\nque:<\/p>","resposta":2180341,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classificado no conceito \u201cC\u201d vier a cometer nova falta disciplinar, independente da natureza.","id":2180338,"corpo":"<p align=justify>Classificado no conceito \u201cC\u201d vier a cometer nova falta disciplinar, independente\r\nda natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cometer duas ou mais faltas disciplinares, de natureza grave, no intervalo de um ano.","id":2180339,"corpo":"<p align=justify>Cometer duas ou mais faltas disciplinares, de natureza grave, no intervalo de um\r\nano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atingir o conceito \u201cC\u201d.","id":2180340,"corpo":"<p align=justify>Atingir o conceito \u201cC\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classificado no conceito \u201cC\u201d, vier a cometer nova falta disciplinar grave.","id":2180341,"corpo":"<p align=justify>Classificado no conceito \u201cC\u201d, vier a cometer nova falta disciplinar grave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297924,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 14.310\/2002","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 14.310\/2002","pai":398889,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430162,"slug":"legislacao-dos-orgaos-codigo-de-etica-e-disciplina-dos-militares-do-estado-de-minas-gerais-lei-no-14-310-2002"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/625669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente","id":9940}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n. 14.310\/02, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina Militar dos Militares de Minas Gerais, s\u00e3o autoridades competentes para aplicar san\u00e7\u00e3o disciplinar aos oficiais inativos do \u00faltimo posto da Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais:","provas":[{"id":18129,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente","id":9940},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2011-fcc-primeiro-tenente-qopm-2","tipo":1,"nome":"FCC - PM MG - Primeiro Tenente - 2011"},{"id":18130,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente","id":9940},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2011-fcc-primeiro-tenente-qoc-3","tipo":1,"nome":"FCC - PM MG - Primeiro Tenente - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":625706,"hashId":"bdee56bff905b0cb4aa1218292dd6638","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n. 14.310\/02, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo de\r\n\u00c9tica e Disciplina Militar dos Militares de Minas Gerais, s\u00e3o autoridades competentes\r\npara aplicar san\u00e7\u00e3o disciplinar aos oficiais inativos do \u00faltimo posto da Pol\u00edcia Militar de\r\nMinas Gerais:<\/p>","resposta":2180489,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o disciplinar aos oficiais inativos do \u00faltimo posto \u00e9 exclusiva do Comandante-Geral.","id":2180486,"corpo":"<p align=justify>A compet\u00eancia para aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o disciplinar aos oficiais inativos do\r\n\u00faltimo posto \u00e9 exclusiva do Comandante-Geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o disciplinar aos oficiais inativos do \u00faltimo posto recai aos Comandantes de Comandos intermedi\u00e1rios, na respectiva regi\u00e3o, desde que mais antigos que o oficial transgressor.","id":2180487,"corpo":"<p align=justify>A compet\u00eancia para aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o disciplinar aos oficiais inativos do\r\n\u00faltimo posto recai aos Comandantes de Comandos intermedi\u00e1rios, na\r\nrespectiva regi\u00e3o, desde que mais antigos que o oficial transgressor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Governador do Estado, Comandante-Geral, Chefe do Estado-Maior, Chefe do Gabinete Militar e Comandantes de Comandos intermedi\u00e1rios, na respectiva regi\u00e3o, desde que mais antigos que o oficial transgressor.","id":2180488,"corpo":"<p align=justify>Governador do Estado, Comandante-Geral, Chefe do Estado-Maior, Chefe\r\ndo Gabinete Militar e Comandantes de Comandos intermedi\u00e1rios, na\r\nrespectiva regi\u00e3o, desde que mais antigos que o oficial transgressor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Governador do Estado, Comandante-Geral, Chefe do Estado-Maior e, na Capital, o Corregedor ou correspondente.","id":2180489,"corpo":"<p align=justify>Governador do Estado, Comandante-Geral, Chefe do Estado-Maior e, na\r\nCapital, o Corregedor ou correspondente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297928,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 14.310\/2002","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 14.310\/2002","pai":398889,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430162,"slug":"legislacao-dos-orgaos-codigo-de-etica-e-disciplina-dos-militares-do-estado-de-minas-gerais-lei-no-14-310-2002"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/625706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA de acordo com o EMEMG:","provas":[{"id":18147,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2011-fcc-sargento-cfs-2","tipo":1,"nome":"FCC - PM MG - Sargento - 2011"},{"id":18148,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2011-fcc-sargento-qppm-3","tipo":1,"nome":"FCC - PM MG - Sargento - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":626802,"hashId":"9cc9b612c755d671e106e246a2df19ed","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa CORRETA de acordo com o EMEMG:<\/p>","resposta":2183418,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para ingresso nos Quadros de Pra\u00e7as e de Pra\u00e7as Especialistas da Pol\u00edcia Militar \u00e9 exigido apenas o n\u00edvel m\u00e9dio de escolaridade, obtido em curso realizado em estabelecimento reconhecido pelo sistema de ensino federal, estadual ou do Distrito Federal, em \u00e1rea de concentra\u00e7\u00e3o definida em edital, sem preju\u00edzo do disposto no \u00a7 4\u00ba do art. 13, do EMEMG.","id":2183415,"corpo":"<p align=justify>Para ingresso nos Quadros de Pra\u00e7as e de Pra\u00e7as Especialistas da Pol\u00edcia Militar \u00e9\r\nexigido apenas o n\u00edvel m\u00e9dio de escolaridade, obtido em curso realizado em\r\nestabelecimento reconhecido pelo sistema de ensino federal, estadual ou do Distrito\r\nFederal, em \u00e1rea de concentra\u00e7\u00e3o definida em edital, sem preju\u00edzo do disposto no \u00a7 4\u00ba\r\ndo art. 13, do EMEMG.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para ingresso no Quadro de Oficiais do Corpo de Bombeiros Militar \u00e9 exigido o t\u00edtulo de bacharel em Direito, e a aprova\u00e7\u00e3o no curso de forma\u00e7\u00e3o de oficiais, promovido pelo Corpo de Bombeiros Militar do Estado de Minas Gerais, sem preju\u00edzo do disposto no \u00a7 2\u00ba do art. 13 do EMEMG.","id":2183416,"corpo":"<p align=justify>Para ingresso no Quadro de Oficiais do Corpo de Bombeiros Militar \u00e9 exigido o t\u00edtulo de\r\nbacharel em Direito, e a aprova\u00e7\u00e3o no curso de forma\u00e7\u00e3o de oficiais, promovido pelo\r\nCorpo de Bombeiros Militar do Estado de Minas Gerais, sem preju\u00edzo do disposto no \u00a7 2\u00ba\r\ndo art. 13 do EMEMG.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para ingresso nos Quadros de Pra\u00e7as e de Pra\u00e7as Especialistas do Corpo de Bombeiros Militar \u00e9 exigido o n\u00edvel superior de escolaridade e a aprova\u00e7\u00e3o em curso de forma\u00e7\u00e3o promovido pelo Corpo de Bombeiros Milita r do Estado de Minas Gerais, sem preju\u00edzo do disposto no \u00a7 4\u00ba do art. 13, do EMEMG.","id":2183417,"corpo":"<p align=justify>Para ingresso nos Quadros de Pra\u00e7as e de Pra\u00e7as Especialistas do Corpo de\r\nBombeiros Militar \u00e9 exigido o n\u00edvel superior de escolaridade e a aprova\u00e7\u00e3o em curso de\r\nforma\u00e7\u00e3o promovido pelo Corpo de Bombeiros Milita r do Estado de Minas Gerais, sem\r\npreju\u00edzo do disposto no \u00a7 4\u00ba do art. 13, do EMEMG.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para ingresso no Quadro de Oficiais da Pol\u00edcia Militar - QOPM - \u00e9 exigido o t\u00edtulo de bacharel em Direito, obtido em estabelecimento reconhecido pelo sistema de ensino federal, estadual ou do Distrito Federal, sendo o respectivo concurso p\u00fablico realizado com a participa\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil, sem preju\u00edzo do disposto no \u00a7 2\u00ba do art. 13 do EMEMG.","id":2183418,"corpo":"<p align=justify>Para ingresso no Quadro de Oficiais da Pol\u00edcia Militar - QOPM - \u00e9 exigido o t\u00edtulo de\r\nbacharel em Direito, obtido em estabelecimento reconhecido pelo sistema de ensino\r\nfederal, estadual ou do Distrito Federal, sendo o respectivo concurso p\u00fablico realizado\r\ncom a participa\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil, sem preju\u00edzo do disposto no \u00a7 2\u00ba\r\ndo art. 13 do EMEMG.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298179,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Estatuto dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 5.301\/1969","oab":false,"nome":"Estatuto dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 5.301\/1969","pai":398889,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430161,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-dos-militares-do-estado-de-minas-gerais-lei-no-5-301-1969"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/626802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. No tocante ao Adicional de Desempenho ADE, o EMEMG prescreve que o militar que n\u00e3o for avaliado por estar totalmente afastado por mais de cento e vinte dias de suas atividades devido a problemas de sa\u00fade ter\u00e1 o resultado de sua ADI fixado em ________ enquanto perdurar essa situa\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa que preenche CORRETAMENTE a lacuna acima.","provas":[{"id":18147,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2011-fcc-sargento-cfs-2","tipo":1,"nome":"FCC - PM MG - Sargento - 2011"},{"id":18148,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2011-fcc-sargento-qppm-3","tipo":1,"nome":"FCC - PM MG - Sargento - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":626803,"hashId":"64df397c3db125b53e23e48caa2c2688","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa CORRETA. No tocante ao Adicional de Desempenho\r\nADE, o EMEMG prescreve que o militar que n\u00e3o for avaliado por estar totalmente afastado por\r\nmais de cento e vinte dias de suas atividades devido a problemas de sa\u00fade ter\u00e1 o resultado de\r\nsua ADI fixado em ________ enquanto perdurar essa situa\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa que\r\npreenche CORRETAMENTE a lacuna acima.<\/p>","resposta":2183421,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 % (cinq\u00fcenta por cento).","id":2183419,"corpo":"<p align=justify>50 % (cinq\u00fcenta por cento).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 % (sessenta por cento).","id":2183420,"corpo":"<p align=justify>60 % (sessenta por cento).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70% (setenta por cento).","id":2183421,"corpo":"<p align=justify>70% (setenta por cento).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80 % (oitenta por cento).","id":2183422,"corpo":"<p align=justify>80 % (oitenta por cento).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298179,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Estatuto dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 5.301\/1969","oab":false,"nome":"Estatuto dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 5.301\/1969","pai":398889,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430161,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-dos-militares-do-estado-de-minas-gerais-lei-no-5-301-1969"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/626803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das a\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.","provas":[{"id":40708,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Federal Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1204141,"hashId":"c511d47cf6d2092e282d2747eff3c787","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das a\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.<\/p>","resposta":4336335,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O c\u00e1lculo da verba de honor\u00e1rios advocat\u00edcios nas a\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias incide apenas sobre as presta\u00e7\u00f5es vencidas at\u00e9 a prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a que julgar total ou parcialmente procedente o pedido, excluindo-se, assim, as vincendas.","id":4336335,"corpo":"<p align=justify>O c\u00e1lculo da verba de honor\u00e1rios advocat\u00edcios nas a\u00e7\u00f5es\r\nprevidenci\u00e1rias incide apenas sobre as presta\u00e7\u00f5es vencidas at\u00e9\r\na prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a que julgar total ou parcialmente\r\nprocedente o pedido, excluindo-se, assim, as vincendas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 justi\u00e7a federal da capital do estado processar e julgar os lit\u00edgios decorrentes de acidente do trabalho envolvendo segurado residente em munic\u00edpio que n\u00e3o seja sede de vara federal.","id":4336336,"corpo":"<p align=justify>Compete \u00e0 justi\u00e7a federal da capital do estado processar e\r\njulgar os lit\u00edgios decorrentes de acidente do trabalho\r\nenvolvendo segurado residente em munic\u00edpio que n\u00e3o seja sede\r\nde vara federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O c\u00f4mputo do prazo prescricional de um ano para o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o, objetivando o recebimento de indeniza\u00e7\u00e3o securit\u00e1ria em favor do segurado, tem in\u00edcio a partir do requerimento em que se tenha pleiteado administrativamente a aposentadoria por invalidez.","id":4336337,"corpo":"<p align=justify>O c\u00f4mputo do prazo prescricional de um ano para o\r\najuizamento da a\u00e7\u00e3o, objetivando o recebimento de\r\nindeniza\u00e7\u00e3o securit\u00e1ria em favor do segurado, tem in\u00edcio a\r\npartir do requerimento em que se tenha pleiteado\r\nadministrativamente a aposentadoria por invalidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O MP n\u00e3o tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica que veicule pretens\u00f5es relativas a benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.","id":4336338,"corpo":"<p align=justify>O MP n\u00e3o tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica que\r\nveicule pretens\u00f5es relativas a benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 justi\u00e7a federal julgar a\u00e7\u00e3o de complementa\u00e7\u00e3o de aposentadoria em que se objetive a complementa\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, caso o pedido e a causa de pedir decorram de pacto firmado com institui\u00e7\u00e3o de previd\u00eancia privada.","id":4336339,"corpo":"<p align=justify>Compete \u00e0 justi\u00e7a federal julgar a\u00e7\u00e3o de complementa\u00e7\u00e3o de\r\naposentadoria em que se objetive a complementa\u00e7\u00e3o de\r\nbenef\u00edcio previdenci\u00e1rio, caso o pedido e a causa de pedir\r\ndecorram de pacto firmado com institui\u00e7\u00e3o de previd\u00eancia\r\nprivada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Processo Administrativo Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Processo Administrativo Previdenci\u00e1rio","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407052,"slug":"direito-previdenciario-processo-administrativo-previdenciario"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es Previdenci\u00e1rias","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es Previdenci\u00e1rias","pai":407052,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407053,"slug":"direito-previdenciario-acoes-previdenciarias"}],"slug":"direito-previdenciario\/1204141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sigilo profissional, o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem especifica como responsabilidade e dever profissional:","provas":[{"id":11287,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-ap-2011-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":431379,"hashId":"2d91036d82154e76870a3ae3b03aa338","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao sigilo profissional, o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem especifica como responsabilidade e dever\r\nprofissional:<\/p>","resposta":1535387,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ignorar a obrigatoriedade do segredo profissional quando o fato for de conhecimento p\u00fablico ou em caso de falecimento da pessoa envolvida.","id":1535384,"corpo":"<p align=justify>ignorar a obrigatoriedade do segredo profissional quando o fato for de conhecimento p\u00fablico ou em caso de falecimento da\r\npessoa envolvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desconsiderar a responsabilidade pela manuten\u00e7\u00e3o de fato sigiloso, quando houver consentimento por escrito da pessoa envolvida ou do respons\u00e1vel da diretoria da institui\u00e7\u00e3o onde o profissional trabalha.","id":1535385,"corpo":"<p align=justify>desconsiderar a responsabilidade pela manuten\u00e7\u00e3o de fato sigiloso, quando houver consentimento por escrito da pessoa\r\nenvolvida ou do respons\u00e1vel da diretoria da institui\u00e7\u00e3o onde o profissional trabalha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter, em atividade multiprofissional, o fato sigiloso mesmo quando a informa\u00e7\u00e3o for necess\u00e1ria e imprescind\u00edvel \u00e0 presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia.","id":1535386,"corpo":"<p align=justify>manter, em atividade multiprofissional, o fato sigiloso mesmo quando a informa\u00e7\u00e3o for necess\u00e1ria e imprescind\u00edvel \u00e0\r\npresta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter o segredo profissional referente ao menor de idade, mesmo quando a revela\u00e7\u00e3o seja solicitada por pais ou respons\u00e1veis, desde que o menor tenha capacidade de discernimento, exceto nos casos em que possa acarretar danos ou riscos ao mesmo.","id":1535387,"corpo":"<p align=justify>manter o segredo profissional referente ao menor de idade, mesmo quando a revela\u00e7\u00e3o seja solicitada por pais ou\r\nrespons\u00e1veis, desde que o menor tenha capacidade de discernimento, exceto nos casos em que possa acarretar danos ou\r\nriscos ao mesmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"declarar o seu impedimento de revelar segredo profissional, quando intimado como testemunha a comparecer perante a autoridade, mesmo sob ordem judicial.","id":1535388,"corpo":"<p align=justify>declarar o seu impedimento de revelar segredo profissional, quando intimado como testemunha a comparecer perante a\r\nautoridade, mesmo sob ordem judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250602,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/431379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem oferece aos mesmos direitos, responsabilidades e deveres, e proibi\u00e7\u00f5es. S\u00e3o direitos desses profissionais I. aprimorar seus conhecimentos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos e culturais que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o a sua pr\u00e1tica profissional. II. exercer a profiss\u00e3o com justi\u00e7a, compromisso, equidade, resolutividade, dignidade, compet\u00eancia, responsabilidade, honestidade e lealdade. III. praticar e\/ou ser conivente com crime, contraven\u00e7\u00e3o penal ou qualquer outro ato, que infrinja postulados \u00e9ticos e legais. IV. recusar-se a executar atividades que n\u00e3o sejam da sua compet\u00eancia t\u00e9cnico-cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade. V. assegurar \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade assist\u00eancia de enfermagem livre de danos decorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) alternativa(s)","provas":[{"id":11576,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Enfermeiro Obstetra - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":448369,"hashId":"bbf584e47d83d4fa7a4aa8b405b74d16","enunciado":"<P align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem oferece aos mesmos direitos, responsabilidades e deveres, e proibi\u00e7\u00f5es. S\u00e3o direitos desses profissionais <\/P>\r\n<P align=justify>I. aprimorar seus conhecimentos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos e culturais que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o a sua pr\u00e1tica profissional. <\/P>\r\n<P align=justify>II. exercer a profiss\u00e3o com justi\u00e7a, compromisso, equidade, resolutividade, dignidade, compet\u00eancia, responsabilidade, honestidade e lealdade. <\/P>\r\n<P align=justify>III. praticar e\/ou ser conivente com crime, contraven\u00e7\u00e3o penal ou qualquer outro ato, que infrinja postulados \u00e9ticos e legais. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. recusar-se a executar atividades que n\u00e3o sejam da sua compet\u00eancia t\u00e9cnico-cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade. <\/P>\r\n<P align=justify>V. assegurar \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade assist\u00eancia de enfermagem livre de danos decorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) alternativa(s)<\/P>","resposta":1583777,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III","id":1583776,"corpo":"<p align=justify>I, II, III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV","id":1583777,"corpo":"<p align=justify>I, IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V","id":1583778,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I","id":1583779,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV","id":1583780,"corpo":"<p align=justify>II, IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256873,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/448369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Importante aspecto da atividade do bibliotec\u00e1rio \u00e9 ressaltado tanto no C\u00f3digo de \u00c9tica como no Juramento Profissional. Trata-se","provas":[{"id":11690,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2011-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":451484,"hashId":"5f4d382df54653645caca48903116e6f","enunciado":"<p align=justify>Importante aspecto da atividade do bibliotec\u00e1rio \u00e9 ressaltado\r\ntanto no C\u00f3digo de \u00c9tica como no Juramento Profissional.\r\nTrata-se<\/p>","resposta":1598884,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do sigilo no desempenho das atividades profissionais.","id":1598881,"corpo":"<p align=justify>do sigilo no desempenho das atividades profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da coopera\u00e7\u00e3o intelectual para o progresso da profiss\u00e3o.","id":1598882,"corpo":"<p align=justify>da coopera\u00e7\u00e3o intelectual para o progresso da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da repercuss\u00e3o do comportamento profissional nos ju\u00edzos sobre a profiss\u00e3o.","id":1598883,"corpo":"<p align=justify>da repercuss\u00e3o do comportamento profissional nos\r\nju\u00edzos sobre a profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do cunho liberal e humanista da profiss\u00e3o.","id":1598884,"corpo":"<p align=justify>do cunho liberal e humanista da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da atualiza\u00e7\u00e3o sobre a legisla\u00e7\u00e3o profissional.","id":1598885,"corpo":"<p align=justify>da atualiza\u00e7\u00e3o sobre a legisla\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258278,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Bibliotec\u00e1rio","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Bibliotec\u00e1rio","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":430176,"slug":"biblioteconomia-codigo-de-etica-do-bibliotecario"}],"slug":"biblioteconomia\/451484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Rotineiro","id":6952},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Plantonista","id":6948},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"M\u00e9dico Traumato-Ortopedista","id":6956},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 direito do m\u00e9dico, EXCETO:","provas":[{"id":11741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Rotineiro","id":6952},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-cirurgiao-geral-rotineiro","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Rotineiro - 2011"},{"id":11742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2011"},{"id":11740,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Anestesiologista - 2011"},{"id":11770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico do Trabalho - 2011"},{"id":11771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Plantonista","id":6948},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-intensivista-plantonista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Intensivista Plantonista - 2011"},{"id":11784,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Neurologista - 2011"},{"id":11785,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-pediatra-plantonista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Pediatra Plantonista - 2011"},{"id":11786,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Psiquiatra - 2011"},{"id":11788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumato-Ortopedista","id":6956},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-traumato-ortopedista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Traumato-Ortopedista - 2011"},{"id":11789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-urologista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Urologista - 2011"},{"id":11790,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":452911,"hashId":"33dab179749b41c7543110a6fd19645b","enunciado":"<p align=justify>Conforme o novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 direito do m\u00e9dico, EXCETO:<\/p>","resposta":1606020,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indicar o procedimento adequado ao paciente, observadas as pr\u00e1ticas cientificamente reconhecidas e respeitada a legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":1606016,"corpo":"<p align=justify>Indicar o procedimento adequado ao paciente, observadas as pr\u00e1ticas cientificamente reconhecidas e\r\nrespeitada a legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Internar e assistir seus pacientes em hospitais privados e p\u00fablicos com car\u00e1ter filantr\u00f3pico ou n\u00e3o, ainda que n\u00e3o fa\u00e7a parte do seu corpo cl\u00ednico, respeitadas as normas t\u00e9cnicas aprovadas pelo Conselho Regional de Medicina da pertinente jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":1606017,"corpo":"<p align=justify>Internar e assistir seus pacientes em hospitais privados e p\u00fablicos com car\u00e1ter filantr\u00f3pico ou n\u00e3o, ainda que\r\nn\u00e3o fa\u00e7a parte do seu corpo cl\u00ednico, respeitadas as normas t\u00e9cnicas aprovadas pelo Conselho Regional de\r\nMedicina da pertinente jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recusarse a realizar atos m\u00e9dicos que, embora permitidos por lei, sejam contr\u00e1rios aos ditames de sua consci\u00eancia.","id":1606018,"corpo":"<p align=justify>Recusarse\r\na realizar atos m\u00e9dicos que, embora permitidos por lei, sejam contr\u00e1rios aos ditames de sua\r\nconsci\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer seus honor\u00e1rios de forma justa e digna.","id":1606019,"corpo":"Estabelecer seus honor\u00e1rios de forma justa e digna.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recusar-se a exercer sua profiss\u00e3o em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada onde as condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o sejam dignas ou possam prejudicar a pr\u00f3pria sa\u00fade ou a do paciente, bem como a dos demais profissionais. Nesse caso, comunicar\u00e1 imediatamente sua decis\u00e3o ao Sindicato M\u00e9dico do seu munic\u00edpio.","id":1606020,"corpo":"<p align=justify>Recusar-se\r\na exercer sua profiss\u00e3o em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada onde as condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o\r\nsejam dignas ou possam prejudicar a pr\u00f3pria sa\u00fade ou a do paciente, bem como a dos demais profissionais.\r\nNesse caso, comunicar\u00e1 imediatamente sua decis\u00e3o ao Sindicato M\u00e9dico do seu munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258942,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/452911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagarto","sigla":"","id":2502,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica de um conjunto de 12 n\u00fameros \u00e9 9. Se os n\u00fameros 10,15 e 20 forem retirados do conjunto, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos restantes ser\u00e1","provas":[{"id":51715,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagarto","sigla":"","id":2502,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagarto-se-2011-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Lagarto - Arquiteto - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1564054,"hashId":"b690e6b6b893e6ff18c4736ea97a33e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia aritm\u00e9tica de um conjunto de 12 n\u00fameros \u00e9 9. Se os n\u00fameros 10,15 e 20 forem retirados do conjunto, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos restantes ser\u00e1<\/p>","resposta":5861241,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":5861239,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.","id":5861240,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7.","id":5861241,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15.","id":5861242,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16.","id":5861243,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":"matematica\/1564054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As contribui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais ou econ\u00f4micas e as contribui\u00e7\u00f5es de seguridade social constituem receitas de um mesmo e \u00fanico or\u00e7amento, na medida em que, juntamente com as contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico, s\u00e3o esp\u00e9cies do g\u00eanero contribui\u00e7\u00e3o social.","provas":[{"id":12679,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-27 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":479442,"hashId":"6abebae13b8a34b26ca973401a9eaa0a","enunciado":"<p align=justify>As contribui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais ou\r\necon\u00f4micas e as contribui\u00e7\u00f5es de seguridade social constituem\r\nreceitas de um mesmo e \u00fanico or\u00e7amento, na medida em que,\r\njuntamente com as contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio\r\necon\u00f4mico, s\u00e3o esp\u00e9cies do g\u00eanero contribui\u00e7\u00e3o social.<\/p>","resposta":1727547,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1727546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1727547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":266648,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","pai":417777,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407164,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-sociais"}],"slug":"direito-tributario\/479442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 recolher os impostos e contribui\u00e7\u00f5es na forma do Simples Nacional a microempresa ou a empresa de pequeno porte inclu\u00edda no regime diferenciado e favorecido, previsto na Lei Complementar 123\/2006:","provas":[{"id":11831,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Administrador - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":455713,"hashId":"e5f96080b13668f05db1aa7affbfd82c","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o poder\u00e1 recolher os impostos e contribui\u00e7\u00f5es na forma do\r\nSimples Nacional a microempresa ou a empresa de pequeno\r\nporte inclu\u00edda no regime diferenciado e favorecido, previsto\r\nna Lei Complementar 123\/2006:<\/p>","resposta":1619818,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de cujo capital participe outra pessoa jur\u00eddica;","id":1619817,"corpo":"<p align=justify>de cujo capital participe outra pessoa jur\u00eddica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que exer\u00e7a atividade de importa\u00e7\u00e3o ou fabrica\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis e motocicletas;","id":1619818,"corpo":"<p align=justify>que exer\u00e7a atividade de importa\u00e7\u00e3o ou fabrica\u00e7\u00e3o de\r\nautom\u00f3veis e motocicletas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que exer\u00e7a atividade de banco de investimentos;","id":1619819,"corpo":"<p align=justify>que exer\u00e7a atividade de banco de investimentos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitu\u00edda sob a forma de cooperativas;","id":1619820,"corpo":"<p align=justify>constitu\u00edda sob a forma de cooperativas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitu\u00edda sob a forma de sociedade por a\u00e7\u00f5es.","id":1619821,"corpo":"<p align=justify>constitu\u00edda sob a forma de sociedade por a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260591,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Outras Leis Empresariais","oab":true,"nome":"Outras Leis Empresariais","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406980,"slug":"direito-empresarial-comercial-outras-leis-empresariais"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Simples Nacional","oab":true,"nome":"Simples Nacional","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407191,"slug":"direito-tributario-simples-nacional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o","pai":407191,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416107,"slug":"direito-tributario-tributacao"}],"slug":"direito-tributario\/455713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":11068}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com frequ\u00eancia, a diferen\u00e7a entre Cerimonial e Protocolo n\u00e3o tem sido adequadamente observada por profissionais da \u00e1rea, muitas vezes sendo considerados sin\u00f4nimos. Mas o reconhecimento dessa diferencia\u00e7\u00e3o \u00e9 importante na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos em solenidades\/eventos. Em rela\u00e7\u00e3o ao seu uso, assinale a alternativa que melhor explica o termo protocolo.","provas":[{"id":20298,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":11068},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2011-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-superior-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-28 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":695473,"hashId":"c03b16f5e052f6fd285d27ba4c2e2fac","enunciado":"Com frequ\u00eancia, a diferen\u00e7a entre Cerimonial e Protocolo n\u00e3o tem sido adequadamente observada por profissionais\r\nda \u00e1rea, muitas vezes sendo considerados sin\u00f4nimos. Mas o reconhecimento dessa diferencia\u00e7\u00e3o \u00e9 importante na\r\ncondu\u00e7\u00e3o dos trabalhos em solenidades\/eventos. Em rela\u00e7\u00e3o ao seu uso, assinale a alternativa que melhor explica o\r\ntermo protocolo.","resposta":2370561,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refere-se ao tratamento formal entre as pessoas, sendo este um tratamento diferente daquele que se usa quando existe certo grau de confian\u00e7a e familiaridade.","id":2370560,"corpo":"Refere-se ao tratamento formal entre as pessoas, sendo este um tratamento diferente daquele que se usa quando existe\r\ncerto grau de confian\u00e7a e familiaridade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Designa para cada um o seu lugar adequado na estrutura pol\u00edtica e administrativa, estabelecendo a ordem hier\u00e1rquica que determina a preced\u00eancia e as regras de tratamento e conduta dos participantes em solenidades oficiais.","id":2370561,"corpo":"Designa para cada um o seu lugar adequado na estrutura pol\u00edtica e administrativa, estabelecendo a ordem hier\u00e1rquica\r\nque determina a preced\u00eancia e as regras de tratamento e conduta dos participantes em solenidades oficiais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o conjunto de formalidades regulamentadas por lei, tradi\u00e7\u00e3o, uso ou costumes, que se deve observar num ato solene ou festa p\u00fablica, quer seja de um culto religioso ou de atividade profana.","id":2370562,"corpo":"\u00c9 o conjunto de formalidades regulamentadas por lei, tradi\u00e7\u00e3o, uso ou costumes, que se deve observar num ato solene\r\nou festa p\u00fablica, quer seja de um culto religioso ou de atividade profana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o elemento de liga\u00e7\u00e3o entre as etapas de uma solenidade e os seus participantes.","id":2370563,"corpo":"\u00c9 o elemento de liga\u00e7\u00e3o entre as etapas de uma solenidade e os seus participantes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Determina a organiza\u00e7\u00e3o sequencial de um evento.","id":2370564,"corpo":"Determina a organiza\u00e7\u00e3o sequencial de um evento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313486,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Cerimonial","oab":false,"nome":"Cerimonial","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403204,"slug":"relacoes-publicas-cerimonial"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403208,"slug":"relacoes-publicas-protocolo"}],"slug":"relacoes-publicas\/695473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia","id":6763}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Equipes autogerenciadas caracterizam-se pela aus\u00eancia de um l\u00edder, devendo as decis\u00f5es ser tomadas por todos os seus membros, coletivamente.","provas":[{"id":11486,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia","id":6763},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-25 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":444201,"hashId":"eb812f7521594cc8510390130a589c9e","enunciado":"<p align=justify>Equipes autogerenciadas caracterizam-se pela aus\u00eancia de\r\num l\u00edder, devendo as decis\u00f5es ser tomadas por todos os seus\r\nmembros, coletivamente.<\/p>","resposta":1572031,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1572031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de equipes, julgue os seguintes itens.","id":255980,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de equipes, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 A 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/444201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 admiss\u00edvel a denomina\u00e7\u00e3o de crime de tr\u00e2nsito para a conduta de dano cometida com dolo, a exemplo daquele que, intencionalmente, utiliza o seu ve\u00edculo para a pr\u00e1tica de um crime.","provas":[{"id":11322,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 18:08:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434343,"hashId":"fcfde9f97c51de40a75ad03de598bfbd","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 admiss\u00edvel a denomina\u00e7\u00e3o de crime de tr\u00e2nsito para a\r\nconduta de dano cometida com dolo, a exemplo daquele que,\r\nintencionalmente, utiliza o seu ve\u00edculo para a pr\u00e1tica de um\r\ncrime.<\/p>","resposta":1543791,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, julgue os itens subsequentes.","id":251860,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito\r\nBrasileiro, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421889,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xix-dos-crimes-de-transito"}],"slug":"legislacao-federal\/434343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, o poder p\u00fablico pode instituir medidas indutoras e linhas de financiamento para atender \u00e0s iniciativas de descontamina\u00e7\u00e3o de \u00e1reas contaminadas, incluindo as \u00e1reas denominadas \u00f3rf\u00e3s, entendidas estas \u00faltimas como o local onde a contamina\u00e7\u00e3o foi causada pela disposi\u00e7\u00e3o de quaisquer subst\u00e2ncias ou res\u00edduos.","provas":[{"id":11166,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iii-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11167,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11168,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-area-de-concentracao-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 14:09:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"}],"id":424222,"hashId":"b1e0fedd58dc45f14ac0d279dd7052ac","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, o\r\npoder p\u00fablico pode instituir medidas indutoras e linhas de\r\nfinanciamento para atender \u00e0s iniciativas de descontamina\u00e7\u00e3o\r\nde \u00e1reas contaminadas, incluindo as \u00e1reas denominadas \u00f3rf\u00e3s,\r\nentendidas estas \u00faltimas como o local onde a contamina\u00e7\u00e3o foi\r\ncausada pela disposi\u00e7\u00e3o de quaisquer subst\u00e2ncias ou res\u00edduos.<\/p>","resposta":1515412,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1515412,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1515413,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o pr\u00f3ximo item, relativo aos res\u00edduos s\u00f3lidos.","id":247738,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o pr\u00f3ximo item, relativo aos res\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":"direito-ambiental\/424222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Programa Nacional de Combate \u00e0 Tuberculose \u00e9 correto afirmar que a tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a:","provas":[{"id":64574,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-24 17:18:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1979939,"hashId":"59ceb0392104340579c3eafab6a5f844","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Programa Nacional de Combate \u00e0 Tuberculose \u00e9 correto afirmar que a tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a:<\/p>","resposta":7683788,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de transmiss\u00e3o direta por secre\u00e7\u00f5es da nasofaringe de indiv\u00edduos bacil\u00edferos para outros indiv\u00edduos em conviv\u00eancia em ambiente de trabalho com escassa ventila\u00e7\u00e3o, presen\u00e7a de aeross\u00f3is e franca entrada dos raios solares. Deve-se administrar pirazinamida por 10 dias nos trabalhadores;","id":7683785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de transmiss\u00e3o direta por secre\u00e7\u00f5es da nasofaringe de indiv\u00edduos bacil\u00edferos para outros indiv\u00edduos em conviv\u00eancia em ambiente de trabalho com escassa ventila\u00e7\u00e3o, presen\u00e7a de aeross\u00f3is e franca entrada dos raios solares. Deve-se administrar pirazinamida por 10 dias nos trabalhadores;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de transmiss\u00e3o indireta que depende de f\u00f4mites e do uso compartilhado de copos. Um indiv\u00edduo bacil\u00edfero contamina o ambiente de trabalho por ser este, \u00famido, quente e com abrigo da luz. Deve-se, nesse caso, administrar pirazinamida por 15 dias nos trabalhadores.;","id":7683786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de transmiss\u00e3o indireta que depende de f\u00f4mites e do uso compartilhado de copos. Um indiv\u00edduo bacil\u00edfero contamina o ambiente de trabalho por ser este, \u00famido, quente e com abrigo da luz. Deve-se, nesse caso, administrar pirazinamida por 15 dias nos trabalhadores.;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que em suas formas graves acomete indiv\u00edduos em ambiente de trabalho que estejam sobre o abrigo da luz. Devido \u00e0 proximidade entre as pessoas em ambientes de trabalho com ventila\u00e7\u00e3o artificial, todos devem tomar pirazimamida por 10 dias;","id":7683787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que em suas formas graves acomete indiv\u00edduos em ambiente de trabalho que estejam sobre o abrigo da luz. Devido \u00e0 proximidade entre as pessoas em ambientes de trabalho com ventila\u00e7\u00e3o artificial, todos devem tomar pirazimamida por 10 dias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de transmiss\u00e3o direta mediata atrav\u00e9s de got\u00edculas que ficam em suspens\u00e3o no ar. Um indiv\u00edduo bacil\u00edfero contamina o ambiente de trabalho com condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis a entrada dos raios ultravioletas e ventila\u00e7\u00e3o artificial. Deve-se rastrear comunicantes e bacil\u00edferos.","id":7683788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de transmiss\u00e3o direta mediata atrav\u00e9s de got\u00edculas que ficam em suspens\u00e3o no ar. Um indiv\u00edduo bacil\u00edfero contamina o ambiente de trabalho com condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis a entrada dos raios ultravioletas e ventila\u00e7\u00e3o artificial. Deve-se rastrear comunicantes e bacil\u00edferos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Com\u00e9rcio Exterior","id":6669}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao importador, uma vez habilitado pela Secretaria da Receita Federal do Brasil a utilizar o SISCOMEX, solicitar o licenciamento de importa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11265,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Com\u00e9rcio Exterior","id":6669},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-comercio-exterior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Com\u00e9rcio Exterior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 17:59:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":429676,"hashId":"3dd81547ef99b93ff8bb84b636989ce6","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao importador, uma vez habilitado pela Secretaria da\r\nReceita Federal do Brasil a utilizar o SISCOMEX, solicitar o\r\nlicenciamento de importa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1530260,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1530259,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1530260,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as modalidades e a contrata\u00e7\u00e3o de transporte e de seguro, julgue os itens a seguir.","id":249901,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as modalidades e a contrata\u00e7\u00e3o de transporte e de\r\nseguro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"nome_clean":"Sistema Integrado de Com\u00e9rcio Exterior (SISCOMEX)","oab":false,"nome":"Sistema Integrado de Com\u00e9rcio Exterior (SISCOMEX)","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401222,"slug":"comercio-internacional-sistema-integrado-de-comercio-exterior-siscomex"}],"slug":"comercio-internacional\/429676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria do Distrito Federal \u00e9 realizada por meio de leis distritais, em raz\u00e3o de sua autonomia legislativa.","provas":[{"id":11132,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421801,"hashId":"25bcabfec14218ef16daffb31203fcee","enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria do Distrito Federal \u00e9 realizada por\r\nmeio de leis distritais, em raz\u00e3o de sua autonomia legislativa.<\/p>","resposta":1509401,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509400,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509401,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens seguintes.","id":246980,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba11.697\/2008 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios LOJDFT","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba11.697\/2008 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios LOJDFT","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395162,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-11-697-2008-lei-de-organizacao-judiciaria-do-distrito-federal-e-dos-territorios-lojdft"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/421801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Apontador de Ponto","id":7059}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A acentua\u00e7\u00e3o das palavras est\u00e1 corretamente justificada, EXCETO em:","provas":[{"id":12026,"cargo":{"descricao":"Apontador de Ponto","id":7059},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-apontador-de-ponto","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Apontador de Ponto - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":463864,"hashId":"271b3bd2afb33957823072d10b0864e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A acentua\u00e7\u00e3o das palavras est\u00e1 corretamente justificada, EXCETO em:<\/p>","resposta":1654813,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"r\u00edgida: proparox\u00edtona.","id":1654809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">r\u00edgida: proparox\u00edtona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contr\u00e1rio: parox\u00edtona terminada em ditongo.","id":1654810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contr\u00e1rio: parox\u00edtona terminada em ditongo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1: ox\u00edtona terminada em \u201ca\u201d.","id":1654811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1: ox\u00edtona terminada em \u201ca\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clim\u00e1tica: proparox\u00edtona.","id":1654812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clim\u00e1tica: proparox\u00edtona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"at\u00e9: monoss\u00edlaba t\u00f4nica.","id":1654813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9: monoss\u00edlaba t\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262819,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12026\/03.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/463864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sr. Dan resolve procurar o gerente de uma ag\u00eancia banc\u00e1ria, interrogando-o: \u201cEm quantos meses, um capital de R$ 1.300,00, aplicado a uma taxa mensal de juros simples de 1,5%, propicia juros de R$ 253,50?\u201d Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 resposta do gerente","provas":[{"id":40715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2011-upenet-iaupe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Olinda - T\u00e9cnico Administrativo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1204640,"hashId":"7158b61d81fc5b7a7ba8f62744e8f01f","enunciado":"Sr. Dan resolve procurar o gerente de uma ag\u00eancia banc\u00e1ria, interrogando-o:\r\n<i>\u201cEm quantos meses, um capital de R$ 1.300,00, aplicado a uma taxa mensal de juros simples de 1,5%, propicia juros\r\nde R$ 253,50?\u201d<\/i> Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 resposta do gerente","resposta":4338222,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":4338221,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13","id":4338222,"corpo":"<p align=justify>13<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23","id":4338223,"corpo":"<p align=justify>23<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54","id":4338224,"corpo":"<p align=justify>54<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"46","id":4338225,"corpo":"<p align=justify>46<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1204640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma empresa do estado do Cear\u00e1 realize opera\u00e7\u00e3o que destina combust\u00edvel l\u00edquido para o estado de Pernambuco. Nessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o incidir\u00e1 o ICMS sobre a opera\u00e7\u00e3o; no entanto, a empresa dever\u00e1 emitir a respectiva nota fiscal.","provas":[{"id":12679,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":479441,"hashId":"f6871935bac2bbaf8f2e9ac384c751f0","enunciado":"<p align=justify>Considere que uma empresa do estado do Cear\u00e1 realize\r\nopera\u00e7\u00e3o que destina combust\u00edvel l\u00edquido para o estado de\r\nPernambuco. Nessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o incidir\u00e1 o ICMS sobre a\r\nopera\u00e7\u00e3o; no entanto, a empresa dever\u00e1 emitir a respectiva\r\nnota fiscal.<\/p>","resposta":1727544,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1727544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1727545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os (ICMS).","id":266647,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos ao imposto sobre circula\u00e7\u00e3o\r\nde mercadorias e servi\u00e7os (ICMS).<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/479441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Geot\u00e9cnica","id":6975}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto vale o \u00edndice de suporte Calif\u00f3rnia de um solo para o qual a press\u00e3o de carga correspondente \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de 0,1\u201d foi 45,5 kgf\/cm2?","provas":[{"id":12123,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Geot\u00e9cnica","id":6975},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-engenheiro-junior-area-geotecnica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Geot\u00e9cnica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"}],"id":466653,"hashId":"072592c20b99cd0126534f7102847de8","enunciado":"<P align=justify>Quanto vale o \u00edndice de suporte Calif\u00f3rnia de um solo para o qual a press\u00e3o de carga correspondente \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de 0,1\u201d foi 45,5 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>?<\/P>","resposta":1668530,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22,75%","id":1668527,"corpo":"<p align=justify>22,75%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45,50%","id":1668528,"corpo":"<p align=justify>45,50%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"55,50%","id":1668529,"corpo":"<p align=justify>55,50%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"65,00%","id":1668530,"corpo":"<p align=justify>65,00%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"91,00%","id":1668531,"corpo":"<p align=justify>91,00%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263647,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/466653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O software concebido com o objetivo de prevenir, detectar e eliminar programas maliciosos \u00e9 denominado","provas":[{"id":63939,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ce-2011-uece-agente-penitenciario-policia-penal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1953911,"hashId":"b974ccb7170e5e3934343761fc8834a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O software concebido com o objetivo de prevenir, detectar e eliminar programas maliciosos \u00e9 denominado<\/p>","resposta":7564711,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bloco de Notas.","id":7564708,"corpo":"<p>Bloco de Notas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Microsoft Office.","id":7564709,"corpo":"<p>Microsoft Office.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Windows Explorer.","id":7564710,"corpo":"<p>Windows Explorer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antiv\u00edrus.","id":7564711,"corpo":"<p>Antiv\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Antiv\u00edrus","oab":false,"nome":"Antiv\u00edrus","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420643,"slug":"informatica-antivirus"}],"slug":"informatica\/1953911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a atividade empresarial \u00e9 exercida pelo empres\u00e1rio, sua representa\u00e7\u00e3o patrimonial denomina-se estabelecimento, que \u00e9 a reuni\u00e3o de todos os bens necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o da atividade empresarial, tamb\u00e9m chamada, sob a influ\u00eancia dos franceses, fundo de com\u00e9rcio, ou, sob a dos italianos, azienda. Com rela\u00e7\u00e3o ao estabelecimento empresarial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40690,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 2 - Juiz Federal Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1203319,"hashId":"eeec445211ab1caef6d4baed003a06f4","enunciado":"<p align=justify>Se a atividade empresarial \u00e9 exercida pelo empres\u00e1rio, sua\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o patrimonial denomina-se estabelecimento, que \u00e9 a\r\nreuni\u00e3o de todos os bens necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o da atividade\r\nempresarial, tamb\u00e9m chamada, sob a influ\u00eancia dos franceses,\r\nfundo de com\u00e9rcio, ou, sob a dos italianos, <em>azienda<\/em>. Com rela\u00e7\u00e3o\r\nao estabelecimento empresarial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4333048,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a edi\u00e7\u00e3o do atual C\u00f3digo Civil, consagrou-se o entendimento de que o estabelecimento \u00e9 uma universalidade de bens que passa a ser uma universalidade de fato, e n\u00e3o, de direito, como era considerado anteriormente.","id":4333044,"corpo":"<p align=justify>Com a edi\u00e7\u00e3o do atual C\u00f3digo Civil, consagrou-se o\r\nentendimento de que o estabelecimento \u00e9 uma universalidade\r\nde bens que passa a ser uma universalidade de fato, e n\u00e3o, de\r\ndireito, como era considerado anteriormente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aviamento, por ser considerado bem, est\u00e1 sujeito a prote\u00e7\u00e3o direta, assim como o patrim\u00f4nio material ou imaterial da empresa.","id":4333045,"corpo":"<p align=justify>O aviamento, por ser considerado bem, est\u00e1 sujeito a prote\u00e7\u00e3o\r\ndireta, assim como o patrim\u00f4nio material ou imaterial da\r\nempresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratando-se de a\u00e7\u00e3o renovat\u00f3ria, para que o empres\u00e1rio possa pleitear a renova\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da loca\u00e7\u00e3o, independentemente da vontade do locador, exige-se que o contrato a renovar seja celebrado por escrito e por prazo indeterminado.","id":4333046,"corpo":"<p align=justify>Tratando-se de a\u00e7\u00e3o renovat\u00f3ria, para que o empres\u00e1rio\r\npossa pleitear a renova\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da loca\u00e7\u00e3o,\r\nindependentemente da vontade do locador, exige-se que o\r\ncontrato a renovar seja celebrado por escrito e por prazo\r\nindeterminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com o trespasse, presume-se sub-rogado o adquirente nos contratos que, at\u00e9 ent\u00e3o firmados pelo alienante, sejam de tratos sucessivos estipulados para a explora\u00e7\u00e3o do estabelecimento e tenham car\u00e1ter pessoal, n\u00e3o se transferindo automaticamente nesse caso.","id":4333047,"corpo":"<p align=justify>Com o trespasse, presume-se sub-rogado o adquirente nos\r\ncontratos que, at\u00e9 ent\u00e3o firmados pelo alienante, sejam de\r\ntratos sucessivos estipulados para a explora\u00e7\u00e3o do\r\nestabelecimento e tenham car\u00e1ter pessoal, n\u00e3o se transferindo\r\nautomaticamente nesse caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com a venda do estabelecimento, altera-se a figura de seu titular, que passa a ser o comprador; com a venda da sociedade empres\u00e1ria, entretanto, n\u00e3o existe altera\u00e7\u00e3o do titular do estabelecimento, que permanece o mesmo.","id":4333048,"corpo":"<p align=justify>Com a venda do estabelecimento, altera-se a figura de seu\r\ntitular, que passa a ser o comprador; com a venda da sociedade\r\nempres\u00e1ria, entretanto, n\u00e3o existe altera\u00e7\u00e3o do titular do\r\nestabelecimento, que permanece o mesmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"nome_clean":"Do Estabelecimento empresarial","oab":true,"nome":"Do Estabelecimento empresarial","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406940,"slug":"direito-empresarial-comercial-do-estabelecimento-empresarial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1203319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da proporcionalidade, um dos princ\u00edpios de supervis\u00e3o da previd\u00eancia privada enunciados pelo IOPS, prescreve que as autoridades supervisoras de pens\u00e3o devem assegurar que as exig\u00eancias de investiga\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o sejam proporcionais aos benef\u00edcios que est\u00e3o sendo oferecidos.","provas":[{"id":26541,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"},{"id":26542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial","id":6697},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar","sigla":"PREVIC","id":2593,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"previc-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-previdencia-complementar-especialidade-atuarial-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PREVIC - Especialista em Previd\u00eancia Complementar - Especialidade: Atuarial - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":433944,"hashId":"d80e3ddcabefde73eb8717f967a0436c","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da proporcionalidade, um dos princ\u00edpios de\r\nsupervis\u00e3o da previd\u00eancia privada enunciados pelo IOPS,\r\nprescreve que as autoridades supervisoras de pens\u00e3o devem\r\nassegurar que as exig\u00eancias de investiga\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o sejam\r\nproporcionais aos benef\u00edcios que est\u00e3o sendo oferecidos.<\/p>","resposta":1542993,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1542992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1542993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios internacionais de supervis\u00e3o da previd\u00eancia complementar, julgue os itens seguintes.","id":251738,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios internacionais de supervis\u00e3o da\r\nprevid\u00eancia complementar, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","oab":true,"nome":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lc-109-2001-regime-de-previdencia-complementar"}],"slug":"direito-previdenciario\/433944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes \u00e9 obrigat\u00f3ria para empresas que possuam empregados com v\u00ednculo de emprego. No caso de empresas p\u00fablicas, n\u00e3o h\u00e1 essa obrigatoriedade, devido \u00e0 falta de regulamenta\u00e7\u00e3o constitucional.","provas":[{"id":11140,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":422413,"hashId":"5f2171ff45df5bedb0827becc2e16ff1","enunciado":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes \u00e9 obrigat\u00f3ria\r\npara empresas que possuam empregados com v\u00ednculo de\r\nemprego. No caso de empresas p\u00fablicas, n\u00e3o h\u00e1 essa\r\nobrigatoriedade, devido \u00e0 falta de regulamenta\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional.<\/p>","resposta":1510658,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1510657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1510658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As normas regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego estabelecem os requisitos t\u00e9cnicos e legais relativos aos aspectos m\u00ednimos de seguran\u00e7a e sa\u00fade ocupacional. Julgue os itens subsequentes, a respeito da aplica\u00e7\u00e3o das normas regulamentadoras relativas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras. Nesse sentido, considere que a sigla PCMAT se refere ao programa de condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o.","id":247168,"enunciado":"<p align=justify>As normas regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego\r\nestabelecem os requisitos t\u00e9cnicos e legais relativos aos aspectos\r\nm\u00ednimos de seguran\u00e7a e sa\u00fade ocupacional. Julgue os itens\r\nsubsequentes, a respeito da aplica\u00e7\u00e3o das normas regulamentadoras\r\nrelativas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras. Nesse sentido, considere que a sigla\r\nPCMAT se refere ao programa de condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de\r\ntrabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/422413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6779}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Encapsulamento consiste em publicar o estado interno de um objeto, exigindo que toda a intera\u00e7\u00e3o seja executada por meio dos m\u00e9todos do objeto.","provas":[{"id":11455,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6779},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mec-2011-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":442116,"hashId":"9dfbfb5877bee3c5b3ab458d7025394f","enunciado":"<p align=justify>Encapsulamento consiste em publicar o estado interno de um\r\nobjeto, exigindo que toda a intera\u00e7\u00e3o seja executada por meio\r\ndos m\u00e9todos do objeto.<\/p>","resposta":1566554,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1566553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1566554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de orienta\u00e7\u00e3o a objetos.","id":255298,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de orienta\u00e7\u00e3o a objetos.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/442116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Lei de Responsabilidade Fiscal, em seu art. 4\u00ba, introduziu dois anexos que compor\u00e3o a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.\u201d Assinale o anexo que dever\u00e1 estabelecer as metas anuais, em valores correntes e constantes, relativas a receitas, despesas, resultados nominal e prim\u00e1rio e montante da d\u00edvida p\u00fablica, para o exerc\u00edcio a que se referirem e para os dois seguintes, acrescido da avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das metas relativas ao ano anterior, demonstrativo das metas anuais, instru\u00eddo com mem\u00f3ria e metodologia de c\u00e1lculo que justifiquem os resultados pretendidos, evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio e avalia\u00e7\u00e3o financeira e atuarial:","provas":[{"id":11400,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Contador - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-01 11:47:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":438339,"hashId":"9c27e2f903de5d521dafa3e92e2b0f8c","enunciado":"<P align=justify>\u201c<EM>A Lei de Responsabilidade Fiscal, em seu art. 4\u00ba, introduziu dois anexos que compor\u00e3o a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias<\/EM>.\u201d Assinale o anexo que dever\u00e1 estabelecer as metas anuais, em valores correntes e constantes, relativas a receitas, despesas, resultados nominal e prim\u00e1rio e montante da d\u00edvida p\u00fablica, para o exerc\u00edcio a que se referirem e para os dois seguintes, acrescido da avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das metas relativas ao ano anterior, demonstrativo das metas anuais, instru\u00eddo com mem\u00f3ria e metodologia de c\u00e1lculo que justifiquem os resultados pretendidos, evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio e avalia\u00e7\u00e3o financeira e atuarial:<\/P>","resposta":1555159,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anexo de Metas Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":1555156,"corpo":"<p align=justify>Anexo de Metas Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anexo de Metas Fiscais.","id":1555157,"corpo":"<p align=justify>Anexo de Metas Fiscais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anexo de Riscos Fiscais.","id":1555158,"corpo":"<p align=justify>Anexo de Riscos Fiscais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anexo de Reserva de Conting\u00eancia.","id":1555159,"corpo":"<p align=justify>Anexo de Reserva de Conting\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anexo de Diretrizes do Plano Plurianual.","id":1555160,"corpo":"<p align=justify>Anexo de Diretrizes do Plano Plurianual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253665,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"nome_clean":"Os Anexos da LDO","oab":false,"nome":"Os Anexos da LDO","pai":411948,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411950,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-os-anexos-da-ldo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/438339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Turismo","sigla":"Embratur","id":2083,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ren\u00fancia de receita p\u00fablica \u00e9 um ato deliberado do poder p\u00fablico que implica redu\u00e7\u00e3o discriminada de tributos ou contribui\u00e7\u00f5es, e outros benef\u00edcios que correspondam a tratamento diferenciado. Para conceder ou ampliar incentivo ou benef\u00edcio e implement\u00e1-lo, uma das condi\u00e7\u00f5es \u00e9","provas":[{"id":11988,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Turismo","sigla":"Embratur","id":2083,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embratur-2011-funiversa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Embratur - Agente Administrativo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-04 08:11:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":461803,"hashId":"9e8910f4c3ebb886792e3178231e4068","enunciado":"<p align=justify>A ren\u00fancia de receita p\u00fablica \u00e9 um ato deliberado do poder\r\np\u00fablico que implica redu\u00e7\u00e3o discriminada de tributos ou\r\ncontribui\u00e7\u00f5es, e outros benef\u00edcios que correspondam a\r\ntratamento diferenciado. Para conceder ou ampliar incentivo\r\nou benef\u00edcio e implement\u00e1-lo, uma das condi\u00e7\u00f5es \u00e9<\/p>","resposta":1644508,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aprova\u00e7\u00e3o de lei geral, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos estados e do Distrito Federal, ou dos munic\u00edpios, dependendo da compet\u00eancia para institui\u00e7\u00e3o do respectivo tributo ou contribui\u00e7\u00e3o.","id":1644504,"corpo":"<p align=justify>a aprova\u00e7\u00e3o de lei geral, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos\r\nestados e do Distrito Federal, ou dos munic\u00edpios,\r\ndependendo da compet\u00eancia para institui\u00e7\u00e3o do\r\nrespectivo tributo ou contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a disposi\u00e7\u00e3o, da parte do proponente do incentivo ou benef\u00edcio, de que a ren\u00fancia da receita ser\u00e1 considerada na elabora\u00e7\u00e3o das pr\u00f3ximas propostas or\u00e7ament\u00e1rias.","id":1644505,"corpo":"<p align=justify>a disposi\u00e7\u00e3o, da parte do proponente do incentivo ou\r\nbenef\u00edcio, de que a ren\u00fancia da receita ser\u00e1\r\nconsiderada na elabora\u00e7\u00e3o das pr\u00f3ximas propostas\r\nor\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o compromisso de que haver\u00e1 cancelamento de despesa se a arrecada\u00e7\u00e3o for insuficiente para a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento aprovado.","id":1644506,"corpo":"<p align=justify>o compromisso de que haver\u00e1 cancelamento de\r\ndespesa se a arrecada\u00e7\u00e3o for insuficiente para a\r\nexecu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento aprovado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o compromisso de que ser\u00e1 institu\u00eddo tributo para compensar a perda de arrecada\u00e7\u00e3o.","id":1644507,"corpo":"<p align=justify>o compromisso de que ser\u00e1 institu\u00eddo tributo para\r\ncompensar a perda de arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a demonstra\u00e7\u00e3o de que houve amplia\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo de determinado tributo, mesmo sem altera\u00e7\u00e3o da al\u00edquota correspondente.","id":1644508,"corpo":"<p align=justify>a demonstra\u00e7\u00e3o de que houve amplia\u00e7\u00e3o da base de\r\nc\u00e1lculo de determinado tributo, mesmo sem altera\u00e7\u00e3o\r\nda al\u00edquota correspondente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261899,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411981,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-renuncia-de-receita"}],"slug":"direito-tributario\/461803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gestor p\u00fablico que adota os pressupostos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial focaliza o cidad\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 como cliente dos seus servi\u00e7os, mas tamb\u00e9m como contribuinte de impostos.","provas":[{"id":10969,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-es-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":414073,"hashId":"766b495f2dbe6678f8d98fbc3b544dc8","enunciado":"<p align=justify>O gestor p\u00fablico que adota os pressupostos da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica gerencial focaliza o cidad\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 como cliente dos\r\nseus servi\u00e7os, mas tamb\u00e9m como contribuinte de impostos.<\/p>","resposta":1480493,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1480493,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1480494,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":244054,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gerencialismo","oab":false,"nome":"Gerencialismo","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404568,"slug":"administracao-publica-gerencialismo"}],"slug":"administracao-publica\/414073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estado do bem-estar, ao buscar o atendimento ao cidad\u00e3o-cliente pela gest\u00e3o p\u00fablica, preconiza a interven\u00e7\u00e3o estatal como mecanismo de mercado v\u00e1lido para proteger determinados grupos.","provas":[{"id":10969,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-es-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":414077,"hashId":"7ce30d6dc5dcd829bed3b01e8918c7ba","enunciado":"<p align=justify>O Estado do bem-estar, ao buscar o atendimento ao cidad\u00e3o-cliente\r\npela gest\u00e3o p\u00fablica, preconiza a interven\u00e7\u00e3o estatal\r\ncomo mecanismo de mercado v\u00e1lido para proteger\r\ndeterminados grupos.<\/p>","resposta":1480501,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1480501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1480502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos e ao paradigma do cliente na gest\u00e3o p\u00fablica.","id":244055,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 excel\u00eancia nos servi\u00e7os\r\np\u00fablicos e ao paradigma do cliente na gest\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"O Paradigma do Cliente","oab":false,"nome":"O Paradigma do Cliente","pai":403774,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426350,"slug":"administracao-publica-o-paradigma-do-cliente"}],"slug":"administracao-publica\/414077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6611}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A previs\u00e3o \u00e9 o est\u00e1gio da receita no qual se faz a estimativa de com quanto determinada pessoa, f\u00edsica ou jur\u00eddica, dever\u00e1 contribuir financeiramente com o Estado.","provas":[{"id":11154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6611},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-16 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[],"id":423396,"hashId":"89fca76d8367016c5a0f9a25d376de88","enunciado":"<p align=justify>A previs\u00e3o \u00e9 o est\u00e1gio da receita no qual se faz a estimativa de\r\ncom quanto determinada pessoa, f\u00edsica ou jur\u00eddica, dever\u00e1\r\ncontribuir financeiramente com o Estado.<\/p>","resposta":1512726,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1512725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1512726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da classifica\u00e7\u00e3o e dos est\u00e1gios das receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os seguintes itens.","id":247436,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da classifica\u00e7\u00e3o e dos est\u00e1gios das receitas e despesas\r\np\u00fablicas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Etapa de planejamento","oab":false,"nome":"Etapa de planejamento","pai":412080,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412099,"slug":"contabilidade-publica-etapa-de-planejamento"}],"slug":"contabilidade-publica\/423396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SP","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SP","sigla":"PCSP","oab":false,"id":747}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra a Mulher estabelece que os Estados Partes se comprometem a","provas":[{"id":21787,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SP","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SP","sigla":"PCSP","oab":false,"id":747},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2011-pcsp-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"PCSP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-15 16:26:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":741699,"hashId":"6399760997dab564dc242986c848758f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra a Mulher estabelece que os Estados Partes se comprometem a<\/p>","resposta":2546112,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fomentar qualquer concep\u00e7\u00e3o estereotipada dos pap\u00e9is masculino e feminino em todos os n\u00edveis.","id":2546111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fomentar qualquer concep\u00e7\u00e3o estereotipada dos pap\u00e9is masculino e feminino em todos os n\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"derrogar todas as disposi\u00e7\u00f5es penais nacionais que constituam discrimina\u00e7\u00e3o contra as mulheres.","id":2546112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">derrogar todas as disposi\u00e7\u00f5es penais nacionais que constituam discrimina\u00e7\u00e3o contra as mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conceder bolsas e acesso aos programas de educa\u00e7\u00e3o supletiva em maior n\u00famero para compensar as desigualdades passadas","id":2546113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceder bolsas e acesso aos programas de educa\u00e7\u00e3o supletiva em maior n\u00famero para compensar as desigualdades passadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desencorajar a educa\u00e7\u00e3o mista, privilegiando os programas de alfabetiza\u00e7\u00e3o funcional para as mulheres.","id":2546114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desencorajar a educa\u00e7\u00e3o mista, privilegiando os programas de alfabetiza\u00e7\u00e3o funcional para as mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proibir a demiss\u00e3o por motivo de gravidez, permanecendo aquelas motivadas pelo estado civil.","id":2546115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proibir a demiss\u00e3o por motivo de gravidez, permanecendo aquelas motivadas pelo estado civil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322023,"enunciado":"","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra a Mulher","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra a Mulher","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407090,"slug":"direitos-humanos-convencao-sobre-a-eliminacao-de-todas-as-formas-de-discriminacao-contra-a-mulher"}],"slug":"direitos-humanos\/741699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":6629},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":6630},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O menu Iniciar do Windows XP est\u00e1 localizado na barra de tarefas e possui um menu contendo as op\u00e7\u00f5es de uso do sistema operacional, tanto para fins de administra\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina quanto para uso de seus aplicativos de diversas finalidades.","provas":[{"id":11202,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":6629},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-contabilidade-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2011"},{"id":11203,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":6630},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-edificacoes-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2011"},{"id":11200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-01-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"},{"id":11204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-eletrotecnica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2011"},{"id":11205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializdo-especialidade-tecnico-em-mecanica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 16:46:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":426625,"hashId":"30bb0c7e4d7fab2ba7de3a94cc7cfd1c","enunciado":"<p align=justify>O menu Iniciar do Windows XP est\u00e1 localizado na barra de\r\ntarefas e possui um menu contendo as op\u00e7\u00f5es de uso do\r\nsistema operacional, tanto para fins de administra\u00e7\u00e3o da\r\nm\u00e1quina quanto para uso de seus aplicativos de diversas\r\nfinalidades.<\/p>","resposta":1520724,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1520724,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1520725,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos sistemas operacionais Windows XP e Linux.","id":248352,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos sistemas operacionais\r\nWindows XP e Linux.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/426625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6628},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":6629},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":6630},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00eas de novembro foi marcado por diversos ataques criminosos e arrast\u00f5es, que resultaram em inc\u00eandios envolvendo v\u00e1rios ve\u00edculos na cidade do Rio de Janeiro.","provas":[{"id":11201,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6628},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-de-informatica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":11202,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":6629},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-contabilidade-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2011"},{"id":11203,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":6630},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-edificacoes-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2011"},{"id":11200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-01-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"},{"id":11204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-eletrotecnica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2011"},{"id":11205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializdo-especialidade-tecnico-em-mecanica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 16:46:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":426511,"hashId":"a7fd1828dcbfea2d2708b5bb2af8c88f","enunciado":"<p align=justify>O m\u00eas de novembro foi marcado por diversos ataques\r\ncriminosos e arrast\u00f5es, que resultaram em inc\u00eandios\r\nenvolvendo v\u00e1rios ve\u00edculos na cidade do Rio de Janeiro.<\/p>","resposta":1520496,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1520496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1520497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da viol\u00eancia que se verifica no Rio de Janeiro e das a\u00e7\u00f5es policiais contra gangues de traficantes e mil\u00edcias que ocorreram nos morros cariocas ao longo do ano de 2010, julgue os itens que se seguem.","id":248324,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da viol\u00eancia que se verifica no Rio de Janeiro e das a\u00e7\u00f5es\r\npoliciais contra gangues de traficantes e mil\u00edcias que ocorreram nos\r\nmorros cariocas ao longo do ano de 2010, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407448,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-de-janeiro"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/426511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6628},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":6629},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":6630},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico estadual que praticar ato irregular poder\u00e1 responder nas esferas civil, penal e administrativa, simultaneamente, uma vez que as inst\u00e2ncias s\u00e3o independentes entre si.","provas":[{"id":11201,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6628},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-de-informatica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":11202,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":6629},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-contabilidade-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2011"},{"id":11203,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":6630},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-edificacoes-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2011"},{"id":11200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-01-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"},{"id":11204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-eletrotecnica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2011"},{"id":11205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializdo-especialidade-tecnico-em-mecanica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 16:46:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":426480,"hashId":"d7bb3070a78bf4909f5ee10a79f615b7","enunciado":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico estadual que praticar ato irregular poder\u00e1\r\nresponder nas esferas civil, penal e administrativa,\r\nsimultaneamente, uma vez que as inst\u00e2ncias s\u00e3o independentes\r\nentre si.<\/p>","resposta":1520434,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1520434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1520435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo a Lei Complementar Estadual n.\u00ba 46\/1994 e suas altera\u00e7\u00f5es como refer\u00eancias, julgue os itens que se seguem.","id":248316,"enunciado":"<p align=justify>Tendo a Lei Complementar Estadual n.\u00ba 46\/1994 e suas altera\u00e7\u00f5es\r\ncomo refer\u00eancias, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba46\/1994 - Istitui o Regime Jur\u00eddico \u00danico para os Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es do Estado do Esp\u00edrito Santo, de Qualquer dos Seus Poderes.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba46\/1994 - Istitui o Regime Jur\u00eddico \u00danico para os Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es do Estado do Esp\u00edrito Santo, de Qualquer dos Seus Poderes.","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395296,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-46-1994-istitui-o-regime-juridico-unico-para-os-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-do-estado-do-espirito-santo-de-qualquer-dos-seus-poderes"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/426480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":6629},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":6630},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio sempre que o software de antiv\u00edrus instalado no computador esteja atualizado e ativo, de forma a se evitar que, ao se instalar um cookie no computador do usu\u00e1rio, essa m\u00e1quina fique, automaticamente, acess\u00edvel a um usu\u00e1rio intruso (hacker), que poder\u00e1 invadi-la.","provas":[{"id":11202,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":6629},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-contabilidade-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2011"},{"id":11203,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":6630},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-edificacoes-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2011"},{"id":11200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-01-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"},{"id":11204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-eletrotecnica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2011"},{"id":11205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializdo-especialidade-tecnico-em-mecanica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-15 16:46:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":426627,"hashId":"16aa10fe2be698729b3d733212ab0ebb","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 necess\u00e1rio sempre que o software de antiv\u00edrus instalado no\r\ncomputador esteja atualizado e ativo, de forma a se evitar que,\r\nao se instalar um cookie no computador do usu\u00e1rio, essa\r\nm\u00e1quina fique, automaticamente, acess\u00edvel a um usu\u00e1rio\r\nintruso (hacker), que poder\u00e1 invadi-la.<\/p>","resposta":1520729,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1520728,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1520729,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":248353,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/426627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":6629},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":6630},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Modo de anota\u00e7\u00f5es do Microsoft PowerPoint, h\u00e1, na tela, um espa\u00e7o para anota\u00e7\u00f5es que poder\u00e3o ser exibidas juntamente com cada eslaide da apresenta\u00e7\u00e3o. Esse recurso fica acess\u00edvel caso, em qualquer eslaide da apresenta\u00e7\u00e3o, seja ativado o modo de Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides do Microsoft PowerPoint.","provas":[{"id":11202,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":6629},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-contabilidade-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2011"},{"id":11203,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":6630},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-edificacoes-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2011"},{"id":11200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-01-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"},{"id":11204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-eletrotecnica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2011"},{"id":11205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializdo-especialidade-tecnico-em-mecanica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 16:46:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":426618,"hashId":"dd251b5c7705c4a2562ba3f3d1e411b0","enunciado":"<p align=justify>No Modo de anota\u00e7\u00f5es do Microsoft PowerPoint, h\u00e1, na tela,\r\num espa\u00e7o para anota\u00e7\u00f5es que poder\u00e3o ser exibidas juntamente\r\ncom cada eslaide da apresenta\u00e7\u00e3o. Esse recurso fica acess\u00edvel\r\ncaso, em qualquer eslaide da apresenta\u00e7\u00e3o, seja ativado o modo\r\nde Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides do Microsoft PowerPoint.<\/p>","resposta":1520711,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1520710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1520711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conceitos e aplicativos dos ambientes Microsoft Office e BrOffice, julgue os itens a seguir.","id":248350,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de conceitos e aplicativos dos ambientes Microsoft Office\r\ne BrOffice, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/426618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":6629},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":6630},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recurso do Microsoft Word denominado Dicion\u00e1rio de Sin\u00f4nimos, acess\u00edvel tanto no menu Ferramentas quanto por meio de um clique no bot\u00e3o do lado direito do mouse, pode ser utilizado adequadamente para a revis\u00e3o de textos.","provas":[{"id":11202,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":6629},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-contabilidade-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2011"},{"id":11203,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":6630},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-edificacoes-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2011"},{"id":11200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-01-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"},{"id":11204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-eletrotecnica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2011"},{"id":11205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializdo-especialidade-tecnico-em-mecanica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 16:46:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":426615,"hashId":"4b4230541d06f829821c0f0959165be9","enunciado":"<p align=justify>O recurso do Microsoft Word denominado Dicion\u00e1rio de\r\nSin\u00f4nimos, acess\u00edvel tanto no menu Ferramentas quanto por\r\nmeio de um clique no bot\u00e3o do lado direito do mouse, pode ser\r\nutilizado adequadamente para a revis\u00e3o de textos.<\/p>","resposta":1520704,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1520704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1520705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conceitos e aplicativos dos ambientes Microsoft Office e BrOffice, julgue os itens a seguir.","id":248350,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de conceitos e aplicativos dos ambientes Microsoft Office\r\ne BrOffice, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/426615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SP","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SP","sigla":"PCSP","oab":false,"id":747}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As penas que poder\u00e3o ser fixadas pelo Tribunal Penal Internacional (Estatuto de Roma, 1998) s\u00e3o","provas":[{"id":21787,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SP","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SP","sigla":"PCSP","oab":false,"id":747},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2011-pcsp-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"PCSP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-15 16:06:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":741697,"hashId":"f13437ddf720f31e14ca6c64456022e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As penas que poder\u00e3o ser fixadas pelo Tribunal Penal Internacional (Estatuto de Roma, 1998) s\u00e3o<\/p>","resposta":2546104,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expatria\u00e7\u00e3o, pris\u00e3o at\u00e9 30 anos ou perp\u00e9tua e perda dos produtos, bens e haveres provenientes do crime.","id":2546101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expatria\u00e7\u00e3o, pris\u00e3o at\u00e9 30 anos ou perp\u00e9tua e perda dos produtos, bens e haveres provenientes do crime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pris\u00e3o, no m\u00ednimo de 3 anos e, no m\u00e1ximo, perp\u00e9tua, multa, ou perda de produtos e bens provenientes do crime, ainda que de forma indireta.","id":2546102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pris\u00e3o, no m\u00ednimo de 3 anos e, no m\u00e1ximo, perp\u00e9tua, multa, ou perda de produtos e bens provenientes do crime, ainda que de forma indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"advert\u00eancia, pris\u00e3o, de 3 anos a 30 anos e a perda dos produtos, bens e haveres provenientes do crime","id":2546103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advert\u00eancia, pris\u00e3o, de 3 anos a 30 anos e a perda dos produtos, bens e haveres provenientes do crime<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pris\u00e3o at\u00e9 30 anos ou perp\u00e9tua, multa e perda dos produtos, bens e haveres provenientes do crime","id":2546104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pris\u00e3o at\u00e9 30 anos ou perp\u00e9tua, multa e perda dos produtos, bens e haveres provenientes do crime<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expatria\u00e7\u00e3o, pris\u00e3o de 3 a 30 anos ou perp\u00e9tua e perda dos produtos, bens e haveres decorrentes do crime","id":2546105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong>expatria\u00e7\u00e3o, pris\u00e3o de 3 a 30 anos ou perp\u00e9tua e perda dos produtos, bens e haveres decorrentes do crime<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322023,"enunciado":"","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es e Mecanismos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es e Mecanismos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407076,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instituicoes-e-mecanismos"},{"nome_clean":"Estatuto de Roma e o Tribunal Penal Internacional","oab":true,"nome":"Estatuto de Roma e o Tribunal Penal Internacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407082,"slug":"direitos-humanos-estatuto-de-roma-e-o-tribunal-penal-internacional"}],"slug":"direitos-humanos\/741697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Glicocorticoides em aerossol utilizados no tratamento de asma causam menos efeitos adversos que glicocorticoides orais.","provas":[{"id":12879,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":483808,"hashId":"dcff9d27521b48d230d144c163863a42","enunciado":"<p align=justify>Glicocorticoides em aerossol utilizados no tratamento de asma\r\ncausam menos efeitos adversos que glicocorticoides orais.<\/p>","resposta":1743648,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1743648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1743649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos medicamentos que agem no sistema respirat\u00f3rio, julgue os itens subsecutivos.","id":267452,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos medicamentos que agem no sistema respirat\u00f3rio, julgue\r\nos itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":"farmacia\/483808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":6719}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conceitos dos entes que comp\u00f5em a administra\u00e7\u00e3o indireta, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22179,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":6719},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2011-iades-analista-juridico-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"IADES - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":747578,"hashId":"a20260ce9e0052d9a13f610e89cacf24","enunciado":"Considerando os conceitos dos entes que comp\u00f5em a\r\nadministra\u00e7\u00e3o indireta, assinale a alternativa correta.","resposta":2569767,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autarquia \u00e9 uma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, criada por lei espec\u00edfica, para auxiliar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a executar atividades t\u00edpicas.","id":2569767,"corpo":"Autarquia \u00e9 uma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico,\r\ncriada por lei espec\u00edfica, para auxiliar a Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica a executar atividades t\u00edpicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 uma pessoa jur\u00eddica de direito privado, criada por decreto do Presidente da Rep\u00fablica, constituindo a personifica\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de um patrim\u00f4nio, para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o.","id":2569768,"corpo":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 uma pessoa jur\u00eddica de direito\r\nprivado, criada por decreto do Presidente da Rep\u00fablica,\r\nconstituindo a personifica\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de um\r\npatrim\u00f4nio, para executar atividades t\u00edpicas da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empresas P\u00fablicas s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, criadas por decreto do Presidente da Rep\u00fablica, destinadas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os industriais ou atividades econ\u00f4micas em que o Estado tenha interesse pr\u00f3prio.","id":2569769,"corpo":"Empresas P\u00fablicas s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito\r\np\u00fablico, criadas por decreto do Presidente da\r\nRep\u00fablica, destinadas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nindustriais ou atividades econ\u00f4micas em que o Estado\r\ntenha interesse pr\u00f3prio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sociedade de Economia Mista \u00e9 uma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, autorizada para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica, sob a forma de sociedade an\u00f4nima, cujo capital pertence em sua maioria ao poder p\u00fablico.","id":2569770,"corpo":"Sociedade de Economia Mista \u00e9 uma pessoa jur\u00eddica de\r\ndireito p\u00fablico, autorizada para a explora\u00e7\u00e3o de\r\natividade econ\u00f4mica, sob a forma de sociedade\r\nan\u00f4nima, cujo capital pertence em sua maioria ao poder\r\np\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os Sociais Aut\u00f4nomos s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, para prestar servi\u00e7os de interesse social ou de utilidade p\u00fablica, n\u00e3o podendo arrecadar contribui\u00e7\u00f5es para fiscais.","id":2569771,"corpo":"Servi\u00e7os Sociais Aut\u00f4nomos s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de\r\ndireito p\u00fablico, para prestar servi\u00e7os de interesse social\r\nou de utilidade p\u00fablica, n\u00e3o podendo arrecadar\r\ncontribui\u00e7\u00f5es para fiscais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322913,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/747578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O in\u00edcio do exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a coincidir\u00e1 com a data de publica\u00e7\u00e3o do ato de designa\u00e7\u00e3o, salvo quando o servidor estiver em licen\u00e7a ou afastado por qualquer outro motivo legal, hip\u00f3tese em que recair\u00e1 no","provas":[{"id":11799,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":454379,"hashId":"16c8d29317935788610203b653a09b0a","enunciado":"<p align=justify>O in\u00edcio do exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a coincidir\u00e1\r\ncom a data de publica\u00e7\u00e3o do ato de designa\u00e7\u00e3o, salvo\r\nquando o servidor estiver em licen\u00e7a ou afastado por qualquer\r\noutro motivo legal, hip\u00f3tese em que recair\u00e1 no<\/p>","resposta":1613351,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeiro dia \u00fatil ap\u00f3s o t\u00e9rmino do impedimento, que n\u00e3o poder\u00e1 exceder a trinta dias da publica\u00e7\u00e3o.","id":1613351,"corpo":"<p align=justify>primeiro dia \u00fatil ap\u00f3s o t\u00e9rmino do impedimento, que\r\nn\u00e3o poder\u00e1 exceder a trinta dias da publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"primeiro dia \u00fatil ap\u00f3s o t\u00e9rmino do impedimento, que n\u00e3o poder\u00e1 exceder a sessenta dias da publica\u00e7\u00e3o.","id":1613352,"corpo":"<p align=justify>primeiro dia \u00fatil ap\u00f3s o t\u00e9rmino do impedimento, que\r\nn\u00e3o poder\u00e1 exceder a sessenta dias da publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trig\u00e9simo dia \u00fatil ap\u00f3s o t\u00e9rmino do impedimento, que poder\u00e1 exceder a noventa dias da publica\u00e7\u00e3o.","id":1613353,"corpo":"<p align=justify>trig\u00e9simo dia \u00fatil ap\u00f3s o t\u00e9rmino do impedimento,\r\nque poder\u00e1 exceder a noventa dias da publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quinto dia \u00fatil ap\u00f3s o t\u00e9rmino do impedimento, que poder\u00e1 exceder a trinta dias da publica\u00e7\u00e3o.","id":1613354,"corpo":"<p align=justify>quinto dia \u00fatil ap\u00f3s o t\u00e9rmino do impedimento, que\r\npoder\u00e1 exceder a trinta dias da publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quinto dia \u00fatil ap\u00f3s o t\u00e9rmino do impedimento, que n\u00e3o poder\u00e1 exceder a sessenta dias da publica\u00e7\u00e3o.","id":1613355,"corpo":"<p align=justify>quinto dia \u00fatil ap\u00f3s o t\u00e9rmino do impedimento, que\r\nn\u00e3o poder\u00e1 exceder a sessenta dias da publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260297,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/454379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Pedro possua duas resid\u00eancias onde viva alternadamente. Nesse caso, ainda que Pedro esteja passando um m\u00eas de f\u00e9rias em uma casa de praia alugada, considera-se seu domic\u00edlio uma daquelas duas resid\u00eancias.","provas":[{"id":10959,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":413309,"hashId":"f49dc0b4d3674b2d9fe9a8a7a5b0af8d","enunciado":"<p align=justify>Considere que Pedro possua duas resid\u00eancias onde viva\r\nalternadamente. Nesse caso, ainda que Pedro esteja passando\r\num m\u00eas de f\u00e9rias em uma casa de praia alugada, considera-se\r\nseu domic\u00edlio uma daquelas duas resid\u00eancias.<\/p>","resposta":1478965,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1478965,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1478966,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 capacidade e ao domic\u00edlio das pessoas naturais.","id":243858,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 capacidade e ao domic\u00edlio das\r\npessoas naturais.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/413309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso considerado, existe a obriga\u00e7\u00e3o do Estado em indenizar o dano causado ao aluno ferido.","provas":[{"id":11133,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421866,"hashId":"c7f8873556f0f6fdc11d9d5f6d22fb34","enunciado":"<p align=justify>No caso considerado, existe a obriga\u00e7\u00e3o do Estado em\r\nindenizar o dano causado ao aluno ferido.<\/p>","resposta":1509530,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509530,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509531,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 responsabilidade civil do Estado e supondo que um aluno de escola p\u00fablica tenha gerado les\u00f5es corporais em um colega de sala, com uma arma de fogo, no decorrer de uma aula, julgue o item abaixo.","id":247006,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 responsabilidade civil do Estado e supondo que\r\num aluno de escola p\u00fablica tenha gerado les\u00f5es corporais em um\r\ncolega de sala, com uma arma de fogo, no decorrer de uma aula,\r\njulgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/421866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atos administrativos t\u00eam origem no Estado ou em agentes investidos de prerrogativas estatais.","provas":[{"id":11139,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":422357,"hashId":"66f8ea04afb5c4057d2cdd44b7f41809","enunciado":"<p align=justify>Os atos administrativos t\u00eam origem no Estado ou em agentes\r\ninvestidos de prerrogativas estatais.<\/p>","resposta":1510542,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1510542,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1510543,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a atos administrativos, improbidade administrativa e processo administrativo disciplinar.","id":247154,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a atos administrativos,\r\nimprobidade administrativa e processo administrativo disciplinar.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/422357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre os afastamentos dos Servidores P\u00fablicos da Uni\u00e3o, nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/1990: I. O servidor p\u00fablico investido em mandato federal ou estadual ficar\u00e1 afastado do cargo, sendo-lhe facultado optar pela remunera\u00e7\u00e3o. II. O servidor p\u00fablico investido no mandato de vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rio, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo. III. O servidor investido em mandato eletivo n\u00e3o poder\u00e1 ser removido de of\u00edcio para localidade diversa daquela onde exerce o mandato. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":24441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pe-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":828278,"hashId":"8dbf94ffa9d28961ed94da0217fa5443","enunciado":"<p>Analise as seguintes assertivas sobre os afastamentos\r\ndos Servidores P\u00fablicos da Uni\u00e3o, nos termos da Lei\r\nn\u00ba 8.112\/1990:\r\n<\/p><p>I. O servidor p\u00fablico investido em mandato federal ou\r\nestadual ficar\u00e1 afastado do cargo, sendo-lhe facultado\r\noptar pela remunera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. O servidor p\u00fablico investido no mandato de vereador,\r\nhavendo compatibilidade de hor\u00e1rio, perceber\u00e1\r\nas vantagens de seu cargo, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o\r\ndo cargo eletivo.\r\n<\/p><p>III. O servidor investido em mandato eletivo n\u00e3o poder\u00e1\r\nser removido de of\u00edcio para localidade diversa\r\ndaquela onde exerce o mandato.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":2863052,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2863048,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":2863049,"corpo":"III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":2863050,"corpo":"II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2863051,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2863052,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338757,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Da Acumula\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Da Acumula\u00e7\u00e3o","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404516,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-da-acumulacao"}],"slug":"direito-administrativo\/828278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o seguinte atributo do ato administrativo: Trata-se da","provas":[{"id":24441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pe-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":828281,"hashId":"4d5cdc314965babcf96d90f6f25262b6","enunciado":"<p>Analise o seguinte atributo do ato administrativo: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24441\/407.gif\"><\/p><p>Trata-se da<\/p>","resposta":2863064,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade.","id":2863063,"corpo":"Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipicidade.","id":2863064,"corpo":"Tipicidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imperatividade.","id":2863065,"corpo":"Imperatividade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autoexecutoriedade.","id":2863066,"corpo":"Autoexecutoriedade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Veracidade.","id":2863067,"corpo":"Presun\u00e7\u00e3o de Veracidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338757,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/828281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante a Oficial","id":24378}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte rea\u00e7\u00e3o de adi\u00e7\u00e3o: CaCO3 \u2192 CaO + CO2 Quando a produ\u00e7\u00e3o de CO2 \u00e9 de 220g, a produ\u00e7\u00e3o, em gramas, de CaO \u00e9:","provas":[{"id":64480,"cargo":{"descricao":"Aspirante a Oficial","id":24378},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-am-am-2011-isae-aspirante-a-oficial","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Aspirante a Oficial - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 10:29:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1979151,"hashId":"7494a846e05b949519880dc712536123","enunciado":"<p>Considere a seguinte rea\u00e7\u00e3o de adi\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: center;\">CaCO<sub>3 <\/sub><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CaO + CO<sub>2<\/sub><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando a produ\u00e7\u00e3o de CO<sub>2<\/sub> \u00e9 de 220g, a produ\u00e7\u00e3o, em gramas, de CaO \u00e9:<\/p>","resposta":7680121,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"56g;","id":7680119,"corpo":"<p>56g;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"220g;","id":7680120,"corpo":"<p>220g;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"280g;","id":7680121,"corpo":"<p>280g;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"560g.","id":7680122,"corpo":"<p>560g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ATEN\u00c7\u00c3O: Nas pr\u00f3ximas quest\u00f5es use, se precisar, os valores das massas at\u00f4micas a seguir.Hidrog\u00eanio \u2013 1 Carbono \u2013 12 Nitrog\u00eanio \u2013 14 Oxig\u00eanio \u2013 16 S\u00f3dio - 23 Enxofre \u2013 32 Cloro \u2013 35,5 C\u00e1lcio - 40","id":484598,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ATEN\u00c7\u00c3O: Nas pr\u00f3ximas quest\u00f5es use, se precisar, os valores das massas at\u00f4micas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 178px;\"><colgroup><col width=\"178\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-93r3\"><td data-row=\"row-93r3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-93r3\" data-cell=\"cell-1qsd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Hidrog\u00eanio \u2013 1 <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-93r3\" data-cell=\"cell-1qsd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Carbono \u2013 12 <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-93r3\" data-cell=\"cell-1qsd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nitrog\u00eanio \u2013 14 <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-93r3\" data-cell=\"cell-1qsd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Oxig\u00eanio \u2013 16 <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-93r3\" data-cell=\"cell-1qsd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">S\u00f3dio - 23 <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-93r3\" data-cell=\"cell-1qsd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Enxofre \u2013 32 <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-93r3\" data-cell=\"cell-1qsd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cloro \u2013 35,5 <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-93r3\" data-cell=\"cell-1qsd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>C\u00e1lcio - 40<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as penas privativas de liberdade previstas no C\u00f3digo Penal brasileiro, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22249,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2011-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":749356,"hashId":"9d4f37f1d69a8b4e0a47ae795e11a3fe","enunciado":"Sobre as penas privativas de liberdade previstas no\r\nC\u00f3digo Penal brasileiro, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2577394,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No regime fechado, se o condenado trabalhar durante o dia ficar\u00e1 dispensado do isolamento noturno.","id":2577392,"corpo":"No regime fechado, se o condenado trabalhar durante\r\no dia ficar\u00e1 dispensado do isolamento noturno.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se regime semi-aberto a execu\u00e7\u00e3o da pena em casa de albergado ou estabelecimento adequado.","id":2577393,"corpo":"Considera-se regime semi-aberto a execu\u00e7\u00e3o da pena\r\nem casa de albergado ou estabelecimento adequado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pena de reclus\u00e3o deve ser cumprida em regime fechado, semi-aberto ou aberto.","id":2577394,"corpo":"A pena de reclus\u00e3o deve ser cumprida em regime\r\nfechado, semi-aberto ou aberto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No regime fechado \u00e9 proibido o trabalho externo em qualquer servi\u00e7o.","id":2577395,"corpo":"No regime fechado \u00e9 proibido o trabalho externo em\r\nqualquer servi\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No regime semi-aberto o condenado dever\u00e1 trabalhar, frequentar curso ou exercer outra atividade autorizada, fora do estabelecimento e sem vigil\u00e2ncia, permanecendo recolhido durante o per\u00edodo noturno e nos dias de folga.","id":2577396,"corpo":"No regime semi-aberto o condenado dever\u00e1 trabalhar,\r\nfrequentar curso ou exercer outra atividade\r\nautorizada, fora do estabelecimento e sem vigil\u00e2ncia,\r\npermanecendo recolhido durante o per\u00edodo noturno\r\ne nos dias de folga.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323264,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"}],"slug":"direito-penal\/749356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":11720}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Interrompe-se a prescri\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":22252,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":11720},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2011-fcc-analista-de-controle-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":749475,"hashId":"68e06da7c41630a4fadeb07ca09de914","enunciado":"Interrompe-se a prescri\u00e7\u00e3o","resposta":2577991,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durante a demora que tiverem as reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no estudo do direito pleiteado pelos particulares.","id":2577987,"corpo":"durante a demora que tiverem as reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no estudo do direito pleiteado pelos particulares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo casamento entre devedor e a credora.","id":2577988,"corpo":"pelo casamento entre devedor e a credora.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se sobrevier incapacidade absoluta ou relativa ao credor.","id":2577989,"corpo":"se sobrevier incapacidade absoluta ou relativa ao credor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"durante o per\u00edodo no qual o servidor p\u00fablico estiver trabalhando em pa\u00eds estrangeiro no exerc\u00edcio de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o.","id":2577990,"corpo":"durante o per\u00edodo no qual o servidor p\u00fablico estiver trabalhando em pa\u00eds estrangeiro no exerc\u00edcio de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo protesto cambial.","id":2577991,"corpo":"pelo protesto cambial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323281,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/749475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":11711}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a compet\u00eancia privativa do Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 ser delegada no caso de","provas":[{"id":22214,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":11711},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2011-fcc-analista-de-controle-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":748365,"hashId":"6b4b2707ae602d11800cc5c81b811c6b","enunciado":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a compet\u00eancia privativa\r\ndo Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 ser delegada no\r\ncaso de","resposta":2572983,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decreta\u00e7\u00e3o do estado de defesa, de s\u00edtio e interven\u00e7\u00e3o federal.","id":2572982,"corpo":"decreta\u00e7\u00e3o do estado de defesa, de s\u00edtio e interven\u00e7\u00e3o\r\nfederal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de indulto e comuta\u00e7\u00e3o de penas.","id":2572983,"corpo":"concess\u00e3o de indulto e comuta\u00e7\u00e3o de penas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de decretos e regulamentos para a fiel execu\u00e7\u00e3o da lei.","id":2572984,"corpo":"elabora\u00e7\u00e3o de decretos e regulamentos para a fiel\r\nexecu\u00e7\u00e3o da lei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias com for\u00e7a de lei.","id":2572985,"corpo":"edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias com for\u00e7a de lei.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"celebra\u00e7\u00e3o de tratados, conven\u00e7\u00f5es e atos internacionais.","id":2572986,"corpo":"celebra\u00e7\u00e3o de tratados, conven\u00e7\u00f5es e atos internacionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323079,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/748365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo","id":12279}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Mato Grosso","sigla":"TCE MT","id":1124,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao servidor p\u00fablico lotado em autarquia, no exerc\u00edcio do mandado eletivo, aplicam-se as seguintes disposi\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":23965,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo","id":12279},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Mato Grosso","sigla":"TCE MT","id":1124,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tce-mt-mt-2011-fmp-concursos-auditor-publico-externo-turno-vespertino","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - TCE MT - Auditor P\u00fablico Externo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":809860,"hashId":"9aa539f6935554736dbfe845031e4af8","enunciado":"Ao servidor p\u00fablico lotado em autarquia, no exerc\u00edcio do mandado eletivo, aplicam-se as seguintes\r\ndisposi\u00e7\u00f5es:","resposta":2791871,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"investido no cargo de vereador, e n\u00e3o havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, dever\u00e1 ser afastado do cargo e sem direito \u00e0 escolha da remunera\u00e7\u00e3o.","id":2791870,"corpo":"investido no cargo de vereador, e n\u00e3o havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, dever\u00e1 ser afastado do cargo e sem\r\ndireito \u00e0 escolha da remunera\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para efeitos de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, no caso de afastamento, os valores ser\u00e3o determinados como se no exerc\u00edcio estivesse.","id":2791871,"corpo":"para efeitos de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, no caso de afastamento, os valores ser\u00e3o determinados como se no\r\nexerc\u00edcio estivesse.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investido no cargo de Governador, ser\u00e1 afastado, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":2791872,"corpo":"investido no cargo de Governador, ser\u00e1 afastado, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afastado por motivo de exerc\u00edcio de cargo eletivo, ter\u00e1 seu tempo se servi\u00e7o computado para efeitos de promo\u00e7\u00e3o por merecimento.","id":2791873,"corpo":"afastado por motivo de exerc\u00edcio de cargo eletivo, ter\u00e1 seu tempo se servi\u00e7o computado para efeitos de\r\npromo\u00e7\u00e3o por merecimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"investido no mandado de Prefeito, poder\u00e1 cumular os cargos, desde que exista compatibilidade de hor\u00e1rios.","id":2791874,"corpo":"investido no mandado de Prefeito, poder\u00e1 cumular os cargos, desde que exista compatibilidade de hor\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335339,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/809860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante a jurisprud\u00eancia dominante do STF, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":40817,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2011-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:02:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1209615,"hashId":"db343dfa02f08f9e00ba994a89945748","enunciado":"<p align=justify>Consoante a jurisprud\u00eancia dominante do STF, \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar:<\/p>","resposta":4356128,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o ato administrativo regulamentar normativo ofender diretamente a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, sem que haja lei a que deva se subordinar, poder\u00e1 sofrer controle de constitucionalidade atrav\u00e9s da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.","id":4356125,"corpo":"<p align=justify>Se o ato administrativo regulamentar normativo ofender diretamente a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, sem que haja lei a que deva se subordinar,\r\npoder\u00e1 sofrer controle de constitucionalidade atrav\u00e9s da a\u00e7\u00e3o direta de\r\ninconstitucionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em homenagem ao princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica, pode ser convalidado ato administrativo de transposi\u00e7\u00e3o de carreira, embora baseado em lei inconstitucional, em virtude de j\u00e1 se ter consolidado a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do destinat\u00e1rio da norma.","id":4356126,"corpo":"<p align=justify>Em homenagem ao princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica, pode ser convalidado\r\nato administrativo de transposi\u00e7\u00e3o de carreira, embora baseado em lei\r\ninconstitucional, em virtude de j\u00e1 se ter consolidado a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do\r\ndestinat\u00e1rio da norma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional a cobran\u00e7a de taxa para a extra\u00e7\u00e3o administrativa de certid\u00f5es que visem \u00e0 defesa de direitos e ao esclarecimento de interesses pessoais do requerente, pois violadora do princ\u00edpio da publicidade.","id":4356127,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 inconstitucional a cobran\u00e7a de taxa para a extra\u00e7\u00e3o administrativa de\r\ncertid\u00f5es que visem \u00e0 defesa de direitos e ao esclarecimento de interesses\r\npessoais do requerente, pois violadora do princ\u00edpio da publicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n. 7 do CNJ, que veda a pr\u00e1tica do nepotismo, com fundamento no princ\u00edpio da moralidade, \u00e9 aplic\u00e1vel apenas ao Poder Judici\u00e1rio, sendo necess\u00e1ria lei formal para coibir a pr\u00e1tica no \u00e2mbito dos demais Poderes.","id":4356128,"corpo":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o n. 7 do CNJ, que veda a pr\u00e1tica do nepotismo, com\r\nfundamento no princ\u00edpio da moralidade, \u00e9 aplic\u00e1vel apenas ao Poder\r\nJudici\u00e1rio, sendo necess\u00e1ria lei formal para coibir a pr\u00e1tica no \u00e2mbito dos\r\ndemais Poderes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de milhares de cargos em comiss\u00e3o por estado-membro, comparada com a pequena quantidade de cargos de provimento efetivo, \u00e9 inconstitucional, por violar os princ\u00edpios da proporcionalidade e da moralidade administrativa.","id":4356129,"corpo":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de milhares de cargos em comiss\u00e3o por estado-membro,\r\ncomparada com a pequena quantidade de cargos de provimento efetivo, \u00e9\r\ninconstitucional, por violar os princ\u00edpios da proporcionalidade e da moralidade\r\nadministrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Normativos","oab":true,"nome":"Atos Normativos","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404383,"slug":"direito-administrativo-atos-normativos"},{"nome_clean":"Sanat\u00f3ria dos Atos","oab":true,"nome":"Sanat\u00f3ria dos Atos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404389,"slug":"direito-administrativo-sanatoria-dos-atos"},{"nome_clean":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","oab":true,"nome":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","pai":404357,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407999,"slug":"direito-administrativo-cargos-em-comissao-e-funcoes-de-confianca"},{"nome_clean":"Decretos regulamentares","oab":true,"nome":"Decretos regulamentares","pai":404383,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408128,"slug":"direito-administrativo-decretos-regulamentares"},{"nome_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408139,"slug":"direito-administrativo-convalidacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1209615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos estrangeiros, na forma da lei e a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o. A n\u00e3o observ\u00e2ncia de tais disposi\u00e7\u00f5es implicar\u00e1: I \u2013 Na condena\u00e7\u00e3o em processo administrativo. II \u2013 Na nulidade do ato e a puni\u00e7\u00e3o da autoridade respons\u00e1vel, nos termos da lei. III \u2013 Na anulabilidade do ato, salvo comprova\u00e7\u00e3o de caso fortuito e for\u00e7a maior. IV \u2013 Na responsabiliza\u00e7\u00e3o em processo criminal, nos termos da lei, sempre que comprovada a m\u00e1 f\u00e9. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":11676,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-administrador","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Administrador - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":451101,"hashId":"ce745e84ed3f7534156ddaac2ac0a86b","enunciado":"<P align=justify>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos estrangeiros, na forma da lei e a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o. A n\u00e3o observ\u00e2ncia de tais disposi\u00e7\u00f5es implicar\u00e1: <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 Na condena\u00e7\u00e3o em processo administrativo.<\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 Na nulidade do ato e a puni\u00e7\u00e3o da autoridade respons\u00e1vel, nos termos da lei. <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 Na anulabilidade do ato, salvo comprova\u00e7\u00e3o de caso fortuito e for\u00e7a maior. <\/P>\r\n<P align=justify>IV \u2013 Na responsabiliza\u00e7\u00e3o em processo criminal, nos termos da lei, sempre que comprovada a m\u00e1 f\u00e9. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa CORRETA:<\/P>","resposta":1596969,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a proposi\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":1596966,"corpo":"<p align=justify>Somente a proposi\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":1596967,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":1596968,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a proposi\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","id":1596969,"corpo":"<p align=justify>Somente a proposi\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a proposi\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 correta.","id":1596970,"corpo":"<p align=justify>Somente a proposi\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258085,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407615,"slug":"direito-constitucional-regime-juridico-dos-servidores-ou-regime-juridico-artigo-39-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/451101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao Poder Judici\u00e1rio, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece a necessidade de ser observado o princ\u00edpio da altern\u00e2ncia quanto aos crit\u00e9rios de antiguidade e merecimento na promo\u00e7\u00e3o de entr\u00e2ncia para entr\u00e2ncia, atendida, dentre outras, a seguinte norma:","provas":[{"id":11792,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":454096,"hashId":"64d82310c337548f587b059c07eb5880","enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao Poder Judici\u00e1rio, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nestabelece a necessidade de ser observado o princ\u00edpio\r\nda altern\u00e2ncia quanto aos crit\u00e9rios de antiguidade e\r\nmerecimento na promo\u00e7\u00e3o de entr\u00e2ncia para entr\u00e2ncia,\r\natendida, dentre outras, a seguinte norma:<\/p>","resposta":1611940,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 promovido o juiz que, injustificadamente, retiver autos em seu poder al\u00e9m do prazo legal, podendo devolv\u00ea-los ao cart\u00f3rio sem o devido despacho ou decis\u00e3o.","id":1611936,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ser\u00e1 promovido o juiz que, injustificadamente,\r\nretiver autos em seu poder al\u00e9m do prazo legal, podendo\r\ndevolv\u00ea-los ao cart\u00f3rio sem o devido despacho\r\nou decis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o por merecimento pressup\u00f5e dois anos de exerc\u00edcio na respectiva entr\u00e2ncia e integrar o juiz a primeira quarta parte da lista de antiguidade desta, salvo se n\u00e3o houver com tais requisitos quem aceite o lugar vago.","id":1611937,"corpo":"<p align=justify>A promo\u00e7\u00e3o por merecimento pressup\u00f5e dois anos\r\nde exerc\u00edcio na respectiva entr\u00e2ncia e integrar o juiz\r\na primeira quarta parte da lista de antiguidade desta,\r\nsalvo se n\u00e3o houver com tais requisitos quem aceite\r\no lugar vago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aferi\u00e7\u00e3o do merecimento conforme o desempenho e pelos crit\u00e9rios objetivos de produtividade e presteza no exerc\u00edcio da jurisdi\u00e7\u00e3o e pela frequ\u00eancia, sendo dispens\u00e1vel aproveitamento em cursos oficiais ou reconhecidos de aperfei\u00e7oamento.","id":1611938,"corpo":"<p align=justify>Aferi\u00e7\u00e3o do merecimento conforme o desempenho e\r\npelos crit\u00e9rios objetivos de produtividade e presteza\r\nno exerc\u00edcio da jurisdi\u00e7\u00e3o e pela frequ\u00eancia, sendo\r\ndispens\u00e1vel aproveitamento em cursos oficiais ou\r\nreconhecidos de aperfei\u00e7oamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na apura\u00e7\u00e3o de antiguidade, o tribunal somente poder\u00e1 recusar o juiz mais antigo pelo voto fundamentado de um ter\u00e7o de seus membros, conforme procedimento pr\u00f3prio, e assegurada ampla defesa, repetindo- se a vota\u00e7\u00e3o at\u00e9 fixar-se a indica\u00e7\u00e3o.","id":1611939,"corpo":"<p align=justify>Na apura\u00e7\u00e3o de antiguidade, o tribunal somente poder\u00e1\r\nrecusar o juiz mais antigo pelo voto fundamentado\r\nde um ter\u00e7o de seus membros, conforme procedimento\r\npr\u00f3prio, e assegurada ampla defesa, repetindo-\r\nse a vota\u00e7\u00e3o at\u00e9 fixar-se a indica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a promo\u00e7\u00e3o do juiz que figure por tr\u00eas vezes consecutivas ou cinco alternadas em lista de merecimento.","id":1611940,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 obrigat\u00f3ria a promo\u00e7\u00e3o do juiz que figure por tr\u00eas\r\nvezes consecutivas ou cinco alternadas em lista de\r\nmerecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260014,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/454096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos bens p\u00fablicos, considere: I. Bens de uso comum do povo. II. Bens de uso especial. III. Bens dominicais. S\u00e3o inalien\u00e1veis, enquanto conservarem a sua qualifica\u00e7\u00e3o, os bens p\u00fablicos indicados APENAS em","provas":[{"id":11793,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":454147,"hashId":"2e93a8f0f7e1e1f9bf5003f3224c8f7d","enunciado":"<P align=justify>A respeito dos bens p\u00fablicos, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Bens de uso comum do povo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Bens de uso especial. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Bens dominicais. <\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o inalien\u00e1veis, enquanto conservarem a sua qualifica\u00e7\u00e3o, os bens p\u00fablicos indicados APENAS em<\/P>","resposta":1612192,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1612191,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1612192,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1612193,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1612194,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":1612195,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260065,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/454147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Sociologia","id":6844}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a escolha dos chefes do Poder executivo \u00e9 feita pelo sistema majorit\u00e1rio por maioria absoluta. Isso significa que \u00e9 eleito o candidato que obtiver","provas":[{"id":11511,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Sociologia","id":6844},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Sociologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":445577,"hashId":"0f6bca0b830ed9536c148aa9c7c4cc14","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a escolha dos chefes do Poder executivo \u00e9 feita pelo sistema majorit\u00e1rio por maioria absoluta. Isso significa que \u00e9\r\neleito o candidato que obtiver<\/p>","resposta":1575416,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a maioria dos votos dados ao seu partido pol\u00edtico.","id":1575412,"corpo":"<p align=justify>a maioria dos votos dados ao seu partido pol\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a metade dos votos v\u00e1lidos que comp\u00f5em o col\u00e9gio eleitoral.","id":1575413,"corpo":"<p align=justify>a metade dos votos v\u00e1lidos que comp\u00f5em o col\u00e9gio eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma maioria de votos inferior \u00e0 soma dos votos obtidos pelos candidatos dos demais partidos.","id":1575414,"corpo":"<p align=justify>uma maioria de votos inferior \u00e0 soma dos votos obtidos pelos candidatos dos demais partidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a maioria dos votos que comp\u00f5em o col\u00e9gio eleitoral.","id":1575415,"corpo":"<p align=justify>a maioria dos votos que comp\u00f5em o col\u00e9gio eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mais da metade dos votos v\u00e1lidos que comp\u00f5em o col\u00e9gio eleitoral.","id":1575416,"corpo":"<p align=justify>mais da metade dos votos v\u00e1lidos que comp\u00f5em o col\u00e9gio eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256285,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Passiva","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Passiva","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407586,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-passiva"}],"slug":"direito-constitucional\/445577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Admite-se candidatura ao Senado desvinculada de partido pol\u00edtico, desde que apoiada por documento assinado por 2% dos eleitores do estado que o candidato representa.","provas":[{"id":11329,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":434847,"hashId":"7eb691b1bb6385eef3e9656b0f58e09b","enunciado":"<p align=justify>Admite-se candidatura ao Senado desvinculada de partido\r\npol\u00edtico, desde que apoiada por documento assinado por 2%\r\ndos eleitores do estado que o candidato representa.<\/p>","resposta":1544799,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1544798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1544799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo eleitoral brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":252015,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo eleitoral brasileiro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/434847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","descricao":"FUJB - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"FUJB","oab":false,"id":342}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os neg\u00f3cios jur\u00eddicos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39245,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","descricao":"FUJB - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"FUJB","oab":false,"id":342},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2011-fujb-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FUJB - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1148257,"hashId":"596f65153fddb149b1ad86be558ff690","enunciado":"<p align=justify>Sobre os neg\u00f3cios jur\u00eddicos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4100376,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os neg\u00f3cios jur\u00eddicos interpretam-se restritivamente;","id":4100375,"corpo":"<p align=justify>os neg\u00f3cios jur\u00eddicos interpretam-se restritivamente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as condi\u00e7\u00f5es que privarem de todo efeito o neg\u00f3cio jur\u00eddico s\u00e3o defesas;","id":4100376,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>as condi\u00e7\u00f5es que privarem de todo efeito o neg\u00f3cio jur\u00eddico s\u00e3o\r\ndefesas;<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o termo inicial suspende a aquisi\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio do direito;","id":4100377,"corpo":"<p align=justify>o termo inicial suspende a aquisi\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio do direito;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o erro de c\u00e1lculo invalida a declara\u00e7\u00e3o da vontade;","id":4100378,"corpo":"<p align=justify>o erro de c\u00e1lculo invalida a declara\u00e7\u00e3o da vontade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o estado de perigo ocorre quando uma pessoa, sob premente necessidade, obriga-se a presta\u00e7\u00e3o desproporcional.","id":4100379,"corpo":"<p align=justify>o estado de perigo ocorre quando uma pessoa, sob premente\r\nnecessidade, obriga-se a presta\u00e7\u00e3o desproporcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Elementos Acidentais do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico","oab":false,"nome":"Elementos Acidentais do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415564,"slug":"direito-civil-elementos-acidentais-do-negocio-juridico"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o (Art. 121 ao 130)","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o (Art. 121 ao 130)","pai":415564,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415565,"slug":"direito-civil-condicao-art-121-ao-130"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o Potestativa","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o Potestativa","pai":415565,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415613,"slug":"direito-civil-condicao-potestativa"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o Puramente Potestativa","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o Puramente Potestativa","pai":415613,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415619,"slug":"direito-civil-condicao-puramente-potestativa"}],"slug":"direito-civil\/1148257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":37403,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2011"},{"id":37404,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2011-esfcex-oficial-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:02:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1071676,"hashId":"dd910b6cec46518b4a758b6347ef1c3f","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":3768069,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inimputabilidade por doen\u00e7a mental constitui uma exculpante legal.","id":3768069,"corpo":"<p>A inimputabilidade por doen\u00e7a mental constitui uma exculpante legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na coa\u00e7\u00e3o irresist\u00edvel \u00e9 necess\u00e1rio que o mal prenunciado pelo coator se dirija contra o coato.","id":3768070,"corpo":"<p>Na coa\u00e7\u00e3o irresist\u00edvel \u00e9 necess\u00e1rio que o mal prenunciado pelo coator se dirija contra o coato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O erro sobre o elemento constitutivo do tipo legal de um crime exclui o dolo e impede a puni\u00e7\u00e3o por crime culposo.","id":3768071,"corpo":"<p>O erro sobre o elemento constitutivo do tipo legal de um crime exclui o dolo e impede a puni\u00e7\u00e3o por crime culposo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estado de necessidade exculpante consiste em salvar de perigo real um bem de valor maior, muito embora o de valor menor exigisse menos esfor\u00e7o do agente.","id":3768072,"corpo":"<p>O estado de necessidade exculpante consiste em salvar de perigo real um bem de valor maior, muito embora o de valor menor exigisse menos esfor\u00e7o do agente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diz-se exclu\u00edda a ilicitude de uma conduta, quando o agente a pratica defendendo-se de uma agress\u00e3o pret\u00e9rita, usando com modera\u00e7\u00e3o os meios necess\u00e1rios.","id":3768073,"corpo":"<p>Diz-se exclu\u00edda a ilicitude de uma conduta, quando o agente a pratica defendendo-se de uma agress\u00e3o pret\u00e9rita, usando com modera\u00e7\u00e3o os meios necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381642,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"},{"nome_clean":"Causas Excludentes da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413790,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-culpabilidade"},{"nome_clean":"Imputabilidade","oab":false,"nome":"Imputabilidade","pai":413790,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413791,"slug":"direito-penal-imputabilidade"}],"slug":"direito-penal\/1071676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7o Auxiliar Volunt\u00e1rio","id":11847}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A letra da m\u00fasica retrata","provas":[{"id":48747,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7o Auxiliar Volunt\u00e1rio","id":11847},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2011,"nivel":"Fundamental","slug":"pm-sp-sp-2011-vunesp-servico-auxiliar-voluntario-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Servi\u00e7o Auxiliar Volunt\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1475762,"hashId":"53c29a02921e447dd315d44e85e1e5e8","enunciado":"<p>A letra da m\u00fasica retrata<\/p>","resposta":5486200,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a boa rela\u00e7\u00e3o entre os moradores da favela e a pol\u00edcia.","id":5486197,"corpo":"<p>a boa rela\u00e7\u00e3o entre os moradores da favela e a pol\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a conviv\u00eancia entre os favelados e os homens de colarinho branco.","id":5486198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conviv\u00eancia entre os favelados e os homens de colarinho branco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a extra\u00e7\u00e3o ilegal de ouro na serra pelada.","id":5486199,"corpo":"<p>a extra\u00e7\u00e3o ilegal de ouro na serra pelada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o rigor da lei aplicada aos pobres.","id":5486200,"corpo":"<p>o rigor da lei aplicada aos pobres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a efici\u00eancia da pol\u00edcia na pris\u00e3o de criminosos.","id":5486201,"corpo":"<p>a efici\u00eancia da pol\u00edcia na pris\u00e3o de criminosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a letra da m\u00fasica para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 17 a 20.Preconceito de corEu assino embaixo doutor por minha rapaziadaSomos criolos do morro mas ningu\u00e9m roubou nadaIsso \u00e9 preconceito de cor vou provar ao senhorPorque \u00e9 que o doutor n\u00e3o prende aquele caretaQue s\u00f3 faz mutreta e s\u00f3 anda de ternoPor\u00e9m o seu nome n\u00e3o vai pr\u00f3 cadernoEle anda na rua de pomba r\u00f4loA lei s\u00f3 \u00e9 implac\u00e1vel para n\u00f3s faveladosE protege o golpista, ele tinha de serO primeiro da listaSe liga nessa doutor ih\u00c9 v\u00ea se d\u00e1 um refresco isso n\u00e3o \u00e9 pretextoPra mostrar servi\u00e7oEu assumo o compromissoPago at\u00e9 a fian\u00e7a da rapaziadaPorque que \u00e9 que ningu\u00e9m mete o grampoNum pulso daquele de colarinho brancoRoubou j\u00f3ia e o ouro da serra pelada(Bezerra Da Silva)","id":427696,"enunciado":"<p>Leia a letra da m\u00fasica para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 17 a 20.<\/p><p><br><\/p><p><em>Preconceito de cor<\/em><\/p><p><br><\/p><p>Eu assino embaixo doutor por minha rapaziada<\/p><p>Somos criolos do morro mas ningu\u00e9m roubou nada<\/p><p>Isso \u00e9 preconceito de cor vou provar ao senhor<\/p><p>Porque \u00e9 que o doutor n\u00e3o prende aquele careta<\/p><p>Que s\u00f3 faz mutreta e s\u00f3 anda de terno<\/p><p>Por\u00e9m o seu nome n\u00e3o vai pr\u00f3 caderno<\/p><p>Ele anda na rua de pomba r\u00f4lo<\/p><p>A lei s\u00f3 \u00e9 implac\u00e1vel para n\u00f3s favelados<\/p><p>E protege o golpista, ele tinha de ser<\/p><p>O primeiro da lista<\/p><p>Se liga nessa doutor ih<\/p><p>\u00c9 v\u00ea se d\u00e1 um refresco isso n\u00e3o \u00e9 pretexto<\/p><p>Pra mostrar servi\u00e7o<\/p><p>Eu assumo o compromisso<\/p><p>Pago at\u00e9 a fian\u00e7a da rapaziada<\/p><p>Porque que \u00e9 que ningu\u00e9m mete o grampo<\/p><p>Num pulso daquele de colarinho branco<\/p><p>Roubou j\u00f3ia e o ouro da serra pelada<\/p><p>(Bezerra Da Silva)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1475762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA com rela\u00e7\u00e3o a algumas das principais diferen\u00e7as entre o estado de necessidade e a les\u00e3o.","provas":[{"id":47421,"cargo":{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2011-mprs-assessor-area-direito-4","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Assessor - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:06:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1440348,"hashId":"77e2a3c602e16261cc580b4ab3aba73a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>com rela\u00e7\u00e3o a algumas das principais diferen\u00e7as entre o estado de necessidade e a les\u00e3o.<\/p>","resposta":5327802,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estado de perigo vicia a pr\u00f3pria oferta, o que dificilmente ocorre com a les\u00e3o, j\u00e1 que esta se configura quando h\u00e1 usura real.","id":5327799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado de perigo vicia a pr\u00f3pria oferta, o que dificilmente ocorre com a les\u00e3o, j\u00e1 que esta se configura quando h\u00e1 usura real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o pode decorrer da inexperi\u00eancia do declarante, o que n\u00e3o \u00e9 requisito do estado de perigo.","id":5327800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o pode decorrer da inexperi\u00eancia do declarante, o que n\u00e3o \u00e9 requisito do estado de perigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na les\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que a contraparte saiba da necessidade ou da inexperi\u00eancia; j\u00e1 o estado de perigo, al\u00e9m do elemento objetivo (presta\u00e7\u00e3o excessivamente onerosa), exige o conhecimento do perigo pela parte que se aproveitou da situa\u00e7\u00e3o.","id":5327801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na les\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que a contraparte saiba da necessidade ou da inexperi\u00eancia; j\u00e1 o estado de perigo, al\u00e9m do elemento objetivo (presta\u00e7\u00e3o excessivamente onerosa), exige o conhecimento do perigo pela parte que se aproveitou da situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o n\u00e3o admite suplementa\u00e7\u00e3o da contrapresta\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o sucede com o estado de perigo.","id":5327802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o n\u00e3o admite suplementa\u00e7\u00e3o da contrapresta\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o sucede com o estado de perigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o somente ocorre em contratos comutativos, ao passo que o estado de perigo pode ensejar neg\u00f3cio unilateral.","id":5327803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o somente ocorre em contratos comutativos, ao passo que o estado de perigo pode ensejar neg\u00f3cio unilateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","oab":true,"nome":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405894,"slug":"direito-civil-dos-defeitos-ou-vicios-do-negocio-juridico-art-138-ao-165"}],"slug":"direito-penal\/1440348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":11720}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime jur\u00eddico a que se submetem as autarquias","provas":[{"id":22252,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":11720},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2011-fcc-analista-de-controle-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":749467,"hashId":"758880b53d212108ab92936767d60419","enunciado":"O regime jur\u00eddico a que se submetem as autarquias","resposta":2577951,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"determina a sua cria\u00e7\u00e3o por lei, com as mesmas prerrogativas e sujei\u00e7\u00f5es das pessoas p\u00fablicas administrativas, exceto no que diz respeito ao regime de execu\u00e7\u00e3o processual.","id":2577947,"corpo":"determina a sua cria\u00e7\u00e3o por lei, com as mesmas prerrogativas e sujei\u00e7\u00f5es das pessoas p\u00fablicas administrativas, exceto no\r\nque diz respeito ao regime de execu\u00e7\u00e3o processual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 o mesmo da Administra\u00e7\u00e3o direta, com prerrogativas e sujei\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias das pessoas p\u00fablicas pol\u00edticas.","id":2577948,"corpo":"\u00e9 o mesmo da Administra\u00e7\u00e3o direta, com prerrogativas e sujei\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias das pessoas p\u00fablicas pol\u00edticas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determina a sua cria\u00e7\u00e3o por lei, com poder de auto-administra\u00e7\u00e3o, desvinculada da tutela do ente instituidor.","id":2577949,"corpo":"determina a sua cria\u00e7\u00e3o por lei, com poder de auto-administra\u00e7\u00e3o, desvinculada da tutela do ente instituidor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 o mesmo das demais entidades da Administra\u00e7\u00e3o indireta, sujeitando-a ao regime p\u00fablico apenas em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.","id":2577950,"corpo":"\u00e9 o mesmo das demais entidades da Administra\u00e7\u00e3o indireta, sujeitando-a ao regime p\u00fablico apenas em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"determina a sua cria\u00e7\u00e3o por lei e assegura a impenhorabilidade de seus bens e imunidade tribut\u00e1ria, submetendo-a \u00e0 tutela do ente instituidor.","id":2577951,"corpo":"determina a sua cria\u00e7\u00e3o por lei e assegura a impenhorabilidade de seus bens e imunidade tribut\u00e1ria, submetendo-a \u00e0\r\ntutela do ente instituidor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323280,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Poder Discricion\u00e1rio","oab":true,"nome":"Poder Discricion\u00e1rio","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407842,"slug":"direito-administrativo-poder-discricionario"}],"slug":"direito-administrativo\/749467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0s Defensorias P\u00fablicas Estaduais s\u00e3o asseguradas autonomia funcional e administrativa e a iniciativa de sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria dentro dos limites estabelecidos","provas":[{"id":11793,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":454137,"hashId":"b0862df5503917d652ae6130baacf506","enunciado":"<p align=justify>\u00c0s Defensorias P\u00fablicas Estaduais s\u00e3o asseguradas autonomia\r\nfuncional e administrativa e a iniciativa de sua proposta\r\nor\u00e7ament\u00e1ria dentro dos limites estabelecidos<\/p>","resposta":1612142,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos Decretos Estaduais.","id":1612141,"corpo":"<p align=justify>nos Decretos Estaduais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":1612142,"corpo":"<p align=justify>na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela Ordem dos Advogados do Brasil.","id":1612143,"corpo":"<p align=justify>pela Ordem dos Advogados do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":1612144,"corpo":"<p align=justify>pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","id":1612145,"corpo":"<p align=justify>pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260055,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","oab":true,"nome":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405283,"slug":"direito-constitucional-advocacia-publica-artigos-131-e-132-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/454137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas a respeito dos Deputados e Senadores: I. Os Deputados e Senadores, desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, ser\u00e3o submetidos a julgamento perante o Supremo Tribunal Federal. II. Os Deputados e Senadores ser\u00e3o obrigados a testemunhar sobre informa\u00e7\u00f5es recebidas ou prestadas em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do mandato. III. A incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0s For\u00e7as Armadas de Deputados e Senadores, militares e em tempo de guerra, n\u00e3o depender\u00e1 de pr\u00e9via licen\u00e7a da Casa respectiva. IV. N\u00e3o perder\u00e1 o mandato o Deputado ou Senador investido no cargo de Ministro de Estado. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":11819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-to-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE TO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":455188,"hashId":"6f431235ab6486d67917277a9de4852d","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes assertivas a respeito dos Deputados e Senadores: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Os Deputados e Senadores, desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, ser\u00e3o submetidos a julgamento perante o Supremo Tribunal Federal. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Os Deputados e Senadores ser\u00e3o obrigados a testemunhar sobre informa\u00e7\u00f5es recebidas ou prestadas em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do mandato. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0s For\u00e7as Armadas de Deputados e Senadores, militares e em tempo de guerra, n\u00e3o depender\u00e1 de pr\u00e9via licen\u00e7a da Casa respectiva. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. N\u00e3o perder\u00e1 o mandato o Deputado ou Senador investido no cargo de Ministro de Estado. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1617399,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1617396,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1617397,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1617398,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1617399,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1617400,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260519,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias recursais do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias recursais do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405250,"slug":"direito-constitucional-competencias-recursais-do-stf"}],"slug":"direito-constitucional\/455188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Editora de Pernambuco","sigla":"CEPE","id":2885,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre temas de Direito Constitucional, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":11846,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Editora de Pernambuco","sigla":"CEPE","id":2885,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cepe-pe-2011-upenet-iaupe-advogado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - CEPE - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":456111,"hashId":"42db348aa077ef280e802a71b452bc8c","enunciado":"<p align=justify>Sobre temas de Direito Constitucional, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":1621809,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A iniciativa popular caracteriza-se como uma forma direta do exerc\u00edcio do poder sem o interm\u00e9dio de representantes atrav\u00e9s da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei, dando-se in\u00edcio ao processo legislativo de forma\u00e7\u00e3o da lei. O projeto deve ser subscrito por, no m\u00ednimo, 1% do eleitorado nacional, distribu\u00eddo por todos os estados brasileiros proporcionalmente.","id":1621807,"corpo":"<p align=justify>A iniciativa popular caracteriza-se como uma forma direta do exerc\u00edcio do poder sem o interm\u00e9dio de representantes\r\natrav\u00e9s da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei, dando-se in\u00edcio ao processo legislativo de forma\u00e7\u00e3o da lei. O projeto deve ser\r\nsubscrito por, no m\u00ednimo, 1% do eleitorado nacional, distribu\u00eddo por todos os estados brasileiros proporcionalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os parlamentares passam a ter imunidade formal para a pris\u00e3o a partir do momento em que s\u00e3o eleitos atrav\u00e9s do voto direto e secreto.","id":1621808,"corpo":"<p align=justify>Os parlamentares passam a ter imunidade formal para a pris\u00e3o a partir do momento em que s\u00e3o eleitos atrav\u00e9s do voto\r\ndireto e secreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo legislativo compreende a elabora\u00e7\u00e3o deesp\u00e9cies normativas, como: emendas \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o, leis complementares, leis ordin\u00e1rias, leis delegadas, medidas provis\u00f3rias, decretos legislativos e resolu\u00e7\u00f5es. Cada esp\u00e9cie normativa atuar\u00e1 dentro de sua parcela de compet\u00eancia. Se houver atua\u00e7\u00e3o de lei ordin\u00e1ria em campo reservado \u00e0 lei complementar, haver\u00e1 invas\u00e3o de compet\u00eancia, surgindo, ent\u00e3o, um v\u00edcio formal, caracterizador de inconstitucionalidade.","id":1621809,"corpo":"<p align=justify>O processo legislativo compreende a elabora\u00e7\u00e3o deesp\u00e9cies normativas, como: emendas \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o, leis\r\ncomplementares, leis ordin\u00e1rias, leis delegadas, medidas provis\u00f3rias, decretos legislativos e resolu\u00e7\u00f5es. Cada esp\u00e9cie\r\nnormativa atuar\u00e1 dentro de sua parcela de compet\u00eancia. Se houver atua\u00e7\u00e3o de lei ordin\u00e1ria em campo reservado \u00e0 lei\r\ncomplementar, haver\u00e1 invas\u00e3o de compet\u00eancia, surgindo, ent\u00e3o, um v\u00edcio formal, caracterizador de inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A medida provis\u00f3ria \u00e9 adotada pelo Presidente da Rep\u00fablica atrav\u00e9s de ato monocr\u00e1tico e impessoal, com a participa\u00e7\u00e3o do Legislativo, apenas na sua forma\u00e7\u00e3o.","id":1621810,"corpo":"<p align=justify>A medida provis\u00f3ria \u00e9 adotada pelo Presidente da Rep\u00fablica atrav\u00e9s de ato monocr\u00e1tico e impessoal, com a participa\u00e7\u00e3o do\r\nLegislativo, apenas na sua forma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 da compet\u00eancia privativa do Congresso Nacional a celebra\u00e7\u00e3o de tratados, conven\u00e7\u00f5es e atos internacionais.","id":1621811,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 da compet\u00eancia privativa do Congresso Nacional a celebra\u00e7\u00e3o de tratados, conven\u00e7\u00f5es e atos internacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260664,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/456111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"QOBM\/Complementar \u2013 \u00c1rea Direito","id":8699}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No procedimento da concorr\u00eancia, a adjudica\u00e7\u00e3o sujeita o adjudicat\u00e1rio \u00e0s penalidades previstas no edital e \u00e0 perda de eventuais garantias oferecidas, se n\u00e3o assinar o contrato no prazo e nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas.","provas":[{"id":15582,"cargo":{"descricao":"QOBM\/Complementar \u2013 \u00c1rea Direito","id":8699},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2011-cespe-cebraspe-qobm-complementar-area-direito-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - QOBM\/Complementar \u2013 \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":560443,"hashId":"cceb51727f7880c4a8989bc4943a71d4","enunciado":"<p align=justify>No procedimento da concorr\u00eancia, a adjudica\u00e7\u00e3o sujeita o\r\nadjudicat\u00e1rio \u00e0s penalidades previstas no edital e \u00e0 perda de\r\neventuais garantias oferecidas, se n\u00e3o assinar o contrato no\r\nprazo e nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas.<\/p>","resposta":1997220,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1997220,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1997221,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao instituto da licita\u00e7\u00e3o e aos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue o item seguinte.","id":283459,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao instituto da licita\u00e7\u00e3o e aos servi\u00e7os p\u00fablicos,\r\njulgue o item seguinte.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Concorr\u00eancia","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404463,"slug":"direito-administrativo-concorrencia"}],"slug":"direito-administrativo\/560443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e0s regi\u00f5es metropolitanas e ao exerc\u00edcio do poder regulamentar pelo presidente da Rep\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40813,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-pb-pb-2011-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PB - Juiz Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:05:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1209526,"hashId":"79cdd6845835b660835e8a10ea99a661","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e0s regi\u00f5es metropolitanas\r\ne ao exerc\u00edcio do poder regulamentar pelo presidente da Rep\u00fablica,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4355711,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O decreto \u00e9 o instrumento por meio do qual o presidente da Rep\u00fablica exerce o poder regulamentar que a CF lhe confere, visando dar plena e fiel exequibilidade \u00e0s leis que necessitem de regulamenta\u00e7\u00e3o.","id":4355711,"corpo":"<p align=justify>O decreto \u00e9 o instrumento por meio do qual o presidente da\r\nRep\u00fablica exerce o poder regulamentar que a CF lhe confere,\r\nvisando dar plena e fiel exequibilidade \u00e0s leis que necessitem\r\nde regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o pode, mediante decreto presidencial, autorizar os estados, mas n\u00e3o o DF e os munic\u00edpios, a legislar sobre quest\u00f5es espec\u00edficas das mat\u00e9rias que sejam de sua compet\u00eancia privativa.","id":4355712,"corpo":"<p align=justify>A Uni\u00e3o pode, mediante decreto presidencial, autorizar os\r\nestados, mas n\u00e3o o DF e os munic\u00edpios, a legislar sobre\r\nquest\u00f5es espec\u00edficas das mat\u00e9rias que sejam de sua\r\ncompet\u00eancia privativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a CF, s\u00e3o entes da Federa\u00e7\u00e3o a Uni\u00e3o, os estados e o DF, n\u00e3o sendo os territ\u00f3rios e os munic\u00edpios considerados entes aut\u00f4nomos, visto que os primeiros representam autarquias territoriais da Uni\u00e3o e os segundos, divis\u00f5es pol\u00edtico-territoriais dos estados-membros.","id":4355713,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a CF, s\u00e3o entes da Federa\u00e7\u00e3o a Uni\u00e3o, os\r\nestados e o DF, n\u00e3o sendo os territ\u00f3rios e os munic\u00edpios\r\nconsiderados entes aut\u00f4nomos, visto que os primeiros\r\nrepresentam autarquias territoriais da Uni\u00e3o e os segundos,\r\ndivis\u00f5es pol\u00edtico-territoriais dos estados-membros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As terras devolutas, caracterizadas como terras p\u00fablicas n\u00e3o aplicadas ao uso comum nem ao uso especial, s\u00e3o bens pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o.","id":4355714,"corpo":"<p align=justify>As terras devolutas, caracterizadas como terras p\u00fablicas n\u00e3o\r\naplicadas ao uso comum nem ao uso especial, s\u00e3o bens\r\npertencentes \u00e0 Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os estados federados podem instituir regi\u00f5es metropolitanas constitu\u00eddas por agrupamentos de munic\u00edpios lim\u00edtrofes, as quais ser\u00e3o dotadas de personalidade jur\u00eddica e de administra\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, com vistas a integrar a organiza\u00e7\u00e3o, o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de interesse comum.","id":4355715,"corpo":"<p align=justify>Os estados federados podem instituir regi\u00f5es metropolitanas\r\nconstitu\u00eddas por agrupamentos de munic\u00edpios lim\u00edtrofes, as\r\nquais ser\u00e3o dotadas de personalidade jur\u00eddica e de\r\nadministra\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, com vistas a integrar a organiza\u00e7\u00e3o, o\r\nplanejamento e a execu\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de interesse\r\ncomum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","oab":true,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405263,"slug":"direito-constitucional-atribuicoes-do-presidente-da-republica-artigo-84-da-cf"},{"nome_clean":"Decretos regulamentares e decretos aut\u00f4nomos","oab":true,"nome":"Decretos regulamentares e decretos aut\u00f4nomos","pai":405263,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405264,"slug":"direito-constitucional-decretos-regulamentares-e-decretos-autonomos"}],"slug":"direito-constitucional\/1209526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa CORRETA: I- \u00c9 facultada aos Estados e ao Distrito Federal a vincula\u00e7\u00e3o a programa de apoio \u00e0 inclus\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o social de at\u00e9 5 (cinco) d\u00e9cimos por cento de sua receita tribut\u00e1ria l\u00edquida, observadas as veda\u00e7\u00f5es constitucionais, dentre outras, despesas com pessoal e encargos sociais. II- A assist\u00eancia social, vinculada \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para a seguridade social, ser\u00e1 prestada a quem dela necessitar, possuindo, dentre seus objetivos, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 velhice. III- A admiss\u00e3o, pelos gestores locais do sistema \u00fanico de sa\u00fade, de agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e de agentes de combates de endemias, deve ser precedida de concurso p\u00fablico de provas. IV- \u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresa ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo expressa previs\u00e3o em lei.","provas":[{"id":40817,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2011-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:05:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1209747,"hashId":"4fbff892da9758ca924421b1cef2dee1","enunciado":"<p align=justify>Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa CORRETA: <div><br><\/div><div>I- \u00c9 facultada aos Estados e ao Distrito Federal a vincula\u00e7\u00e3o a programa de apoio \u00e0 inclus\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o social de at\u00e9 5 (cinco) d\u00e9cimos por cento de sua\r\nreceita tribut\u00e1ria l\u00edquida, observadas as veda\u00e7\u00f5es constitucionais, dentre\r\noutras, despesas com pessoal e encargos sociais. <\/div><div><br><\/div><div>II- A assist\u00eancia social, vinculada \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para a seguridade social,\r\nser\u00e1 prestada a quem dela necessitar, possuindo, dentre seus objetivos, a\r\nprote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 velhice. <\/div><div><br><\/div><div>III- A admiss\u00e3o, pelos gestores locais do sistema \u00fanico de sa\u00fade, de agentes\r\ncomunit\u00e1rios de sa\u00fade e de agentes de combates de endemias, deve ser\r\nprecedida de concurso p\u00fablico de provas. <\/div><div><br><\/div><div>IV- \u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresa ou capitais\r\nestrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo expressa previs\u00e3o em lei.<\/div><\/p>","resposta":4356733,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As alternativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":4356733,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As alternativas I e III est\u00e3o corretas.","id":4356734,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4356735,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":4356736,"corpo":"<p align=justify>As alternativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":4356737,"corpo":"<p align=justify>As alternativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407687,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-ou-objetivos-e-financiamento-da-seguridade-social-artigos-194-e-195-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1209747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo penal, especificamente sobre as nulidades, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":11289,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-ap-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":431478,"hashId":"d7f77be1ff792358606fd1023920ffa0","enunciado":"<p align=justify>No processo penal, especificamente sobre as nulidades, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1535880,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorrer\u00e1 nulidade no caso de comparecimento de quinze jurados para constitui\u00e7\u00e3o do j\u00fari.","id":1535879,"corpo":"<p align=justify>Ocorrer\u00e1 nulidade no caso de comparecimento de quinze jurados para constitui\u00e7\u00e3o do j\u00fari.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 declarada a nulidade de ato processual que n\u00e3o houver influ\u00eddo na apura\u00e7\u00e3o da verdade substancial ou na decis\u00e3o da causa.","id":1535880,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ser\u00e1 declarada a nulidade de ato processual que n\u00e3o houver influ\u00eddo na apura\u00e7\u00e3o da verdade substancial ou na\r\ndecis\u00e3o da causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As omiss\u00f5es da den\u00fancia ou da queixa poder\u00e3o ser supridas a todo o tempo, at\u00e9 cinco dias antes da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o designada.","id":1535881,"corpo":"<p align=justify>As omiss\u00f5es da den\u00fancia ou da queixa poder\u00e3o ser supridas a todo o tempo, at\u00e9 cinco dias antes da audi\u00eancia de\r\ninstru\u00e7\u00e3o designada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nulidade por ilegitimidade do representante da parte n\u00e3o poder\u00e1 ser sanada, ensejando a renova\u00e7\u00e3o de todos os atos processuais praticados.","id":1535882,"corpo":"<p align=justify>A nulidade por ilegitimidade do representante da parte n\u00e3o poder\u00e1 ser sanada, ensejando a renova\u00e7\u00e3o de todos os atos\r\nprocessuais praticados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A omiss\u00e3o de formalidade que constitua elemento essencial do ato \u00e9 causa de nulidade absoluta e n\u00e3o poder\u00e1 ser sanada.","id":1535883,"corpo":"<p align=justify>A omiss\u00e3o de formalidade que constitua elemento essencial do ato \u00e9 causa de nulidade absoluta e n\u00e3o poder\u00e1 ser sanada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250699,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406682,"slug":"direito-processual-penal-nulidades"}],"slug":"direito-processual-penal\/431478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quanto trata das leis or\u00e7ament\u00e1rias, no seu art. 167, estabelece v\u00e1rias veda\u00e7\u00f5es a procedimentos na elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos. Neste sentido, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":11359,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":437034,"hashId":"59596f4877207c3a6f84e975ebdb8342","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quanto trata das leis or\u00e7ament\u00e1rias, no\r\nseu art. 167, estabelece v\u00e1rias veda\u00e7\u00f5es a procedimentos na\r\nelabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos. Neste sentido, assinale a\r\nalternativa incorreta.<\/p>","resposta":1549329,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesas ou a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es diretas que excedam os cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios ou adicionais.","id":1549326,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesas ou a assun\u00e7\u00e3o de\r\nobriga\u00e7\u00f5es diretas que excedam os cr\u00e9ditos\r\nor\u00e7ament\u00e1rios ou adicionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a abertura de cr\u00e9dito suplementar ou especial sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e sem indica\u00e7\u00e3o dos recursos correspondentes.","id":1549327,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a abertura de cr\u00e9dito suplementar ou\r\nespecial sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e sem\r\nindica\u00e7\u00e3o dos recursos correspondentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada transposi\u00e7\u00e3o, o remanejamento ou a transfer\u00eancia de recursos de uma categoria de programa\u00e7\u00e3o para outra ou de um \u00f3rg\u00e3o para outro, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":1549328,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada transposi\u00e7\u00e3o, o remanejamento ou a\r\ntransfer\u00eancia de recursos de uma categoria de\r\nprograma\u00e7\u00e3o para outra ou de um \u00f3rg\u00e3o para outro,\r\nsem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o da receita de capital derivada da aliena\u00e7\u00e3o de bens e direitos que integram o patrim\u00f4nio p\u00fablico para o financiamento de despesa corrente, salvo se destinada por lei aos regimes de previd\u00eancia social, geral e pr\u00f3prio dos servidores p\u00fablicos.","id":1549329,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o da receita de capital derivada da\r\naliena\u00e7\u00e3o de bens e direitos que integram o patrim\u00f4nio\r\np\u00fablico para o financiamento de despesa corrente,\r\nsalvo se destinada por lei aos regimes de previd\u00eancia\r\nsocial, geral e pr\u00f3prio dos servidores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o, sem autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica, de recursos dos or\u00e7amentos fiscais e da seguridade social para suprir necessidade ou cobrir d\u00e9ficit de empresas, funda\u00e7\u00f5es e fundos.","id":1549330,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o, sem autoriza\u00e7\u00e3o legislativa\r\nespec\u00edfica, de recursos dos or\u00e7amentos fiscais e da\r\nseguridade social para suprir necessidade ou cobrir\r\nd\u00e9ficit de empresas, funda\u00e7\u00f5es e fundos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252604,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/437034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, analise as afirmativas: I. Cada legislatura ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de quatro anos. II. Salvo disposi\u00e7\u00e3o constitucional em contr\u00e1rio, as delibera\u00e7\u00f5es de cada Casa do Congresso Nacional e de suas Comiss\u00f5es ser\u00e3o tomadas por maioria de votos, presente a maioria relativa de seus membros. III. A C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos pelo sistema proporcional em cada Estado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":11399,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":438308,"hashId":"11f8b6d9493b3c96b6d9e766b0edab40","enunciado":"<P align=justify>Sobre a Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, analise as afirmativas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Cada legislatura ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de quatro anos.<\/P>\r\n<P align=justify>II. Salvo disposi\u00e7\u00e3o constitucional em contr\u00e1rio, as delibera\u00e7\u00f5es de cada Casa do Congresso Nacional e de suas Comiss\u00f5es ser\u00e3o tomadas por maioria de votos, presente a maioria relativa de seus membros. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos pelo sistema proporcional em cada Estado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):<\/P>","resposta":1555010,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1555006,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1555007,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":1555008,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II","id":1555009,"corpo":"<p align=justify>I, II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III","id":1555010,"corpo":"<p align=justify>I, III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253638,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da justi\u00e7a do trabalho (artigo 111 da CF)","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da justi\u00e7a do trabalho (artigo 111 da CF)","pai":405277,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407631,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-justica-do-trabalho-artigo-111-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/438308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psicologia","id":6741}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma republicana de governo n\u00e3o est\u00e1 gravada expressamente como cl\u00e1usula p\u00e9trea na CF, visto que pode ser modificada por plebiscito.","provas":[{"id":11428,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psicologia","id":6741},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2011-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-apoio-tecnico-administrativo-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":440098,"hashId":"3db05ed788418b834d6fa7b512b992cf","enunciado":"<p align=justify>A forma republicana de governo n\u00e3o est\u00e1 gravada\r\nexpressamente como cl\u00e1usula p\u00e9trea na CF, visto que pode ser\r\nmodificada por plebiscito.<\/p>","resposta":1561021,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1561021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1561022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios constitucionais, julgue os itens seguintes.","id":254516,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos princ\u00edpios constitucionais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/440098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}